<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>NHKロボコン on Robohan Blog</title><link>https://blog.robohan.net/tags/nhk%E3%83%AD%E3%83%9C%E3%82%B3%E3%83%B3/</link><description>Recent content in NHKロボコン on Robohan Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Tue, 30 Jul 2019 11:25:05 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.robohan.net/tags/nhk%E3%83%AD%E3%83%9C%E3%82%B3%E3%83%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>NHK学生ロボコン2019を振り返る4/4(機構編)</title><link>https://blog.robohan.net/post/20190730/</link><pubDate>Tue, 30 Jul 2019 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20190730/</guid><description>こんにちは、前年度の機構長です。二ヶ月ほど空きましたが、今回は機構的な面から大会を振り返ります。
ここでは、四足歩行、シャガイ投射、ゲルゲ受け渡しに分けて書いていきます。
まずは今大会で一番難しい四足歩行について話したいと思います。 ルールの発表後、皆でアイデアを出してから、使えそうな四足の機構を五機に絞って作成を進めていた。（今思えばそれが苦難の始まりでした） NHK初の歩行ロボットなので、今までの足回りの経験を活かせないことから、試作機の開発が必要不可欠であった。 ただ今回の開発した試作機の多くはルールを満たした歩行ロボットであって、そこから本番機まで進化できるロボットではなかった。 試作機の開発にメインなメンバーを配置し、完成がいつもの締め切りより大分遅くなりました。 途中いくつかの試作機の開発を中止しシャガイ投射やゲルゲ受け渡しなど他の開発に人員を移した方がいいかどうか大分悩みましたが、初めての四足歩行ということもあって、結局全部完成させたことになりました。 そして、一次ビデオで一番まともにタスクをクリア出来る直動型四足歩行ロボット(とある強い先輩が爆速で作ったもの)が採用されました。 横、縦方向にそれぞれ四つモーターとエンコーダーを用いて、直動で四本の足を移動することによって、前進や回転を行う四足ロボットです。 動き自体は単純だと思うかもしれないですが、制御の仕方によっては動きが全然違うことになります。 ただ足を上下左右移動させるではなく、歩行パタンやサイクルをうまく調整することによって滑らかな直進や回転することができる。 直動機構を多く搭載されて、モーターやセンサーも多く使っているので、基板配置や配線の問題がありました。(前制御長と一緒に頑張って解決しました) また、砂丘の認識するために試行錯誤を重ねて足裏にリミットスイッチ、バネや3Dプリンターパーツを使って接触認識機構を作りました。 そして、今回最も苦労したのは上下する足のモジュールの部分でした。 四足の重量を支えてかつ高速で足を上下させるので、足に結構負荷がかかります。 足を上下させる機構はラックアンドピニオンを用いて作られていて、ギヤとモーターのギヤヘッドの軸は同一軸なので、足に与える衝撃がダイレクトにギヤヘッドに伝わります。 最初は軸とギヤヘッドが軸貫通で繋がってるせいで、ギヤヘッド二個ほど死にました… 太い軸の穴にねじ切って両側ボルトをとめてやると、ギヤヘッドが死ぬ前に先にねじ穴が死ぬようになりました。 ってことは代わりにねじ穴が大量に死にます→壊れた度に追加工するか新しいパーツを作る羽目になる。(大変でした) 本当はギヤとモーターのギヤヘッドの軸は同一軸ではなく、間に多数のギヤをつけるべきでした。 本番は予備パーツを持っていて乗り切りました。(夜遅くまで先輩が一緒に頑張って作ってくれました。本当にありがとうございました！)
次にシャガイ投射について。 今年は主に直動型投射機構と回転型投射機構に分けて開発しました。 直動型投射機構はマウンテンの壁にシャガイのヤギの面にぶつかって馬の面を出すように制作するのに対し、回転型投射機構は太いエアシリンダと強力なバネを併用した力でシャガイを遠投するように制作を進めていました。 直動型はエアシリと定荷重バネを併用して開発し、実験を繰り返し、在庫にあるバネの力が足りない、壁に衝撃した反動が大きいことから馬の面が出せないリスクが高い、機構自体への反動が大きいなどの理由で開発を断念しました。 そして回転型投射機構を採用し、遠投三発連続投射し、馬の面を出すチームに対しての妨害にもできる方針で開発を進めていました。 「力こそパワー」な機構なので、投射するたびの反動が大きくて、機構自体が大きなダメージを受けてしまい、色んな角管や丸棒が曲がってえらいことになってしまいました。(その末に折れることに…) 二次ビデオの後先輩らの力を借りて急遽補強バージョンの投射機構を作り直したお陰で、最後まで特に角管や丸棒が撓むことなく正常に動作できました。(お見せすることなく終わりましたが…)
最後にゲルゲ受け渡しについて。 如何に速くスムーズに受け渡しできるについてアイデアを考え、滑り台でゲルゲを落とす案と直接掴んでゲルゲを引き抜く案に分けて開発を進めていました。 試作機構を作成し実験した結果、確実性と速さを総合的に考えた結果直接掴んで受け渡しする案を採用しました。 動きの流れとしては、橋を抜けた後ゲルゲ保持部を90度回転させてそのままMR1が直進し、ゲルゲがMR2側の受け取り部に接触してからバネの力でゲルゲを挟んでMR2が前進しそのまま引き抜く形になります。 MR1が直前にある程度減速してからMR2に突っ込む時の衝撃を緩和吸収するために、MR1のゲルゲ保持部にレールと定荷重バネをつけて解決しようとしました… 在庫にある定荷重バネが強すぎてうまく衝撃を緩和出来なかった。 新たな定荷重バネの発注はしたものの、納品が想定してたより遅れて間に合わなかった。 そこで、僕たちが取った行動はなんと代わりに輪ゴムを使って乗り切りました(？) (毎回輪ゴムのテンションをチェックして取替える必要はあります) 実は受け取り部の方にも似たようなことがありました。 引きバネの力ではゲルゲをしっかり挟むことが出来なかった。(MR2が移動する振動に耐えなくゲルゲが途中に落ちます…)　本来ならエアシリとか使ってしっかり掴める機構にするべきでしたが、時間や人員の余裕がなくそこは超強力両面テープを使って乗り切りました(？) よろしくないことの連発でした… 実際本戦でそれらのせいで試合に影響が出ました。(申し訳ない気持ちで一杯です)
今回は全体的に開発とアイデア出しが共に不十分でした。 アイデア出しをもっと深く考え、開発人数に適した試作機の必要な数だけ開発を進めるべきでした。 今は頑張って新入生教育を進め、開発や運営の見直しをして、次こそ良い結果を出していきたいと思います。
まだまだ書きたいことはありますが、気付いたら結構長くなりましたので、最後にMR2の写真だけ載せて終わろうと思います。 この先も応援の方よろしくお願いいたします！</description></item><item><title>NHK学生ロボコン2019を振り返る3/4(回路編)</title><link>https://blog.robohan.net/post/20190717/</link><pubDate>Wed, 17 Jul 2019 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20190717/</guid><description>おはようございます。NHKロボコン2019でRobohanの回路長を務めさせていただいたものです。
今年度の回路の振り返り記事ということで毒薬にもならないひとりごとを漏らしていきますがお暇な方は耳を傾けていただければと思います。
まずは「回路ってなぁに？」という方に軽く説明をさせていただきます。
ロボットといえば猫型ロボットや宇宙で戦うロボットを思い浮かべる方がいるかもしれませんが、ロボットは自動にしても手動にしても共通するのは”そう動くようにプログラミングされている”ということです。しかしコンピューターがプログラム通りに動きを演算するだけではロボットは動きません。そこで必要となるのが回路、すなわち基板なわけです。
ロボットの動き(どのモーターをどれくらい回すか,各種センサーの情報からロボットは今何処にいるのか)などを計算する、脳の働きをするメインマイコンが乗ったメイン基板…(1)はもちろんのこと、それと通信しモーターを回すモータードライバ基板…(2)、各種センサー用の基板…(3)などなど…。
これらを作るのが回路班の役目。しかし基板というものの特性上、一度汎用性の高いものを作ってしまえばほとんど新しいものを作らなくて済むのです。そして幸か不幸かこの(1)~(3)は全てだいたい動くものが既に作られていました(気になる方は去年の記事を参照)。
じゃあ何もすることないじゃんとなるところですが、それでは面白くありません。それに”動く”というだけでまだまだ改良の余地はあったのです。というわけで、こいつらをアップグレードしよう、この可愛らしいキャラクターの描かれた基板(去年の記事参照)を機体からひっぺがしてやろうというのが今年の目標となったわけです。
で、実際どうなったかと言いますと大体冬ぐらいまで、各基板のマイコンを↑の先輩によって導入された新しい、スペックの高いものに載せ替える作業をしていました。
先輩の技術も上手く引き継げて基板も良くなりハッピーなわけですが、それだけというのも物足りません。そこで春頃、その先輩も匙を投げていた通信の高速化に挑戦してみました。すると運良く上手くいってくれてぎりぎりでしたが実装完了、基板達の動作は目に見えて速くなってくれました。
結果、去年と同じく本番では基板達は不具合なく動いた上、去年よりもいい動きを見せてくれました。ですので今年の回路はおおよそ上手くいったと言えるかと思います。
図1. 新作モータードライバ
しかし、反省点もあります。
一つは基板が(去年の記事参照)のとおり一式作り替えられたため新たに量産する必要があり、試作のロボットを大量に作った段階でそれを動かす基板が不足がちになってしまったことです。
もう一つ、新しく作った基板達ですがデバックが甘かったこともあり機体に乗せてからバグが判明そして修正、なんてこともありました。
来年はもっと余裕を持った開発をすべきだと痛感させられました。
さてでは私はこの辺で筆を置き、一年生達の指導に戻ることとします。この話の続きはきっと優秀な後輩たちが描いてくれることでしょう。ここまでお付き合いありがとうございました。そして先生方、応援支援してくださった皆様には本当に感謝いたします。この先もRobohanは成長してまいりますので何卒ご協力お願いします。</description></item><item><title>NHK学生ロボコン2019を振り返る2/4（制御編）</title><link>https://blog.robohan.net/post/20190710/</link><pubDate>Wed, 10 Jul 2019 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20190710/</guid><description>こんにちは。 NHK学生ロボコン2019の制御長をつとめていた平尾です。（現在では元制御長ですね。） Robohanにおけるロボットのプログラムの作成を統括していす。今回はNHK学生ロボコン2019の振り返りを行っていきたいと思います。 今回のルールにおいては重要となったのがロボットの位置をロボットにどのようにして認識させるかでした。 NHK学生ロボコン2019においては二台のロボットの製作を要求さ れ、そのうちの一台は自動操縦で目標地点まで障害物を突破しつつ移動していく必要がありました。歩行ロボットの位置をセンサーで読み取ることはRobohanにとって初めてのことであり、従来とは全く別の方法を使う必要がありました。 我々Robohanはこの問題を対象物との距離を測ることができる特殊なカメラを使って解決しようとしましたが、開発が難航し、結局打ち切りとなりました。代替案としてジャイロセンサーや加速度センサーを使って位置を読み取ることにしましたが、それも本番においてコースが想定と違ったことに対応できませんでした。 また、車輪で移動するもう一台のロボットについても、当初は自動で動かす予定でしたが、動作が不安定となり、結局手動で動かすことになりました。 どうしてこうなってしまったのか。原因として以下のようなことが考えられます。 ・カメラをもちいた制御にぎりぎりまでこだわり続け、ジャイロなどを使った制御プログラムを完璧なものにすることができなかった。 ・開発メンバー自体が圧倒的に人数不足。（制御プログラムを作成したのはたった2名でした。） ・その割に機構の動作の制御依存度が高い。 ・スケジュール管理の不徹底。（機構試作機完成は12月、本番に近い形に機体が組みあがったのは３月下旬でした。これはひどい。） また、これは私の私見ですが、全体に自分たちの力量を高く見積もりすぎていた感覚があります。もう少し、人数や技術力に見合ったものを作った方がうまくいったかもしれませんね。 来年はこれらの反省点を生かし、極力シンプルかつ確実な動作が可能なロボットを作っていきたいと思います。</description></item><item><title>NHK学生ロボコン2019を振り返る1/4(リーダー編)</title><link>https://blog.robohan.net/post/20190612/</link><pubDate>Wed, 12 Jun 2019 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20190612/</guid><description>お久しぶりです。
NHK学生ロボコン2019のリーダーを務めました、川上です。
一年間、リーダーを務めさせていただきましたが、今まで本当に色々なことがありました。少しばかり振り返らせていただきます。
僕はNHK学生ロボコン2018には携わっていなかったので、どういう動き方をしたらいいのか最初は全くわからず、マネジメントには全く自信がありませんでした。
先輩らの手助けもあって、なんとか運営できていた感じです(;^_^A
リーダーの業務にも慣れてきたころに、NHK学生ロボコンに向けた開発が本格的に始まりました。
4足歩行ロボットの開発が今大会の決め手になると思い全力で開発を進めました。全部で5台開発をしていたと思います。
人によって進捗状況が全く異なり、対照に評価しづらく開発のリズムがさっそく乱れてしまい早速マネジメントの難しさを痛感しました。
なんとか形になる4足歩行を完成させ、無事1次ビデオ審査に通過し、体育館での練習に向けた開発を進めていました。
しかし相次ぐ仕様変更で体育館練習には間に合わず、体育館を予約したのにもかかわらずロボットを体育館に持っていくことすらできない事態になり、さすがに第2次ビデオ審査の通過も危ぶまれました。
第2次ビデオ審査の直前まで開発を行い、審査のためにまともに練習をしていなかったのにも関わらず2分で奇跡的にウーハイを達成し何とか通過することができました。6年連続で通過していたので、非常に不安でしたがこの時ほど嬉しかったことはなかったです。
さて大会本番！！
↑会場で調整中のメンバー
全員NHK学生ロボコンに参加したことがなく、緊張していましたが大きなトラブルはなく機体も無事動きました。
と、思っていたら…
なんと期待2戦目の直前にMR2の足に不具合が生じ、至急メンテをせざるを得ない状況になりました。
試合の直前までメンテを行い、試合開始1分前に調整がやっと終わりました(;^_^A
そして動くかどうか怪しい状態で挑みましたがなんと！
試合でも正常に動きました！
ここまで上手く調整ができたのもずっと機体開発に携わってきたメンバーだからこそ出来たのではないかと思います。
シャガイを装填したMR1 ロープを越えるMR2 が、試合の結果は対戦校の圧倒的なスピードに完敗でした。。。すべての動きを試合で見せられることなく終わってしまったのが非常に悔しいです。
本番直前まで仕様変更が相次ぎ、練習に十分に時間を割くことはできませんでした。それが今回の大会での敗因の1つであったのではないかと思います。反省し来年に生かすべきポイントだと思います。
最後になりますが、支援していただいた企業の皆様、応援してくださったOBOG,教員を含む皆様の協力があったからこそここまでやってこれたのだと思います。
これからも応援していただけると幸いです。
ありがとうございました。</description></item><item><title>NHK学生ロボコン2019お疲れさまでした</title><link>https://blog.robohan.net/post/20190604/</link><pubDate>Tue, 04 Jun 2019 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20190604/</guid><description>こんにちは、Robohan広報の鳥山です。 先日NHK学生ロボコン2019が開催されました。
今年もライブストリーミングで大会の様子が全世界中に配信されていました！🌎　また、今回はスタンプやメッセージで応援できる「CHEER PLAYER」で会場がとても盛り上がっていました！
↑会場の様子
予選リーグは長岡技術科学大学さんと三重大学さんとの対決でしたが、残念ながら惜しくも2戦とも敗れてしまい、決勝リーグに進出することはできませんでした。ですが、「4足歩行」という今までにない難しいテーマに精一杯取り組み、多くのことを学ぶことができたと思います。観戦、応援して下さった方々、本当にありがとうございました。
↑今年のロボットとピットメンバー
このあとリーダー、機構,制御,回路長それぞれに記事を書いてもらう予定です。彼らのNHK学生ロボコンを終えての思いを一読していただければ幸いです。</description></item><item><title>大阪大学共創DAY@EXPOCITY</title><link>https://blog.robohan.net/post/20181202/</link><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20181202/</guid><description>こんにちは。日が沈むのもだんだん早くなり、肌寒い季節になってきましたね。 さて、11/17(土)にEXPOCITYで開催された「大阪大学とあそぼう」にRobohanも参加しました。 内容は「ロボットアーム操縦体験」！ 夏に開催されたキャチロボバトルコンテストに出場したロボットを皆さんに実際に操縦してもらいました。 準備不足で前半はたびたび調整や修理をしなくてはならず迷惑をおかけしましたが、後半は安定して動かすことができました。 沢山の人にお越しいただき、本当にありがとうございました！ これを期に大阪大学・Robohanに関心を持ってくださった方が 少しでもおられたら嬉しい限りです。 ↑Robohanブースの様子 ↑大阪大学総長との写真も撮らせて頂きました！ 話は変わりますが、先日、NHK学生ロボコン2019書類審査通過の通知が来ました🎊 第一次ビデオ審査も近づいてきているので、より一層気を引き締めて頑張っていきたいと思います。</description></item><item><title>NHK2018を振り返る4/4（リーダー編）</title><link>https://blog.robohan.net/post/20180727/</link><pubDate>Fri, 27 Jul 2018 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20180727/</guid><description>皆さんお久しぶりです。NHK2018でRobohanのチームリーダーを務めた澤田です。 今回でNHK2018の振り返りは最後となります。最後にもかかわらず思いついたことをつらつらと書き連ねた駄文となっていますが、お時間のある方はぜひ最後までお付き合いください。
まずは昨年大会まで振り返りましょう。NHK2017はRobohanにとって大きな障害を突破した初めての大会でした。それは、本番で練習通りにロボットを動かせた、ということです。そんな当たり前に思えることが私たちのモチベーションにつながりました。（実は意外と難しい…）「私たちにもいいロボットを作ることが出来る」というこの自信は1年間に渡ってチームの支柱となりました。 では、そのモチベーションを最大限維持するにはどうすればよいか。 Robohanはロボットの製作から運営までのすべてを学生で行っています。しかし、メンバーはロボット製作に興味があって集まります。運営にはほぼ興味なし…これが我々の抱える最大の課題でした。一部のメンバーがロボット製作しかしない→残りのメンバーの運営の負担が大きくなる→不和やモチベーションの低下が起こる..こうなると勝てるビジョンは遠のいていきます。 じゃあ、で き る だ け 分担しよう！ これが僕のリーダーとしての理念でした。
さて、こんな感じでチームリーダーを務めた感想としてはズバリ、めっちゃ楽やった、です。それもそのはず、僕はリーダーになった時から「何もしない」ことを宣言していました。え？って思った皆さん、私の思うつぼですね（笑）正確には、必要最低限のこと以外は何もしない、です。 これまでのRobohanのリーダーは、チームのマネジメントの大部分を一人でこなしていました。それは、メンバー数が少なければなんとかなるものですが、昨今のRobohanでは到底真似できるものではありません。（現在の部員数は約40名！） そこで、僕は書類作成、ファシリテーター、モチベーティングだけに従事し、その他の運営やマシン製作をメンバーに委ねました。各々の能力に合わせて分担するのは難しかったですが、そのおかげで私はチーム全体を見やすくなりました。
とは言っても、順風満帆ではありませんでした。モチベーションの宿敵ともいえる大学の試験は第一次倦怠期（11月）、第二次倦怠期（2月）をもたらします。先輩の激励もありましたが、曲者揃いのメンバーたちにはなかなか響きません。（笑）そんな時は思い切ってリフレッシュするよう心掛けました。私自らお気に入りのボードゲームを持って行って徹夜で遊んだり、休んだり…。てすと？？そんなものは知りませんねぇ！ このメリハリを意識した改革は大成功しました。一部のやる気満々だったメンバーには申し訳なく思っていますが、ロボコンというチーム競技においてこの選択は間違いではなかったと思います。
他には、出来るだけ多くの会話を心掛けました。気軽に話し合いができる環境づくりによって、笑顔が生まれ、活気が出てきます。悩んでいることを丁寧に聞いて一緒に考えたり、時には言いづらい意見をぶつけ合うことも出来ました。 また、明確な高い目標を持って、それを公言したことでメンバーのベクトルがそろった気がします。
こんな感じで（割愛）開発が進み、いよいよ4月。最後の追い込みが始まりました。ここからは一切の遊びはありません。半年以上頑張った成果を発揮出来るよう、出場メンバーは水～日、朝から晩まで活動しました。「課題は平日の放課後に片づけましょう」なんて言った馬鹿なやつは誰だ？？？（私です）活動の合間を縫ってレポートやら課題やらをこなすのは本当にキツかったですが、誰一人として折れずに最後まで耐え抜きました。
こうして臨んだ本戦ですが、結果は既にご報告した通り、当初の目標である優勝には及びませんでした。具体的には、優勝した東京大学の「Rong Bay」タイムが15秒。一方私たちは最速で27秒でした。 では、この差は一体どこから生まれるのでしょうか。どうすればこの差は埋まるのでしょうか。勿論実力の差は歴然ですが、その差をいかにして埋めていくかが今後のRobohanの課題です。 さて、そろそろ長くなってきたので、私はそろそろ筆をおこうと思います。この問いは頼もしい後輩たちがきっと解決してくれることでしょう！ 最後になりましたが、顧問の石川先生をはじめ、最高の活動場所を提供していただいた三宅先生、そして厚いご支援をしてくださった皆様、誠にありがとうございました。 特別賞の受賞、シード権の獲得、勝利条件の達成と、Robohanの快進撃はまだまだこれからです。 今後とも変わらぬご支援のほどよろしくお願いいたします。</description></item><item><title>NHK2018を振り返る3/4（回路編）</title><link>https://blog.robohan.net/post/20180717/</link><pubDate>Tue, 17 Jul 2018 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20180717/</guid><description>お久しぶりです（？）2018年度回路長を担当してました丹羽です.。o○ NHK学生ロボコンが終了して早くも1月経ってしまいましたね.。o○ 今回は回路面に関しての振り返りを書きたいと思います。 実は、昨年大会の時点でRobohanの回路は致命的な問題を抱えていました… それは…燃えるMD（モータドライバ）です。 さて、ここでMDって何ぞや？？？って方のために軽く紹介しますと… 一言で言ってしまえば、モータの回転方向＆回転速度を制御する基板です。 モータには24Vで数A～数十Aの電流が流れています。 つまり、それを制御するための素子には数十Ｗ～数千Ｗの負荷がかかっています＿＿＿＿＿ 制御するための素子が「「「もう耐えられないよ…！！！！」」」ってなった時に素子は壊れて俗に「「「焼けた（燃えた）」」」と言います。 そこで今回、市販されている安価でﾂﾖﾂﾖなMDを参考に新しいMDを開発しました～！ （なお、完成したのがＧＷ練習試合前でうまく練習試合で動く保証なかったの割と問題だったね、ごめんね（）） 一晩でこんだけ量産して楽しんでましたね
なんと…このMDにしてから1度だけしか燃えてません…！（よかったぁ(((o(ﾟ▽ﾟ)o)))） ただ、このMDはなる早で完成させることを意識したので性能のいいマイコンを使用してなかったりまだまだ足りない部分はあるので改良すべきですね（）はい（） 萌えるけど燃えない部分もあります.。o○
今回はこのMDに関してのみ紹介しましたが、実は他にも回路の改良は行っており今回の大会のために作成した基板の種類は8種類以上作りましたね（正直、覚えてない＿＿＿） NHK2018のために作られたプリント基板
先日、NHKでの放送の通り本番ではそれらの性能が完全発揮されることなく、会場特有の「「「魔物」」」の存在もよくわかりました。 それらの対策＆さらなる性能向上をした上で来年度大会に臨みますのでこれからも応援の方よろしくお願いいたします！！！</description></item><item><title>NHK2018を振り返る1/4（制御編）</title><link>https://blog.robohan.net/post/20180627/</link><pubDate>Wed, 27 Jun 2018 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20180627/</guid><description>こんにちは、前年度の制御長です。今年も振り返ります。 去年の7月によく活動場所に顔出してくれるから（これ重要）って理由で制御長に任命されました。制御長の仕事ってなんだろう？進捗管理とチケット承認です。簡単そう！って思いましたが、失敗しまくりでした。 ロボハンではnhkが終わって新ルールが発表されるまでは技術開発が自由にできる時期です。しかし、一人にタスクを抱えさせすぎて開発が中途半端になってしまいました。当たり前ですが複数の重い開発を同時にさせるべきではありませんでした。進捗管理って難しいですね…もう少し皆の開発に首突っ込めれば良かった… 1次審査を突破したあと、2月末の中間報告会で「いい機構なのに制御がもったいない」と言われてしまいました。そこでOBさんと教授を頼って2次審査でかなりタイムを縮めることができました。さっちゃん先輩、石川先生、本当にありがとうございました。 2次審査ではLRFを使えるようになりました。部室に眠っていたLRFで、ROSとJETSONを導入し、slamした勝田くんすっげぇー。春ロボと並行しながら、機構が増えて機能が増えていく投射部分のプログラムを書いてくれた平尾くんすっげぇー。 2次審査を通過した後、近畿合同練習試合の後も機構の大幅な変更をやめてもらいました。機構の大幅な変更がなかったので、調整と高速化に集中することができました。 本番までに試合形式の練習をたくさん出来たおかげで、おかしい挙動の洗い出しや細かい改良が出来て、わりと安定化出来たのかなと思います。通し練習は大事ですね。 1試合目は混線によりROSIPが取得できなくて決勝Tに残れませんでしたが、2試合目はローカルで完結させたので動くようになり、パナソニックシステムソリューションズジャパン株式会社さんから特別賞を頂けました！ ところで手動機の鏡気になりますよね？（気になって下さい） LRFが手動機を壁だと認識して、自動機が手動機について行く問題を力技で解決した鏡です。 最初はくしゃくしゃにしたアルミホイルでレーザー散らそう！ってやっていたのですが、練習試合で全く意味をなしていないことに気がつきました。 鏡面スプレーとレーザー吸収スプレーを手動機に塗ってもダメだったのですが、100均で買ってきた鏡をつけたら壁だと認識しなくなりました（やりました！） 一見解決したように思ったのですが、鏡に映る壁を認識して存在しない壁を作ってしまい（LRFの内部構造とおなじですね）、結局鏡を斜めに配置することで解決しました。 馬鹿みたいですねw</description></item><item><title>NHK学生ロボコン2018お疲れさまでした！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20180614/</link><pubDate>Thu, 14 Jun 2018 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20180614/</guid><description>こんにちは、Robohan広報の川上です。 先日の昼間にNHK学生ロボコンに出場したロボットが帰ってきました。((≧∇≦)お疲れ～) NHK学生ロボコン2018もとうとう終了してしまいました。 ↑会場の様子 1試合目は不調でしたが、2試合目までには無事調整も終了しロンバイも見事達成しました！！決勝トーナメントには惜しくも進出できませんでしたが、奮闘してくれた2台のロボットには本当に感謝です！ そしてななななんと！！！！！ パナソニックシステムソリューションズジャパン株式会社から特別賞を頂くことができました🎉🎉🎉 今年はRobohan史上初シード校に選ばれるという業績を残すことができ、まさに急成長しているところです。来年こそは必ず優勝します。 観戦、応援して下さった方々、本当にありがとうございました。</description></item><item><title>ロボット発送しました</title><link>https://blog.robohan.net/post/20180606/</link><pubDate>Wed, 06 Jun 2018 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20180606/</guid><description>今日、東京へ向けてロボットの発送をしました。　手塩に掛けて育てたこの子がついに旅立ちます。 明後日から僕達も現地入りですが、テストラン、試合ではこの子が予定通りの動きをしてくれるでしょう！　頼むよ！ 東京でロンバイするぞ！！</description></item><item><title>NHK学生ロボコン出場決定！！&amp;いちょう祭に出展します！！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20180430/</link><pubDate>Mon, 30 Apr 2018 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20180430/</guid><description>4月23日、２次ビデオ審査通過の通知が来ました。　NHK学生ロボコンに出場が決まりました！ﾊﾟﾁﾊﾟﾁ 5年連続の本選出場の今年こそは決勝トーナメントに残り、優勝できるように頑張ります! 本戦日程は6月10日 (日)、東京でいざ勝負です!!　どうか応援よろしくお願いします！　観戦希望の方　申し込みはこちら さて、吹田でのRobohan新歓も無事終わり、先週から新入生へ向けた勉強会が始まりました。 今後の勉強会の予定↓ 月曜日 機構勉強会 18時～19時30分 @豊中キャンパス 総合図書館 5/7(月) , 5/14(月) 水曜日 制御回路勉強会 18時～19時30分 @豊中キャンパス 総合図書館 5/9(水), 5/16(水) 土日 10時～14時 制御回路勉強会(1時間休憩あり) 14時～17時 機構勉強会 @吹田キャンパス 創造工学センター 5/13(日), 5/19(土) ＊5/6(日) 機構、制御回路 (14時から1コマずつ) ＠吹田キャンパス 創造工学センター ↑部内ロボコン・キャチロボのチーム分けします。 今からでも参加大歓迎です！！ 参加希望者の方は是非メールでご連絡ください！ そして今週の4/30（日）と5/1（月）の2日間、私達はいちょう祭に出展します。場所は豊中キャンパス全学共通棟A201です。　間近にロボットを見れるので是非足をお運びくださいね。</description></item><item><title>ABU2018ルール発表です！！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20170831/</link><pubDate>Thu, 31 Aug 2017 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20170831/</guid><description>先日ABU2017が幕を閉じましたね。今年は日本での開催だったこともあり、たくさんのメンバーが現地参戦してきました！ライブストリーミング組も東大さんと東工大さんをRobohanの活動場所で応援しておりました。そして表彰の前に2018大会の新ルールが発表されました。 今回のルールは「ひもの付いたシャトルを投げて長い棒の先に取り付けられた輪っかに通す」というものです。 自分は某児童文学に登場するスポーツ、クィディッチにしか見えなくなってしまったのですが、18年度のABUロボコン開催国ベトナムの伝統的な遊びネムコンにちなんだものだそうです。 ▲ルール動画 早速簡易なシャトルコックを作って実験しています。 そして、キャチロボバトルコンテストまで2週間を切っています。新体制になり初めての対外試合です。無理をせず張り切っていきましょう。</description></item><item><title>NHK2017を振り返る（機構班編）</title><link>https://blog.robohan.net/post/20170831-2/</link><pubDate>Thu, 31 Aug 2017 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20170831-2/</guid><description>ABU2017も終わり新ルールも発表されましたね。遅くなりましたが振り返りは今回で終わりたいと思います。 NHK2017大会でのロボットについて機構的な面で振り返っていきます。今年のRobohanといえばパイ投げ（PVは大盛況でしたね）。パイ投げはソーサーを投げて遊んでるときに、F君（当時1回生回路班）がまとめて投げてるところをみて開発を始めました。グリーンプラネット（2014大会）の苗木投げ機構を参考にし、定荷重ばねによる射出機構を製作しました。 まず最初にぶち当たった壁が、射出部分でした。射出部分が重いとソーサーにエネルギーが乗らないので、できるだけ軽量化しないといけない。しかし射出時の衝撃に耐えられる剛性は必要ということだったので、素材や構造を変えて射出部分だけで10回以上試作しては壊してを繰り返しました。はじめて８ｍ先のスポットまで届いたときは感動的でした。最終的にはポリカーボネートの受け皿が付いた３Dプリンターのスライダが自作曲動レール（12×12を手で曲げたもの）の上を滑る仕様になりました。 つぎに苦労したのは、ソーサーの供給でした。重量制限のため、まとめ投げ機構は1つしか用意できなかったので（1次の段階では3つありました。）すべてのスポットを打ち分けるためにソーサーの装填枚数を変えれる使用にし、また射出時のエネルギーを変えれるような機構にしました。 最後まで苦労したのが、射出の正確性でした。射出部分のポリカは劣化するため飛ばすたびに飛距離などが変わってしまい苦労しました。本番では毎試合ポリカを変えることで、対処しました。しかし、本番のソーサーは新品でへたっていなかったため、自分たちのソーサーよりもよく飛んでしまい、思うような結果が残せませんでした。本番のソーサーを用いるテストランではマシントラブルによって射出データが取れなかったのが一番の敗因でした。 またRobohanのロボットは、まとめ投げ以外にももう一つ射出機構を備えていました。いわゆる押し出し方式の射出方機構です。（デバプラでは押し出し方式は三重と東工大だけとか言ってたけどRobohanもやってたから！！）この射出機構はスポット上のソーサーを撃ち落とすための機構で、まっすぐ飛ばすことができるのでこの方式を採用しました。工夫した点は、ビーチボールを撃ち落とした直後にまとめ投げできるように射出角度（方向）を調整したことです。大会では相手がビーチボールを落としたスポットにまとめ投げをしていく戦法を取ったので、あまり性能を披露できませんでした。金沢工業大学や東京工科大学のようにソーサーを上下のローラーで挟んで射出する機構であれば、またいろいろ違ったのかななんて思ったりもしますね。 足まわりについて、今年の競技では直線運動をするため、対向4輪を採用しました。また壁をつかむことで確実に直線運動できるように工夫しました。しかし、スタートゾーンとローディングゾーンでは壁を離さなければならないため、位置がずれることがあり、その調整が大変でした。 また機構全体の面で、今年一番大変だったのが重量制限でした。1次ビデオの段階では制限重量を10キロ近くオーバーしていたので、部員全員で軽くできそうなとこを洗い出し、素材や構造を変えることで、何とか制限重量に収めることができました。その結果細い角パイプと木材の華奢なきたいになってしまいました（汗）。でも大会では目立てた？？のでよかったかな。 最後に、自分的には今年のロボットのコンセプトはすごく面白いと思ったし、達成感もありました。でもやっぱり勝てないと残るのは悔しさなので、来年は勝てるロボットを作りたいなと強く思いました。また機構班としては、制御班が制御しやすいような機体を作るように心掛けなければならないことも実感しました。</description></item><item><title>NHK2017を振り返る（チームマネジメント編）</title><link>https://blog.robohan.net/post/20170702-2/</link><pubDate>Sun, 02 Jul 2017 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20170702-2/</guid><description>お久しぶり（？）です。昨年の7月から今年の6月までプロジェクトリーダーを務めました原田です。 NHK2017東京本選から少し日が経ち、ようやくホッと一息つけるまでになってきました。折角なので、この1年間を振り返ってみることにします。 初めに、技術的なことは一切書きませんので、あらかじめお断りしておきます。それでも興味のある方は、暫しお付き合いください。 さて、物語の始まりは、昨年7月のNHK2016大会、さらにはその反省会に遡ります。 NHK2016大会では、重要なファクタがあったとはいえ、「せっかくマシンの製作・制御を頑張って東京まで行けたのに、思っていたような動きが実現しなかった」 という結果に終わり、苦杯を舐めさせられました。大会後の反省会でもそのような意見がメンバー間から噴出し、何となく暗い雰囲気にチーム全体が包まれていたように感じます。 ところでいきなりですが、その「チーム」っていったい何でしょうか。個人によって解釈の方法が異なるとは思いますが、僕なりの意見を述べたいと思います。 中学高校の頃、少しばかり男声合唱をしていました。合唱って（これに限ったことではないですが）、いいステージを鑑賞すると感動するのは当然として、ステージに立つ側となってもやはり達成感という面で感動するんですよね。「チーム」でいることは、どうしても妥協とか協調性とか、その辺のお堅い縛りみたいなものがあるんですが、ひとつの大きなイベントを乗り越えたときのやりがい・達成感に包まれるときの感動は代えがたいメリットだと思っています。 さて、話をチームRobohanに戻しますが、ここでの「やりがい・達成感」とはNHK本選に出て結果を残す、思い通りにマシンを動かすことに他なりません。単純に言えば、結果残すためだけに命を懸ける覚悟で臨めばいいわけで、相応にストイックにメンバーを率いていけばいいわけです。 ーーとは言いますが、やはり学生団体だし、楽しみとかが見いだせないのにただただこれをしろ、あれをやれ、だけ言っても面白くないし、居心地が悪いところには居たくない（少なくとも僕は）ので、”ストイックさ”にもある程度のバランスが必要なわけです。 そもそも僕自身には、ロボコンやものづくりの経験も浅く、また、過去に集団を率いて行動した経験も無かったので、とりあえずリーダーにはなったものの右も左も分からない、ただ理想とする目標だけは何となく見える、みたいな何とも苦しい状況でした。右も左も分からないので、先輩が残してくださっていた過去年度の活動記録を参考に、どこをどう改善すべきなのか、それをメンバーに伝えることに徹底することにしていました。 ただ「メンバーに伝える」と言っても、これがまた難しいもので、学年が違ったり、モチベーションの個人差とかでなかなか言いたいことが伝わらなかったり、伝えているつもりでも成果が上がってこなかったりといった問題 が（どうしても）出てきてしまいます。自分でもあれこれ考えてはみたものの、どうしても原因や答えが出なかったこともあり、また、先輩から本をお借りしたこともあったりして（ここだけの話あまり参考にはならなかったような）（笑）、本屋で答えを求めてチームマネジメント関連で数時間立ち読みしたりとかありました。”それらしい本”は何冊も読んでみたものの、バックグラウンドとかが何か違う気がして、結局答えまでたどり着けたのかというと言葉に詰まりますが、一つ感じたのは、”学生主体”のチームって意外と難しいなってことです。そういえば、個人的に教科書以外で「本を読む」なんて滅多にしないので、本屋で立ち読みする楽しさ？的なものは得られましたね（）。 もうひとつ、「メンバーに伝える」という点に関して、大会に出場するマシン製作において、今自分たちのチームが（時間軸的に）どの位置に置かれているのか、遅れている部分があるならどこで埋め合わせをしなければならないのか 、ということを中心に伝えることを心掛けました。むしろ技術的な観点で指示をするのは、あえて減らしました。これは昔から思っていたことなのですが、（程度はあるとはいえ）何かを指示されると型にはまったものしか出来ないことが多いし、チーム全体での技術的な進歩も得られないんじゃないかなぁと。 他にもたくさん言いたいこと、書き残したいこととかあるんですが、なんだかんだ言ってNHK2017大会を振り返ってみると、残念ながら予選リーグ敗退という結果には終わってしまいましたが、なによりも自分たちの製作してきたマシンがそこそこ思い通りに動かせて、最後に大阪に戻ってきたときに、メンバーが昨年度大会のような暗い雰囲気じゃなかった ことからも、五里霧中ながら率いてきた方法はそんなに間違ってはいなかったのかな、なんて少し安心していました。 僕は既にプロジェクトリーダーから退きましたが、来年は、今年の悔しさをバネに、さらなる発展が望めそうなポテンシャルを持ち合わせたメンバーばかりですので、温かく見守っていこうと思います。 最後になりますが、日ごろの活動を熱心にサポートしてくださった顧問の石川先生、職員の方々、そして大会当日応援に来てくださったOBの方々、関係者に御礼申し上げます。来年も引き続きRobohanを見守ってくだされば幸いです。 そういえば先日NHK2017打ち上げ＆4回生追いコンやったんですが、あの晩あんまり飲めなかったからそのうち飲みたいなぁ（笑）</description></item><item><title>NHK2017を振り返る（制御班編）</title><link>https://blog.robohan.net/post/20170702/</link><pubDate>Sun, 02 Jul 2017 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20170702/</guid><description>NHK学生ロボコンが終わって早3週間。ロボコンの打ち上げも終わりました。4回生の先輩方はこれで引退です。やけに焼き肉の煙が目に染みる打ち上げでしたね・・・。 さて、ぼちぼちNHK学生ロボコン2017の振り返りをしようと、私（高橋）は制御班のみなさんに話を聞いて回りました。 NHK2016までは制御班が少人数しかいなかったロボハン。1人1台ロボットの制御をしていました。しかし、にわかに制御班の人数が増えた上に、NHK2017のロボットは１台のみというルールのため、今までとは違った開発スタイルを作らなきゃと、制御長の堀口くんは考えました。 まず、ロボットをモジュールに分けて、各モジュールをそれぞれの担当者に作ってもらいます。「情報管理用の‘マスタースレッド’を作って、それと通信するだけで各モジュールが動くようにしたかった。」とのことです。 各モジュールの担当者は、単射（ビーチボールを落とす用の、腕がぐるんと回ってソーサーを打ち出す機構のことをRobohanでは‘単射’と呼んでいる）が三好くん、足回りが田頭くん、ソーサー供給部分のサーボはささっきー、ミニパイ投げ（2mのスポット用重ね投げ機構で、厳しい減量を行った末、泣く泣くなくなったものの、2次審査まではあった）が木水くん、パイ投げ（重ね投げ機構のことをRobohanでは‘パイ投げ’と呼んでいる）が私でした。 いやぁ、春はロボットの取り合いでしたねぇ…。なんせ1台しかないから。 “マスターのGO指令がくるまで待機”とか、“マスターに準備OKサインを送る”とか書いたものです。 モジュールができたら、アセンブリ作業です。都留くんの出番です。 しかしながら、そんなにうまくはいきませんでした。 メインのLPCマイコンが落ちまくるのです！ 都留くんは、メイン基盤をもう1枚追加し、LPCマイコン2個体制にしました。が、それでもだめ。 そこで、マスタースレッドはやめ、スレッド1本化しようという方針になりました。 でもまあ最終的には、メイン1で、足回りと単射のスレッド1つ、メイン2で、スレッド間通信を減らしたパイ投げスレッドとマスタースレッドを動かしていました。 アセンブリ担当の都留くんによると、 「現在も原因は明確には特定しきれていません。 最初、マルチスレッド方式でアセンブリをした際は、デッドロックが発生していたと考えていますが、その後安定化のためにスレッドを統一しても、まれに基盤の処理が止まることがあったため、他にも不明なバグがあると考えています」 とのことです。うん、むずかしい。 パイ投げをしていたマイコンは、マスタースレッドとの通信回数を減らせばおちなかったから、複数スレッドを同時に動かしても大丈夫なのではとか私は思っています。どのくらいマルチスレッディングしても大丈夫なのか、この課題はこれから三好くんが実験して解明するそうです。がんばって！ とまあ、1次審査後からの流れはこんなもんです。 次は4人のインタビューをまとめておきます。 まず1人目、アセンブリ作業、操縦、2次審査後からパイ投げの制御を担当した都留くん（3回生）。彼は去年も操縦をしていました。 ――工夫した点は？ 「去年の苦い経験も踏まえて、本番でできるだけリトライをしなくて済むように、あるボタンを押しながら〜することで…といった裏コマンドをいくつも用意して、全部の機構が手動でも動くようにしていました。」 ――苦労した点は？ 「課題と作業の両立に苦労しました。ロボコンをやる以上、勉強をある程度諦めている人が殆どかもしれませんが、僕は大学に入る前から行きたい研究室を決めていて、そこに入るためにも勉強を怠ることができなくて、結局徹夜続きの生活でした。」 「足回りのギアを速くしたのが勝利に繋がったのは間違いない。」と主張する都留くんでした。 ということで、2人目、足回りの制御担当の田頭くん（3回生）です。 ――どんな制御をしましたか？ 「PID制御と台形加速。」 ――工夫した点は？ 「自分以外の人もプログラムを変えやすいようにした点。」 ――苦労した点は？ 「PIDのパラメータ調整でしょ。」 ――当初の目標は何ですか？ 「はやく！」 「もっと頭のおかしいスピードがよかった…」とぼやく田頭くんでした。 3人目は三好くん。単射の制御を担当していました。出場メンバーにもなった期待の2回生です。 ――どんな制御をしましたか？ 「サーボで8m用にソーサーの位置を調整し、エンコーダで腕を回すスピードを調整してリミットスイッチで止まるようにしました。因みに、ポテンショは運搬中にずれるから、エンコーダとリミットスイッチに変えました。」 ――工夫した点は？ 「1つのwhileループで動くようにしたことと、操縦者のボタン操作を少なくしたことです。一応試合の状況に合わせて手動でも操縦できるコマンドも増やしましたけど。あと、エンコーダの値が、トルクがかかると回ってないのに増えていくという謎仕様だったため、それに対応したプログラムにしました。」 ――苦労した点は？ 「仰角調整するとき、上げるときと下げるときで出力の値が違ったり、目的の角度によって、PIDの値を変えたりしていたことです。」 ――当初の目標は何ですか？ 「直感的な操作で操縦できたらいいなぁ。」 ピットで先輩が戦略に関して喧嘩していたとか大変な目にあったそうな、期待の次期制御長三好くんでした。 最後のおまけの4人目勝田くん（2回生）です。彼はLRFを扱っていました。laser range finderの略ですね。スポットのポールを見て、自己位置推定しようと試みたのです。 ――ずばり、成果は？ 「壁を認識できるようになりました。」 ――どうやって？ 「ハフ変換を使って、壁状の点かそうでないかを判別しました。それによって、自分（LRFを積んだ機体）の壁に対する距離と角度がわかるようになりました。」 ――ポールは認識できなかったのですか？ 「円状のものを認識するのは難しかったです。センサとポールの距離が近いときはできました。」 ――おお、すごい。 「自主研究でスラムできたら来年の機体には積みたい。」 「ハフ変換のプログラムは朝まで書いていた。」勝田くんでした。お疲れさまです。 ここまで読んでくださって、ありがとうございます。長かったですね。長かったです。疲れました。でも、ここに書いた以上のもっとたくさんのことをしました。このほかの人もいろいろ関わっています。インタビューではメモを取る手が痛くなるほど話を聞きました。書かないのが惜しいです。 というわけで知りたい方、詳しい話は本人たちに直接聞いてください。 ここまでのお付き合い、ありがとうございました。 ますます精進して参りますので、引き続き応援よろしくお願いいたします。</description></item><item><title>NHKロボコンお疲れさまでした</title><link>https://blog.robohan.net/post/20170613/</link><pubDate>Tue, 13 Jun 2017 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20170613/</guid><description>昨日の昼間にNHK学生ロボコンに出場したロボットが帰ってきました。 ▲おかえりなさい ▲今年の会場（大田区総合体育館） 本番中とても頑張ってくれたロボット君にはお疲れ様！と言ってあげたいです。 なんといっても今年はロボコン30周年の年！！去年の会場と見比べると気合の入り方が違いましたね！ライブストリーミングも行っていたとのことで世界中のロボコニスト、ロボコンファンに熱い試合の数々を見ていただいてとてもうれしいです。観戦、応援して下さった方々、本当にありがとうございました。 大会の結果は1勝1敗で決勝トーナメントには進めませんでした。しかしこの1勝は偶然ではなく練習と本番の環境の違いに対応できた結果であり、確実にチームが前へ進んでいることを感じられるものでした。それでも予選敗退という結果には変わらず、今年の反省をしっかりして来年にいかします。 ▲トヨタ特別賞
なんとトヨタ自動車株式会社様から特別賞を頂きました。Robohan初受賞です。PVの受けが良かったとのことで今年もPVを作って下さった某君には感謝の気持ちでいっぱいです。
これから暫くこのブログでは私広報以外のRobohanメンバー達に記事を任せます。彼らの11ヶ月間、いやそれ以上の思いを一読していただければ幸いです。</description></item><item><title>ロボット発送しました</title><link>https://blog.robohan.net/post/20170609/</link><pubDate>Fri, 09 Jun 2017 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20170609/</guid><description>こんにちは。　昨日、東京へ向けてロボットの発送をしました。 試合前日まで少しの間お別れすることになります。寂しいですね。 明日から現地入りですが、今は大事なテストラン、試合でロボットが予定通りの動きをしてくれることを願うばかりです。 東京でAPPAREするぞ！！</description></item><item><title>１次ビデオ審査通過しました！！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20170202/</link><pubDate>Thu, 02 Feb 2017 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20170202/</guid><description>1次ビデオ審査の結果は「A」でした。エントリーした49チームすべてが通過ということで２次審査に向けて少しも気が抜けませんね。 今回は審査判定なるものが追加され「A」「B」「C」の判定結果が確認できるようになりました。その中でRobohanは「A」ということで春休みに２次審査に向けてモチベーションが上がった状態で制作に取り組めますね。(期末試験頑張りましょう)これからもRobohanをよろしくお願いします。</description></item><item><title>第一次ビデオ審査提出しました</title><link>https://blog.robohan.net/post/20170129/</link><pubDate>Sun, 29 Jan 2017 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20170129/</guid><description>1/24に一次審査用のビデオを提出しました。 撮影期間の関係上満足するレベルまではいきませんでしたが、なんとか提出できました。今回は撮影に必要なスポットが沢山あって、ビデオの尺にとても苦労している様子でした。他校の皆さんも苦労したところだと思います。後は審査を通過してくれることを祈っております。 さて、話は変わりますがもうすぐ阪大では期末試験週間に突入します。試験週間中は会議が休止となり、勉学に専念しロボットを作る方も居ない？ですよね。単位を取ることができれば良いですね。 試験が終わると春休み、そしてあっという間に新入生が入ってくるということで、ただいまロボハンでは来年度の勧誘そして新入生教育についての議論が行われております。これからのロボハンがどうなっていくかに関わるのでとても重要なことです。来年も新入生が沢山入ってくれるように努力していきます。</description></item><item><title>ABU2017ルール発表！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20160829/</link><pubDate>Mon, 29 Aug 2016 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20160829/</guid><description>こんにちは。お久しぶりです。 NHKロボコンが終わってから新体制に移行し、来年の大会に向けてプロジェクトリーダーを務めることになりました、原田です。 さて、8/21にはABU2016の本戦がありましたね。当日は、ビデオストリーミングで大阪から東京大学のRoboTechさんの応援をしてました。 そして、大会後にはABU2017のルール発表がありましたね！ 今年のルールは単純で、「フリスビーを飛ばしてフィールド上のテーブルの上に載せよう」というものです。 ▲ ルール動画より Robohanでは、メンバーの間でフリスビー投げて遊んだり実験したり、さっそく試作機も作ってフリスビーを飛ばしたりしています。 面白い飛ばし方が出て来るといいですね。 夏休みも残り1ヶ月程となってしまいましたが、開発に力を入れていきます。</description></item><item><title>NHK大会終わりました。</title><link>https://blog.robohan.net/post/20160713/</link><pubDate>Wed, 13 Jul 2016 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20160713/</guid><description>（しっかりと反省会議をしてやっと「終わった」と言えるのかも知れません。） こんにちは。 今日の昼、Robohanに今年の大会に出場したロボットが帰ってきました。 ▲ 今年の会場（東京、大田区総合体育館） 当日、現地会場まで足を運び、応援してくださった方々、本当にありがとうございました。 今年の大会は、練習の段階でチームとしては初の「ロボットの全自動化」、40秒台前半での全課題クリアを達成しており、本番でも実現しようと試みたのですが、練習と本番の環境の違いに対応しきることが出来ず、予選リーグ敗退というふがいない結果に終わってしまいました。個人的にも、「全国大会で勝つことの難しさ」を痛感した大会でした。 結果を残せなかったからには、その原因を究明しないことには次の一歩を踏み出すことは出来ません。今週末あるいは来週頭にチームで反省会議を行う予定です。 それでは。
＜NHK Robocon 2016 放送予定＞ 今年の大会の模様は、8月6日（土）午後4時5分～ NHK総合テレビ にて放送予定となっています。是非ご覧ください。</description></item><item><title>ロボット、発送しました！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20160706/</link><pubDate>Wed, 06 Jul 2016 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20160706/</guid><description>こんにちは！ お久しぶりです。暑い！暑すぎる！！ なんと前回の更新から1ヶ月以上も空いてしまいました… 今回の記事は、NHK大会出場ロボット発送の報告です。 ▲ いい天気！…でも暑い。 なんと今日の昼前まで「ロボット発送は明日」という認識があって一瞬（）バタバタしましたが、無事発送しました！ 制御班のメンバーは「寂しい」なんて言いますが、いよいよ本番が近づいてきたんだなぁ…なんて思います。 特に最後の1ヶ月、いや1週間の進捗は目を見張るものがあり、この勢いそのままに東京に乗り込みます！ それでは、チームや他大学さんの健闘を祈って。Chai-Yo!
続きを読む ロボット、発送しました！→</description></item><item><title>近畿連携練習試合がありました</title><link>https://blog.robohan.net/post/20160530/</link><pubDate>Mon, 30 May 2016 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20160530/</guid><description>こんにちは。 梅雨が近づいてきましたね。 昨日、5/29（日）に大阪工業大学にて近畿圏のロボコンチーム同士でNHK学生ロボコン2016の練習試合が行われました。 近畿圏で練習試合が行われるのは初めてで、お互いに問題点の発見や、技術の向上を目指しました。 大会本番まであと1ヶ月と少しですが、今後は練習試合で出た問題の修正や、ロボットを運搬するための車作り等の活動を行っていきます。 また、今回の練習試合を運営してくださった他大学の皆さん、貴重な練習試合の場を設けてくださりありがとうございました。お疲れ様でした。 （会場から近いのにフィールドの運搬等あまり貢献できなくてすみませんでした。。）</description></item><item><title>NHK学生ロボコン2016 第二次ビデオ審査、通過しました！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20160510/</link><pubDate>Tue, 10 May 2016 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20160510/</guid><description>こんにちは。 本日NHKさんから学生ロボコン2016の第二次審査の結果を頂き、結果は審査通過でした。7月の本選に出場すると3年連続7回目の出場になります。 Robohanは2014年、2015年と本選に出場しており、「2年連続で出場した次の年は第二次審査を通過できない」なんてジンクスが囁かれたりしていて（私個人的に）心配もしましたが、無事審査を通過することが出来て一安心しております。 選ばれた24校のうちの1校として恥じない動きを実現できるよう、また悲願のベスト8以上の結果を残すことが出来るよう、本選に向けて機体を改良してまいりたいと思っております。 引き続き応援をよろしくお願い致します。</description></item><item><title>春休みの活動報告～第二次ビデオ審査突破を目指して～</title><link>https://blog.robohan.net/post/20160226/</link><pubDate>Fri, 26 Feb 2016 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20160226/</guid><description>こんにちは。 春休みが始まり、気が付けばもう2月も終わりです。時が経つのは早いですね（棒 第一次ビデオ審査も無事通過しており（拍手）、次のビデオ審査に向けたロボット制作や、雑に作ってしまったフィールドの改良が進んで（？）います。 ▲少しの振動でも骨組みが外れてしまったDownHillも… ▲頑丈な作りに！ さて、阪大では昨日、今日と二次試験が行われています。一年前の記憶が蘇ってくるような。。 入試シーズンということは。新入生に向けた勧誘や、勉強会、といったイベントの計画が立ち始めています。 （自分も新入生をしっかり教育できる技術を早く身に着けないと。）なんて考えると冷汗が。。 広報にも力を入れないとですね！今後の記事はサークル紹介中心になりそうです。 ではでは。ヾ</description></item><item><title>第一次ビデオ審査、提出しました。そして、VS期末試験</title><link>https://blog.robohan.net/post/20160119/</link><pubDate>Tue, 19 Jan 2016 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20160119/</guid><description>タイトルの通り、昨日に第一次審査用のビデオを提出しました。 阪大は1月末から2月頭にかけて期末試験があり、また、フィールドも常設出来るわけでは無いため、とても試験期間中にはビデオ撮影なんて出来ないという理由から少し早めに撮影することなっていました。ビデオで説明するロボットの性能には多少妥協することになりましたが、なんとかギリギリ期末試験に突入する直前に撮影、提出することができました。初めはもっと長引くことを覚悟していたのですが、とりあえず動くものができたので見切り発車という感じでの提出となり、審査を無事に通過してくれることを祈るばかりといったところです。 さて、冒頭でも述べたのですがそろそろ期末試験期間に突入します。試験期間中は会議も休止となり、事実上の活動休止期間でもあるので、プロジェクトを進めることは出来ないと思われますが、しっかりと単位を取って（苦笑）、春休み以降の活動に支障が出ないよう頑張って行きたいと思います。 ではでは。</description></item><item><title>NHK学生ロボコン2016の書類審査を通過しました！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20151125/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20151125/</guid><description>タイトルの通り、NHK学生ロボコン2016の書類審査を通過しました。また、同大会の第一次ビデオ審査の応募要項が発表されました。 当初の予定ではクリスマスにはノーカットで全課題達成（Chai-Yo!）のビデオを撮影することになっていましたが、体調を崩したり、中間試験に追われるメンバーがいることもあって、どうやら予定通りの撮影は厳しそうです。。第一次ビデオ審査は2月9日必着とのことですが、油断していると間に合わなくなりそうなので、気を引き締め直して（、しかし体調と単位（笑）には気をつけつつ）ロボット作成に励んでいきたいです。</description></item><item><title>競技用 PROPELLER 、届きました！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20151113/</link><pubDate>Fri, 13 Nov 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20151113/</guid><description>巷で噂になっていますが（笑）、Robohan にもNHK大会の競技用 propeller が届きました。 （▼ ABU Robocon 2016 Rule動画より） 重さであったり、代替品の値段であったり、他にも、何とは言わないまでも予想とは少し（？）違う印象を受けました。 第一次ビデオ審査に向けて、そろそろ機体の部品の加工も進めなければならないのですが、propeller を運ぶ方法など、今までに出してきた案の考え直しを迫られそうですね。。</description></item><item><title>フィールド作成中！　&amp;　3Dプリンター使い始めました</title><link>https://blog.robohan.net/post/20151012/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20151012/</guid><description>こんにちは。リーダーの田中です。 NHK学生ロボコン2016のルール発表から早半月が立ちました。大学の授業も始まって忙しくなってきている今日この頃ですが、Robohanでは変わらず毎日いろいろなものが作られています。
先日は気分転換を兼ねて、今回の競技フィールドのミニチュア模型を作ってみました(写真)。(製作時間は3時間なので細かいところはご愛敬。。) ▲こうして3次元で俯瞰してみてみると、今まで見えていなかった問題もいくつかイメージできて案外役立っています。ジオラマみたいでとっても楽しいです(笑)
上の模型は1/50スケールですが、原寸大のフィールド作成も着実に進んできています。今回のフィールドはとてもカラフルなので、色合わせも含めかなり大変な作業ですが、機構長がロボット製作と並行して行っているので製作は順調です。 ▲特に床の色が明るいと白線との区別が難しくなるので、思っていた以上にラインをたどるのが難しそうだなぁという印象。 あ、それともう一つ。いよいよRobohanにも話題の3Dプリンターの波が来ています(写真)。この部品の設計者に聞いたところ 「30分Twitterをしていたら進捗が生めてるんですよ」 と嬉しそうに答えていました(笑) まだまだ試験的に使い始めた段階ですが、今後はプロトタイピングや軽量化にどんどん利用していきたいと思っています。 さて、ほかにも紹介したい機構はいくつかありますが、NHKのネタバレになってしまうので、もっと知りたいという方は11月のまちかね祭にぜひぜひ遊びに来てください。
—News!— Robohan公式HPが新しくなりました！！最近はやりのランディングページ(縦長スクロール)形式です。まだご覧になっていない方はぜひ遊びに来てください。 詳しくは製作・デザインを行ったメンバーに後日記事を書いてもらう予定です。乞うご期待。</description></item><item><title>ABU2016ルール発表！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20150827/</link><pubDate>Thu, 27 Aug 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20150827/</guid><description>皆さんこんにちは。今年度リーダーを務めています、二年の田中です。 さっそくですが、先日ABU2016のルール発表がありました！2015のロボミントンとは打って変わって「Theロボコン」という感じのルールです。＞＞公式HP 今回のルールで面白いのはロボットの片方(ECO robot)には進むためのアクチュエーターを搭載してはいけないというところだと思います。ではどうやって進むのかというと、もう一つのロボット(Hybrid robot)に風で押してもらったり、磁力で反発させたりといった方法で進みます。 ＞＞ルール紹介動画 Robohanでは現在、アイデア出しを行ったり、 ブラシレスモーターで風を起こしてみたり、 フィールドを作ったりしています。 しばらくはいろいろな実験をして、ロボットを作るための材料を集めていく予定です。今年の目標はRobohanが未だ到達したことのない「ベスト８」。おおっ！と思っていただけるようなロボット作成のために一同頑張りますので、また一年間応援よろしくお願いします！</description></item><item><title>NHK学生ロボコン放送のお知らせ</title><link>https://blog.robohan.net/post/20150705/</link><pubDate>Sun, 05 Jul 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20150705/</guid><description>みなさま、お久しぶりです。 Robohanの後藤です。 時が立つのは早いもので、なんと最後の更新から1ヶ月も立ってしまいました。 思えばこの1ヶ月いろいろなことがありました。 まずは、なんといってもNHK学生ロボコンです。 大会の結果は惜しくも初戦敗退でした。 悔しさも残るなかで、代替わりも行い、春から準備していた部内ロボコンもどうにか開催することが出来ました。 ところで、タイトルの件ですが、 大会の様子が、7月20日(月・祝)の午前9時30分からNHKで放送されます！ ぜひ、ご覧ください。 果たして、Robohanは映っているのか!?</description></item><item><title>ロボット発送しました！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20150604/</link><pubDate>Thu, 04 Jun 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20150604/</guid><description>久々の投稿になります、田中です。
タイトルの通り、NHK学生ロボコンのロボットを今日発送しました！
ここまで涙なしには語れないたくさんの試行錯誤と練習をしてきました。それとは逆比例してブログの更新回数が減ってしまって、Robohanの活躍を楽しみにしていただいている皆様にはご心配をおかけしたかと思うのですが、
ブログでは紹介できなかった分、大会でロボットをお見せできるよう、メンバー一同全力を尽くしますので、応援よろしくお願いします！
それと、大阪大学放送研究会さんが、われわれの「ロボ魂!」を伝える熱い動画を作ってくださいましたので、ここで紹介します！(ロボットもたくさん写ってます☆)
Robohan～ハンパなことはしたくない～
リーダー「狙うは優勝、ハンパなことはしたくない！」
早くも再生回数1000回を超えました。皆様もぜひご覧ください。</description></item><item><title>ROBOHAN新入生待ってます！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20150312/</link><pubDate>Thu, 12 Mar 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20150312/</guid><description>こんにちは、Robohanの田中です(実は初の投稿)。
大阪大学に合格された皆さん、おめでとうございます！ 本当におめでとうございます(´▽｀)！！
今年は吹田キャンパスで合格者の掲示もあったようですね。 僕は去年電車の中でブラウザの更新ボタンを連打して確認しましたが、実際に大学で喜びの瞬間を味わうのもまた感動ものだったと思います。
さて、Robohanでは現在、４月に迫るNHK大学ロボコンの第二次ビデオ審査に向けて、毎日試行錯誤を繰り返しています。 「ここはプログラムで解決できる問題だ！」「いやいや、機構面で根本的に解決すべきだ！」 と昨日も熱い論議が交わされていました。ロボット製作はハードとソフトの歩み寄りが大切なので、こういう話し合いはどんどんしていくべきですね～。
★ここで新入生諸君に関係あるお話を少し・・・ ロボット製作の息抜きに合間に来年度の新入生のための話し合いが進んでいます。 一つは新歓BBQ！！詳細は未定ですが、日時が決まったら、このブログでもお知らせします。 もう一つは、新入生がロボットについて、実際に作って学べるように部内ロボコンをしよう！というお話です。 部員が多く集まって、楽しいロボコンが開催できるよう、宣伝&amp;amp;勧誘頑張りたいと思います。
このブログを見てくれている君も、入学したら友達にRobohanを紹介してあげよう！
そろそろ阪大ボックス(資料がいろいろ入った白地に青の箱)が届いたころでしょうか？新入生の皆さんは、引っ越しや履修登録など頑張ってください＾＾ ロボハンについてもっと知りたいっ！質問があります！って人は、info@robohan.netに気軽にメールしてください。　ではまた。</description></item><item><title>NHK大学ロボコン2015書類審査通過しました！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20141121/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2014 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20141121/</guid><description>NHK大学ロボコン2015書類審査に通過いたしました！ これも，平素よりご支援，応援していただいている皆様のおかげと存じます．ありがとうございます．
まずは1月下旬に行われます1次審査を通過すべくロボット製作していきます． これからも変わらぬご支援をどうかよろしくお願いいたします．</description></item><item><title>NHK大学ロボコン2015 エントリーシート提出しました．</title><link>https://blog.robohan.net/post/20141106/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2014 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20141106/</guid><description>私共，RobohanはNHK大学ロボコン2015に出場するべく，エントリーシートを提出いたしました． これから，本戦出場，果ては優勝を目指して，ロボット開発を進めてまいります． これからも，折に触れて本ブログにて活動報告をしてまいりますので，ご支援のほどよろしくお願い致します．</description></item><item><title>第2次ビデオ審査</title><link>https://blog.robohan.net/post/20140404/</link><pubDate>Fri, 04 Apr 2014 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20140404/</guid><description>第2次ビデオ審査、無事提出しました。 ギリギリまで粘って、少しでもよいビデオになるよう頑張りました、あとは通過を願うのみです。 各メンバー、そしてRobohan全体としても、この一年、様々な面で成長できたと思います。 審査通過を信じて、今日はお借りしていたセンターの片付けと新入生勧誘、そして本番へ向けての方針決定会議をやりたいと思います。</description></item><item><title>NHK大学ロボコン2013</title><link>https://blog.robohan.net/post/20130715/</link><pubDate>Mon, 15 Jul 2013 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20130715/</guid><description>明日(7/15)は「NHK大学ロボコン2013」の模様が放送されます。 総合テレビ11:00から11:54です。 大会は6月9日に国立オリンピック記念青少年総合センターで行われました。 残念ながら私たちRobohanは出場できませんでしたが、観戦には行ってきました。 どきどきハラハラの決勝戦は見所ですよ！ぜひご覧ください。 今年こそは、テレビでRobohanの姿をご覧いただけるよう頑張ります！</description></item><item><title>大学ロボコン2013観戦</title><link>https://blog.robohan.net/post/20130612/</link><pubDate>Wed, 12 Jun 2013 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20130612/</guid><description>NHK大学ロボコン2013を観戦してきました。 この2年僕らも進歩してきましたが、他校はそれ以上に進歩していたのを感じました。 特に足周りは構造も、スピードも予想以上に進んでいました。 ですが、その差は1年で追いつけないものでは無いです。 この1年なお、いっそう活動していきます。
気がついたら僕は大会に未出場のまま最後の1年です。 来年こそはフィールドに立つ
写真等は権利の都合上アップロード公開できません。 ご連絡をいただければ、別途対応させていただきます。</description></item><item><title>NHK大学ロボコン結果</title><link>https://blog.robohan.net/post/20130601/</link><pubDate>Sat, 01 Jun 2013 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20130601/</guid><description>1ヶ月ほど前の話になりますが、NHK大学ロボコンの第2次ビデオ審査に落選しました。様々な支援をして頂きましたが、目標としていたベスト8もどころか出場することもできず、申し訳ない限りです。 現在はキャッチロボバトルコンテスト等の別の大会や、来年度大会に向けて活動しております。 2年連続の落選となり、ご期待に添うことが出来て降りませんが、今後ともよろしくお願い致します。</description></item><item><title>NHK大学ロボコン2013　第1次ビデオ審査通過しました！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20130113/</link><pubDate>Thu, 31 Jan 2013 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20130113/</guid><description>NHK大学ロボコン2013　第1次ビデオ審査に通過しました！ これからは第2次ビデオ審査を通過し、NHK大学ロボコンの出場を果たせるよう頑張ります。</description></item><item><title>3×11×61</title><link>https://blog.robohan.net/post/20130101/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2013 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20130101/</guid><description>明けましておめでとうございます。 Robohan一同NHK大学ロボコン2013そしてその次の2014に向けて本年も精一杯取り組むつもりです。 昨年お世話になった方々、また今年始めてお会いするであろう方もどうぞよろしくお願いします。 Robohanとしては9月から次大会年度である2013年だったわけですが、暦も2013年になり、大会まで半年となりました。 いよいよ大会が近づいて来た感じです。 去年は第2次ビデオ審査を通過することが出来ず、悔しい思いをしましたが、今年は最低でも今年度目標であるベスト8を達成します。 現在は直近の審査である第1次ビデオ審査に向けて想像工学センターをお借りして活動しています。なかなか厳しい状況ではありますが、自信を持てるビデオを提出するべく頑張っていきます。 なんか堅いようで変に崩れている変な文面ですが、今後もちょくちょく更新していきます。</description></item><item><title>競技フィールド</title><link>https://blog.robohan.net/post/20121222/</link><pubDate>Sat, 22 Dec 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20121222/</guid><description>今年も残りあとわずかになりました。 来年一月のビデオ審査の撮影のため、ロボットの改良に勤しんでおります。 冬季休暇で大学の講義がなくなったので、Robohanは広い場所を借りてフィールドづくりをしています。
これからロンリウムに図面通りに線を引くのですが、今年の競技フィールドはとにかく大きいです。 また、線を引くのにも、半径のとても大きな円を使わなければならないのです。 写真の場所ではその円を描くのは難しそうです、、、 他の大学さんはどのようにしてフィールドを作成していらっしゃるのでしょう。気になります。。。
以上近況報告でした。</description></item><item><title>2013NHK大学ロボコン書類審査通りました！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20121201/</link><pubDate>Sat, 01 Dec 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20121201/</guid><description>書類審査無事通過いたしました！ （提出チームは全部通ったとの噂も聞きますが(；・∀・)） 次は第一次ビデオ審査に向けて精進いたしますので宜しくお願いします！</description></item><item><title>月はできているか？</title><link>https://blog.robohan.net/post/20121005/</link><pubDate>Fri, 05 Oct 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20121005/</guid><description>皆さんこんばんは、工学部一回生で新入生の鈴木です。記事の投稿を代理したりしましたので、初投稿ではありませんがはじめまして。 どうぞよろしくお願いします。 今、私はNHK大学ロボコンに向けてフィールドの作成をやっているのですが、フィールドの中には「月」と呼ばれる部分があります。こいつの高さは1500mmと数字の上ではわかっていたのですが、実際に作ってみるとかなり大きくて驚きました。この上につぼみを載せるのは人が投げても中々難しそうだと思いました。 あまりにも「月」は大きいので、今は部室の天井に吊ってあります。しっかり固定されているので落ちてくることはないはずです。ちょっと怖いですが
それでは</description></item><item><title>WHO IS IT?</title><link>https://blog.robohan.net/post/20111029/</link><pubDate>Tue, 29 Nov 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20111029/</guid><description>ども。Robohanの、旅行に行くと絶対に何かを無くして帰ってくる土曜日担当、A太郎です。 お気に入りの眼鏡も上海で無くしてしまいました。残念 ——————————————————— 現在Robohanでは書類審査に向けてわちゃわちゃしてます。 すごく忙しいですが、僕は完徹はしない主義です（キリッ 初志は完徹してもいいですが夜の完徹はお肌の敵ですからね CADもなかなか難しいですね。 ふと思ったんですが、 「二次嫁」とか「三次元に興味ない」とか言いますけど CADはどっちなんでしょうか？ 自分の作ったロボットが可愛くて可愛くてってパターンを想定すると ２．５次元とか言うんでしょうか・・・ Inventorよくできてますよねぇ。 いや、、しばらくCADは好きになれないとは思いますが・・・ ごめんなさい。 僕は三次元派です。 アルミ派です。はやく触りたい。 嘘です。 最近は普段から角管を鞄に忍ばせて触ってます。 はい。上記の質問には真剣に答えてもらわなくて結構ですから。
冗談はさて置き（put on the desk） Robohanは、まちかね祭でマシンの展示を行います。 来て下さればコミュニケーション能力に富んだRobohanメンバーが丁寧に対応しますよ。 ロボットに興味のある方、アルミにさわさわしたい方は、ぜひぜひいらしてください。 コミュニケーション力について学びたいという方は、、、 ご遠慮ください。 詳しくは追って書かせていただくことになると思いま~す。</description></item><item><title>書類審査</title><link>https://blog.robohan.net/post/20111111/</link><pubDate>Fri, 11 Nov 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20111111/</guid><description>少し前ですが審査書類提出しました。 書類書いた先輩方お疲れ様でした。 例によって直前はみんな軽く死にかけましたが・・ 前もってやっとくべきでしょうが、なかなか難しいです。 Robohanとしてはそれなりの物を出せたつもりです。
あと最近寒いです。今年も去年同様断熱材（段ボール）を張らないといけませんね。</description></item><item><title>暑中お見舞い申し上げます。</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110806-2/</link><pubDate>Sat, 06 Aug 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110806-2/</guid><description>どーも。Robohanの、散髪代取られるくらいなら自分で切っちゃう広報担当、A太郎です。 大学入ってから一回も床屋に行ってない。 工学部だとそういう人も多いですか？？ さて、田中さんが既に書いていたように、 お世話になっている人をお招きし、NHKロボコンの報告会をしました。 Robohanは、多くの方々にお世話になっていますが、 声をかければこのような場にも集まっていただけるというのは非常にありがたいことですね。 この会を通して西さんの愛され具合を感じました(笑) 工学系の教授、多分工学部の私も、Robohanだけでなくこれからお世話になっていくであろう方々から、 興味深いお話もたくさん伺えました。 これからのRobohanの活動に関してだけでなく、 原発とか、中国とか、進路とか、就職とかお金とか…。 やっぱり専門の人の言葉って力を持ってますね。ええ。 名刺交換した方にお礼メールも送りましたが、 返事もバチッと返ってきて、うわーやられたー！って感じでしたね。 自分の作る文章の稚拙さを感じさせられました。 あと技術部の期待の星な方にお話を伺ってたんですが、 よくよく話していると 小学校も中学校も一緒でした！！ 聞かなかったけど幼稚園も一緒だったのかも・・・。 世界って狭いですね～。 交通・情報技術の発達によってどんどん狭くなってますからね～。 そのうち猫の額ほどになりますよ。 話によると宇宙はずっと広がり続けてる。 実は知らぬ間に僕らが縮んでるんじゃないですかね～ これ以上縮まれても困るんですけどね～ 特に夏休みとかには縮んでもらいたくないですね～ という訳で、部内に合同に、 夏休みも頑張りましょう！！ 単位は大丈夫なんやろか・・・</description></item><item><title>報告会でした</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110804-2/</link><pubDate>Thu, 04 Aug 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110804-2/</guid><description>今日は、お世話になった各方面の先生方に大学ロボコン2011出場のご報告をする会を催しました。 試験期間真っ最中ということで色々と慌ただしい中での開催でしたが、 たくさんの先生にお集まり頂くことが出来、非常に有意義な場とすることが出来ました。 これから夏休みに入り、部内ロボコンや合同ロボコン、その後にはABUロボコン開催に来年度ルール発表と、立て続けに大きなイベントがあります。 また次の報告会で胸を張って成果をご報告できるよう、Robohanは引き続き精進します。 会の様子は池上君が撮影してくれたはずなので、彼の更新日をお待ち下さい。 では。</description></item><item><title>EASIER SAID THAN DONE.</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110619-2/</link><pubDate>Sun, 19 Jun 2011 11:25:03 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110619-2/</guid><description>どーも！Robohanの、季節の変わり目に対応できずに鼻水が止まらなくなる広報担当、A太郎です。 もうロボコンから一週間なんですねー。 僕にとって人生初の生大学ロボコンだったわけですが、、やっぱりこの目で見ると、直に肌で感じると、内側に燃えるものがありますね。ええ。 うずうずしますね。うずうず。 Robohanの試合時はもちろんそうなんですけど、他大学のマシンなんかを見ててももうね、興奮ですよね。 エクスタシーを感じずにはいられないようなね。むしろロボコンがXTCですよ。ロボコンをおかずにゴハン何杯でもいけます！みたいなね。まじで ここまでくるとマシンにすりすりしたいですよね。いや、しませんけどね。よっぽど寝不足じゃないとしませんたぶん。
さて一旦NHK大学ロボコンが終わり、これから新入部生は、合同ロボコン、部内ロボコンに向けて頑張っていこうという感じです。 僕もまだまだ勉強することばかりですが、Robohanに入った頃に比べるとロボットに関する理解も深まって来たんじゃないかと思います。ちょっとずつですが。ええ 昔なんて、フィールド上の白線がロボットのためのものとも知らず、自動ロボットがどうやって動いてるのかわかりませんでした。 そして、先輩方の話を聞いてると、本当に良い時に入部したなぁということもしみじみと感じるんですね。サイコロパニック（？）なんてこともないわけですから。 こんな公の場に書くべきことではないですが、ロボコンを経て、先輩方への感謝も強く感じています。 せっかく恵まれた環境にいるので、吸収できることはしっかり吸収していこうと思います。
「ロボコンに優勝したいです」と入部時に宣言した僕ですが、どこの大学にもそういう一回生がいて、そういう上回生がいると思うんです。口に出さずとも皆そう思ってます。 つまり、ロボコンに出場してくるチームはどこも勝ちに来てるんですよね。 まだ何もできないくせに と言わないでください。今だからです。抱負です。 これからもそういう各チームと戦っていけるような、そして勝っていけるようなRobohanにしていきたいと思います。負けませんよ。負けません 理想ばかり見過ぎて足元をすくわれないようコツコツと地道に頑張りましょう。 それではまた来週</description></item><item><title>ロボットをふりかえる</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110616-2/</link><pubDate>Wed, 15 Jun 2011 11:25:03 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110616-2/</guid><description>木曜の田中です。 奇しくもブログ担当に出場メンバーが続いているので、流れに沿って振り返ります。 今回のロボコン、前回に引き続き手動ロボットの設計製作を主に担当しました。 他大学の傑作ロボットを見た後だとあまり自慢する事が無くなってしまうのですが、 それでも、シンプルさでは負けないと自負しております。 今回は初期段階から詳細なCADを作り、製作までに何度もブラッシュアップ出来ました。 アクチュエータは課題達成に必要な最小限に抑え、兼ねられる動作やパーツをまとめた結果、 軽量簡素でメンテ・調整が楽なものに仕上がりました。 もちろん、動くところは動いたほうが速い＝強い訳ですが、動作信頼性等々考えまして 今回はこういうアプローチで取り組みました。その成果は出ていたので満足しています。 こういった試みの蓄積が今後に生かせるよう、これから反省・総括をしっかりやっておきます。 最後に、本谷くんが書いてましたが炎がちゃんと落とせるところをお見せしたいと思います。</description></item><item><title>ロボコンを終えて</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110614-3/</link><pubDate>Tue, 14 Jun 2011 11:25:04 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110614-3/</guid><description>火曜本谷です．ロボコン終わったので感想を書いておきます． まず手動の操縦について．自動の制御にかかりっきりになっていたのでほとんど練習なしで挑みました． 一回戦はわりとうまくいきました．あの時点の機体ならほぼ理想的な動きだったと思います． が，二回戦は焦って練習不足が出て失敗しました．三つ持ち上げる時に変な角度で突っ込んだせいで手間取り，リトライ後に右アームでポット持って，左端に置けないのに気づいて置きなおして左アームで持ち上げるというアホなことをしていました． 制御について． 今回のロボットはモーター周りに致命的な問題を抱えており，自動はライントレースすら困難な状態，手動はモーター出力がどうあがいてもステップ的に立ち上がるのですぐスリップします．ちなみに去年の手動は徐々に出力が立ち上がる制御にしていました． 問題を直そうと思ったら動力系を丸ごと入れ替えなければならず，もう大会に間に合いませんでした． 今回は新しい要素，実験的な要素をいろいろ取り込みました．通信とかマイコンとか．駆動系もその一つでしたが，ほとんどがうまく機能し，今回のロボットは割とよくできていたと思います．信頼性を上げることに努めたので当日動かないとかマシンそのもののトラブルもほとんどありませんでした．そのほかの問題もいくつか残っていましたが，自動の調整にかけた時間を別のところに向ければ解決できていたかもしれません． 今回そこまで行けませんでしたが，練習ではロウソクを落とすことにも成功していたりします．その部分の制御を書いたのは僕ではなく江草君です． ソフトと回路は江草君がいるから大丈夫でしょう．あとはハードがうまく動けば，来年こそはかなりいいところまで行けると思います．</description></item><item><title>決戦前夜!!</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110611-3/</link><pubDate>Sat, 11 Jun 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110611-3/</guid><description>どうも。Robohanの、眠いとテンションが人一倍おかしくなる広報担当、A太郎です。今週は中間テストにレポートにてんやわんやでした。 先輩方含め先発組がすでに東京に到着している中、大阪から失礼します。 さて、明日はついにNHK大学ロボコン!! 年に一度のこの大会。Robohanは、この大会のために活動をしているサークルなんですよね!?そうですよね!!? 一回生の僕にとってはこれが初・生大学ロボコンです。今からウキウキでワクワクです。応援するだけなのに大阪から緊張しています。 出場する先輩方は東京でもっと緊張しているんじゃないでしょうか…。 この一年間の成果が無事に出し切れますように！！Robohannn～オォ～～ッ！！ それでは僕は、これから夜行バスで東京に向かいますどうぞ。ワクワク</description></item><item><title>さんらいず</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110611-2/</link><pubDate>Sat, 11 Jun 2011 11:25:03 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110611-2/</guid><description>現在JR大阪駅11号線特急用ホームにいます 夜行列車でみんなより一足先に東京に行きます そんなに早くいって何をするんだと言われたら 「ご想像におまかせします」 と言っておきましょう 割りと簡単に予想つくと思いますが ちなみに写真の列車は新潟行きで手前に写ってる人は一緒に行く猫さんです　(高木) 乗ったのはこっち(↓)な訳ですが、前の(↑)のがよほど萌えますね(池上) とにかく明日(日曜日)が楽しみです。先輩たちがんばってください!!!</description></item><item><title>最後の1週間</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110603-2/</link><pubDate>Fri, 03 Jun 2011 11:25:02 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110603-2/</guid><description>日付変わって金曜ですが、木曜担当田中です。 ついに6月に突入ですね。雨が多くてうんざりな今日この頃です。 先日、運送業者の方から連絡があり、東京へロボットを送る日取りが決まりました。 来週の木曜です。 すなわちロボットをいじれるのはあと一週間ということですね。 いよいよラストスパートという感じで、作業場にも熱気が漂っています。 リーダーの西君からも闘気が出てます。 ※うしろのモザイクはロボットの機密保持のためです。念のため。</description></item><item><title>週末の作業</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110601-2/</link><pubDate>Wed, 01 Jun 2011 11:25:02 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110601-2/</guid><description>水曜ですが火曜の本谷です． 先週末は金曜夜から月曜朝まで創造工学センターに泊まり込みでした． 作業をしつつ，日曜に警報そうなぐらいの大雨の中TOEIC受けに行きました． 全く勉強してなかったのでさっぱりわからなかった．6月にちゃんと勉強してもう一度受けに行くことにします． 今週は水曜晩から木曜も創造工学センターをフィールド置きっぱなしにして使わせていただけることになったので，また今日から泊まり込みになります．</description></item><item><title>手動ロボット</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110525-2/</link><pubDate>Wed, 25 May 2011 11:25:02 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110525-2/</guid><description>火曜は本谷です． 特に話題もないので そういえば今年の手動ロボットの操縦は僕が担当します．手動ロボットの動作は問題なさそうです．一つまだ練習できてない動きがあるのでそこの練習をやっておく必要があります． あとは自動がうまく動いてくれれば問題なし．自動の仕上げ，調整もしなくてはなりません．部室でロボットは走らせられないので，ロボットを走らせて調整と練習ができるのは土日だけです．あと2回あるのでそこで仕上げます．</description></item><item><title>暑いです</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110519-2/</link><pubDate>Thu, 19 May 2011 11:25:02 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110519-2/</guid><description>どうも、田中です。 一応このブログは毎日更新のはずなんですが、ビデオ審査を終えてみんな気が抜けてるのか、 このところリズムが狂いまくってますね。大変けしからん事ですねぇ。 さて最近のRobohanですが、無事出場決定したので開催前後のスケジュール確認や 交通手段の確保などに入っており、「いよいよか」という実感が出てきてます。 先日も観覧応募ハガキを期限ギリギリのすべりこみで出すなどしていました。 （こんな大所帯での参戦は初なもので、観覧席不足の心配をしたことが無く…） そんな感じで準備を進めております。 大会まで書くことがどんどん無くなっていきますが、ちゃんと毎日更新できるよう 気を引き締めたいと思います。では。</description></item><item><title>GWを明けて</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110509-2/</link><pubDate>Mon, 09 May 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110509-2/</guid><description>皆さんお待たせしました。 すみません。土曜担当の僕ですがブログの書き方がわからなかったのでこんな時間に…ええ GW中は創造工学センターの方で、木を切ったり、アルミに穴開けたり、やすりをかけたり、はんだづけたり‥‥ そういうことを専門にやってました僕です。木を運んだり、金づちで叩いたり、たこ焼き作ったりです。 あと、課外活動奨励費活動報告会も見学させていただきました。 いやぁ先輩方はすごいです。GW中なんてほぼ泊り掛けで ライントレースの調整をしてると思いきや、次の日来たらもうロボが作業し出してるっていう。 すいすい動く手動ロボも感激ですが自動もすごいです。 テレビで見てるだけじゃこの感動は伝わらないですね。うおぉぉお！！って感じは そんなGW 最終日、早く帰らなければならなかったのが非常に申し訳なく感じたそんなGW はい。設計、プログラミング等、自発的な活動ができるよう、僕も前進したいです。そう思います。 関西合同ロボコンとかワクワクイベントも目白押し！！ 二次審査通りますように！！ それでは</description></item><item><title>第一次ビデオ審査通過</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110302-2/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110302-2/</guid><description>間が空きましたが本谷です。先週は書こうと思ってたらサーバー落ちてました。不運。 ビデオ審査の結果は表題の通りです。ぐっど。 機体は3台全てほぼ完成と、今年は非常に良い進度で進んでいます。一部完成していない部分、改善の必要のある部分も見つかってますが、休みに入ったので修正する時間はたっぷりあります。なんにせよ完成させて動かしてみるのは重要ですね、改善すべき部分が一目瞭然。 前期の休憩時間を全部睡眠時間にするのは嫌ですし、休み中に済ませたい。</description></item><item><title>試験も審査もあるんだよ</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110202-2/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110202-2/</guid><description>火曜は本谷です。 となりのアルバは試験に入ったためか7時過ぎぐらいになるといなくなってました。ブログの更新状況を見れば一目瞭然ですが、ロボはんの他の人も試験で忙しそうです。でもちゃんと作業は進行してますよ？ あと西君はさっきTOEICの申し込みをするためにコンビニにダッシュしてました。 僕はというと、試験以前に実験のレポートに追われてました。CNC動かしながら。やっとのことで今日提出して肩の荷が下りたのもつかの間、金曜から一週間ずっと試験、再来週にはデータを送るのにかかる時間を考えると事実上のビデオ審査締切とてんこもり。 進展の方はというと、アームを上下させる機構が完成しました。やばいぐらいの速度で動きます。 あと他の人に聞いた話、ルール説明ビデオのロボットが謎の技術により上っていた坂ですが、以前試作したものを少し改良した足回りに10kgの重りを載せた状態で上れたそうです。 西君いわく計算上は最高速度11m/sで走るそうです。おそろしや。 実際はもっと遅くなる、というか遅くないと意味のある制御ができないので遅くしますが。安全設計に努めなくては。</description></item><item><title>書類審査結果がきました</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101222-3/</link><pubDate>Wed, 22 Dec 2010 11:25:02 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101222-3/</guid><description>お陰様で通過です。ありがとうございます。 これでまずは一安心ですが、2月と4月に2回のビデオ審査が控えているわけで、 とりあえず土俵に上がったといったところでしょうか。 もう今年も残り少ないですが、年賀状より先に設計図を書き上げたいと思います。</description></item><item><title>提出完了、そして。</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101208-3/</link><pubDate>Wed, 08 Dec 2010 11:25:02 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101208-3/</guid><description>しばらくしていなかった掃除を軽くやりました。軽く。 結果発表は12月中旬ということですが、Robohanとしては通ったことを前提に動くので それを待たず次のステップです。 すなわち2月のビデオ審査です。 昨年度のビデオは不本意ながらてんやわんやでしたが、今度は大丈夫でしょう。 設計の済んでいる部分は年内にも作って、良いお正月を迎えたいものです。 ～本日のおもしろニュースのコーナー～ http://www.yomiuri.co.jp/atmoney/news/20101208-OYT1T00824.htm</description></item><item><title>書類提出</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101208-2/</link><pubDate>Wed, 08 Dec 2010 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101208-2/</guid><description>アルバやOFRACの 方にも指摘してもらいながら、書類が完成しました。朝になったら提出します。本日の深夜作業人数は5人です 現在の作業進行状況 ・設計 一応全部完了してます。 ・クラトンを持つアーム 試作完了。2種類作り、どちらもいいかんじです。 一つ目は設計試作中津。二つ目は設計田中、試作本谷。二つ目がかっこよくて軽量な機構になっています。 ・足回り 試作完了。設計西、試作本谷。重量2kgぐらい。 ・線香持つアーム 2種類実験。保持できてます。 ・キャンドル保持アーム 1種類実験。持ち上げて落とすことはできます とりあえず睡眠をとってから、明日以降から残りの試作を行います。設計できてるのですぐに完了すると思われます ：おまけ 最近気になったニュース http://www.yomiuri.co.jp/e-japan/fukushima/news/20101204-OYT8T00961.htm へー</description></item><item><title>１２月です</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101201-3/</link><pubDate>Wed, 01 Dec 2010 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101201-3/</guid><description>気がつけばもう師走ですね。田中です。 師走の「師」は僧侶を指すらしいんですが、 出家していないRobohanメンバーも書類完成に走り回ってます。 ところで、今大会のモチーフである「ロイクラトン」という行事にはテーマソングがある事をご存知でしょうか。 ABUロボコン2011のルール説明動画のBGMでも使われていたりします。 その曲が公式サイトにてダウンロードできるようになってました。英語・タイ語の歌詞まであるので安心ですね。 早速着信音にしたのでいろんな場面で活用していきたいと思います。</description></item><item><title>さぶー</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101129-2/</link><pubDate>Mon, 29 Nov 2010 11:25:09 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101129-2/</guid><description>■■■■■■■■■■■■■■■■■■■■■■■■ ＮＨＫロボコンのＱ＆Ａ受けつけが スタートしましたよー⊂( ^ω^)⊃ ■■■■■■■■■■■■■■■■■■■■■■■■ こんばんは。おおもりです。サムイヨー ＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃＃♯＃♯＃＃♯＃♯＃♯＃ 人類史上初の月面着陸を可能にした宇宙船、アポロ１１号。 船長の名前は Neil Alden Armstrong(ニール・アルデン・アームストロング) です。 「え？アームストロング？ アームがストロングなニール・アルデン… ああ、“剛腕のニール・アルデン”ね(´⌒ω⌒｀)！」 と思って和訳したら、英語の授業で過失恥死しました。
なんでミドルネームついてるんですかあぁああーーアームストロングさんーーー。゜(゜^ω^゜)゜。 「可哀想に、きみは大学受験の受験戦争にもまれて 高校生の間に、こんな教養すら身につけることができなかったんだね(‘A) まことに残念な人種だ(‘A)」 とか先生に言われましたけど(笑)。
でもまあ、受験戦争の第一線で戦ってたんなら、 アームストロング＝アームがストロング＝剛腕 だなんて間違い、しないでせふね…(´⌒ω⌒｀) もちろん、数ヶ月前には、わたしにだって赤紙がきて、受験戦争に駆り出されたわけですけど なんというか…、わたし、武器なしの丸腰でしたね。 「大学生になったらー、アレしてコレしてー…∩´ω｀∩＜きゃっほー」 という、願望的なものだけ持って戦場に行ってました(笑)。 ミサイル相手にフォークで戦うようなもんです。
まあ、唯一持っていた、武器らしきものを挙げるなら…、
英語でしたかね（ ´ー｀) ↑ 信憑性皆無
いや、まあね、 受験なんてピクニックです(｀ω′ )！ お弁当もって出かけるんですから(｀ω′ )！ 英語でゆうたらアレです、 テイク・イット・イージィてやつです。 あれ？ちょっと違うかな。やっぱ英語だめだわ。 ＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃＃♯＃♯＃＃♯＃♯＃♯＃ 今日の活動報告～( ´υ｀)☆ ①会議 …ロボコンの書類のこととか。 暖房がわたしの方を向いていたので、快適すぎて半寝でした(笑)。 ②アルミの棒に線をひいた …今のわたしの作業なんですー( ´υ｀) これ急がないとアカンですー＞＜； ③ギアボックスなるものを作った …いろんな人に教えてもらいながらつくりました( ´υ｀) ロボハンズは説明上手なので、いっつも「なーるほどー。」て感じです。 おとなりのアルバトロスさんにも教えてもらいました◎ ＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃＃♯＃♯＃＃♯＃♯＃♯＃ 師走がフライングダッシュでやって来た的な、 なんかもーめっちゃ寒いですけど、 ロシア人の気分をあじわいながら乗りきりませふ～( ´υ｀) БГДЁЖЙЛШФЭ ↑ ロシアもじ フルシチョフ、ビーフストロガノフ、 ゴルバチョフ、シベリア、チェルノブイリ ↑ ロシアの気分を高める単語 それではまた来週～( ´υ｀)♪</description></item><item><title>没</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101124-2/</link><pubDate>Wed, 24 Nov 2010 11:25:08 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101124-2/</guid><description>没の部品 昨日とある機構を試作、一応うまく動いたけどちょっと不満があるから改良しよう→この部品4つ必要だからそのパターン作ったけどCNCの座標設定ミスで3つしか作れない→3つ作った時点でワイヤレスキーボードの電池が切れてCNCマシン操作不能→買い出しで電池が来るまでの間回路を考える。ふと思いつき3つだけつけて動かしたら設計ミスに気付きCAD書き直し→作ろうと思ったら材料ないからアルバさんから電ノコをお借りしてアルミ切断→修正版作成中。CNCがんばれ→これ書いてたら部品できた 今日の僕ははこんな感じでした。 日付変わってるけど。 試作が進んで実際の形、動いている様子が見えてくるとやる気がでてきます。早く回路を作って動かしたいと思うわけです。 全マシンのCAD作成、並行してCADで作った機構の試作、書類の作成、今年は三年間で一番いい状態で進んでいると思います。どのぐらいいい状態かというと、今年入りたかった。 昨年は思うような結果が出せず支援してくださった方々に申し訳ない気持ちでいっぱいでしたが、今年出場できれば必ずいい結果が出せると感じます。 いろいろ言ってはいけないことをうっかり書きそうなので今日はこの辺で</description></item><item><title>部室が・・・</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101118-2/</link><pubDate>Thu, 18 Nov 2010 11:25:08 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101118-2/</guid><description>鬼のように寒いです。 はい、11月18日に更新し忘れたので19日の朝に書いています。 書類審査の書類をせっせと作る+試作機作る+いろいろな実験を行う など、最近はやることに困りません。 書類は早期に他人にチェックしてもらうことで、一人で考えているときには思いつかない修正点などを取り入れていっています。 去年のように提出ギリギリで連続徹夜などにならないよう早め早めの行動で行きたいと思います。 それでは、また来週~</description></item><item><title>N（なかなか）H（本音が）K（書けない）</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101117-3/</link><pubDate>Wed, 17 Nov 2010 11:25:08 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101117-3/</guid><description>田中です。 応募要項が出てから1週間ですが、他大学のチームの皆様はいかがお過ごしでしょうか。 書類を読まれた方はご存知のとおりですが、形式がガラットチェンジしましたね。 超力ロボガラットって知りません？ 冗談はさておき。 今回のこの書類形式の変化、NHKの姿勢の変化がはっきり表れています。 アイデアの面白さやインパクト以上に、完成度・確実性、マネジメント力等を重視するという。 前回のロボコンにおけるロボットの完成度にNHKが危機感を持ったんでしょうね。 人事じゃないですけど。 その辺りを十分考慮しつつ書類を作ることが今回のポイントでしょうか。 発表の時点で締切りまで1ヶ月無いという切羽詰ったスケジュールですが、 前回とは一味違うRobohanを書類でアピールできればと思います。</description></item><item><title>お鍋の美味しい季節</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101111-2/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2010 11:25:07 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101111-2/</guid><description>今日は木曜日ですが、田中です。こんばんは。 さて、今日もRobohanはNHKロボコン2011に向けて動いておりますが、 ブログの記事もそこそこに今僕が書いているのは、”2010年度大会”の参加報告書です。 はい。まだまだ小さなRobohan、大会出場の為に様々な方のお世話になっています。 そういった方々への活動報告や諸々の書類作成も、ロボット製作とあわせて欠かせない活動です。 工具や場所、言うまでもなく活動予算等、ありとあらゆる面で多くの方の御支援によりRobohanは成り立っています。 例えばこの報告書は、ロボットの材料を支援してくださった団体様に向けたものです。 まだ書類審査まで日があり、焦りや緊張感といったものはそこまでありませんが、応援していただいている方々への感謝は常に忘れないよう心がけています。 もちろん気持ちだけでなく、ロボコンで成果を挙げて形として表す事がベストですし、責任があると言っても良いかもしれません。その為に今後も精進します。 今日もこのような感じで精進しております。 追記：2011年度NHKロボコンの応募要項が発表されていました。 ざっと読みましたが書類の期限が来月10日（既に1ヶ月を切っている）だったり書類の形式があからさまに変化していたりビデオ審査が2回あったり、とにかくなんだかすごいことになっています。 写真のように笑っていられるのも今日が最後だったようです。 では。</description></item><item><title>製作期間</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101106-2/</link><pubDate>Sat, 06 Nov 2010 11:25:07 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101106-2/</guid><description>こんばんは、1回の江草です。 いろいろ作業はすすんでいるのですが、なにせそちらはお見せできないのでひとつ気づいた問題を。 今年度はルール発表が昨年度より遅いそうです。が、NHKの公式ページを見ると開催日は昨年度と一緒。 ということは….一ヶ月製作期間が….ということです。</description></item><item><title>まちかね祭！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101105-2/</link><pubDate>Fri, 05 Nov 2010 11:25:07 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101105-2/</guid><description>には出店しておりません・・・ あしからず！ 本日は諸事情によりまだ部室で作業をしている西がブログを更新です！来週じゃなくて残念！ 本日の定例会議で決定したのですが、毎回会議後に部屋の片付けを軽く行うことになりました。 最近作業する人は作業スペースに部品や道具を出しっぱなしにしてたり、机で作業する人は机を散らかしたりなどしていたので、片付けが定着したらうれしいです。（今までは、最後の人が片付けるというスタンスをとっていたので・・・） 試作も順調に進み、機構の検証もいろいろと進んでいっております。 この調子なら書類審査までには試作機が２機か全機作れそうです。（試作ということなので、予算の都合上作るかどうかは微妙ですが・・・） ほかの大学はどうやって今年の課題をクリアするのか楽しみです！ それではこの辺で失礼します。 ロイクラトン。</description></item><item><title>コーヒーブレイク</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101104-2/</link><pubDate>Thu, 04 Nov 2010 11:25:07 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101104-2/</guid><description>こんばんは、三回生の西です。 後輩にコーヒー豆をもらいました。今晩はコーヒーパーティーです。
コーヒー豆
コーヒー豆がなくなっていたのでとても大助かりです。ありがとう！ これで極悪非道なレポートが出現しても戦っていくことが出来ます。 昨日とネタちょっとかぶっちゃうんですが、ついさっき部室でABUロボコンの放送の録画を観覧しました。 いやはや、世界のレベルは高いですね。 中国のあのスピード感には圧巻です。 その中国でなくても 、国内一位の金沢工大が負けてしまうほど世界はレベルが高いようです。 世界大会に出てきたロボットの機構、制御、整備などを徹底的に研究し、自分たちのものにしていくことで日本大会のみならず、世界大会でも通用するものづくりができると感じました。 改めて「世界はスゴイ！」と思いましたが、それと同時に世界で通用するにはどういったことが必要になるのかも少しずつ見えてきた気がします。 なによりも素直に強い大学の強さを認めていきたいですね。認めた上でそれに勝つ！ あんまりにも長いこと書いてるとうっかりしゃべってしまいそうなのでこのへんで。 ロボットの試作も進んできているので、チラみせとかしたいですね！ それでは、また来週＠</description></item><item><title>モーターの荷重試験</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101030-2/</link><pubDate>Sat, 30 Oct 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101030-2/</guid><description>こんばんは、1回の江草です。 今日は僕が担当していた足回り(モーター)の荷重試験をしました。 詳しくは言えないですが、今年新しく設計した足回りが計算通りのトルク、荷重に耐えられるのかという試験をしました。 結果は無事成功ということは公開します。 それでは短いですが失礼します。</description></item><item><title>暖房ル</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101028-2/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101028-2/</guid><description>木曜日担当は不敵な表情で見つめるこの男です。 さて、本日はタイトル通り段ボールで暖をとる作戦を実行しておりました。 とは言うものの、早速段ボール切れとなり、ちまちま進めていく予定です。
段ボールが張られる前はこんなに寒々と・・・
見よ！この威力！
実際写真はまだ貼ってないところと貼ったところを写してるんですけどね。 結構いい加減に作ってるところもあるので、雪が降る前には何とか効果があるぐらいには貼りたいです。 勘違いしないでいただきたいのは、Robohanが年がら年中部室を改造しているわけではありません。断じてありません。 さて、ここからは昨日の続き。 昨日変態扱いされたわけですが、最近買った「Interface」に付属してたSH2-Aの基板を使った実験です。 勝手に遊んでたのですが、江草君に紹介してもらったボードを使って画像解析でいろいろやってました。 ここで使っているのはTACさんに特別に売っていただいたボードで、タッチパネルの液晶付き拡張基板です。 とりあえずいろ認識で遊んでみました。 タッチパネルに「赤」「青」「緑」を認識するボタンを作成して、それを押せば選択した色を認識するって感じです。 赤の認識
青の認識
緑の認識
ノイズが多いのでもうちょっとプログラムの修正が必要ですが、なんとなく出来ました。 ロボコンで使えるかどうかはかなり怪しい（というか光の具合とかでかなり調整が難しくなると思う）ので、忙しくなる前にいろいろ実験しときたいです。 しかし設計もしなきゃいけない。やっぱ今年はやることがおおいですね。 それではまた来週ー⊂(^ω^ )⊃</description></item><item><title>クラトンも空中に移動</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101027-2/</link><pubDate>Wed, 27 Oct 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101027-2/</guid><description>水曜日担当は田中です。 昨日片付けた川の上も収納に使えるということで、とうとうクラトンまで高いところに行きました。 かさばる小道具を上へ逃がして、本来の部室を取り戻しつつあるRobohanです。 さて、アイデア模索の真っ只中、ブログの話題に困る今日この頃ですが、 ここでちょっと新しいネタを投下してみます。 不敵な表情で見つめるこの男は一体・・・！？</description></item><item><title>川を空中に移動</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101026-2/</link><pubDate>Tue, 26 Oct 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101026-2/</guid><description>基礎工三回生本谷です。今週から火曜は僕が担当らしいです。 以前作成したフィールド用の川を部室の床に置いていましたが、宙に浮かせました。 これで部室内が広く使えます。練習用にフィールドを置かせていただける場所も確保しておかないといけません。 今日の天気は昨日までに比べて急に冷え込み、突風が吹き荒れていました。ちょっと悩んで上着を着て出たのは正解だったようです。寒いと作業になりません。 今日はこんなところで。では</description></item><item><title>いろぼはん</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101025-2/</link><pubDate>Mon, 25 Oct 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101025-2/</guid><description>■■■■■■■■■■■■■■■■■■■■■■■■■■■ ＮＨＫロボコンの日本語版ルールが 発表されましたー⊂(^ω^ )⊃ ■■■■■■■■■■■■■■■■■■■■■■■■■■■
はじめまして。 おおもりれいです。 よくわからない理由で 夏からロボハンにいます（´^ω^｀） 物理、ロボット、機械 etc… これ系ぜんぶ苦手なのにロボハンにいるという…
ふ し ぎ （´^ω^｀） だけど最近いちおう、ちまちま勉強中です。 ↑ 今日これ８ページやった。泣ける。 西せんぱいに 教えてもらいまくりでした。 トラスとかいうやつを びみょうに身につけて レベルが２になりました(^ω^ ) レベル１のときは 物理学者の顔を調べて眺めてただけなのに、 ひとつレベルがアップしただけで 数字とか矢印とかを使ってます。 この調子だと、 レベル５０ぐらいで、空とか飛べそうです。 きゃっほー⊂(^ω^ )⊃ これから毎週月曜日は わたしが記事を担当します。 今回は何を書こうかな、 ちょっとアレやってみます。 部員が何レンジャーか書いてみます。 お暇な方は メンバー紹介ページと 照らし合わせてみてください(´^ω^｀) 《３回生》
田中せんぱい…黄レンジャー それプラス、なんとなくだけど 村上春樹の小説っぽいです。 西せんぱい…青レンジャー 濃い青です。 ロイヤルブルーてゆうやつ。 本谷せんぱい…ホワイト 白レンジャーじゃなくて、ホワイトなんです！ レンジャー・ホワイトです。 《２回生》
中津せんぱい…緑レンジャー 癒し系だから。 『みどれんじゃー』て読みます。 《１回生》 足立くん…ピンク うすいピンクです。 ももレンジャーか迷います。 江草くん…レッド わたしは前に江草くんが 『やっぱカレーにはナンが合うな。』 って言ってたのがすごい頭にのこってます。 すべて独断と偏見だけど、 こうして見ると、ロボハンはカラフルです(^ω^) １回生のところに、わたしが入ってないけど、 サターンを目指すのでいいんです(^ω^) 秋も深まって 紅葉がきれいな時期なので、 色にまつわる記事にしてみました◎ それではまた来週ー⊂(^ω^ )⊃</description></item><item><title>川(RIVER SURFACE)、完成</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101013-2/</link><pubDate>Wed, 13 Oct 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101013-2/</guid><description>こんばんは、1回の江草です。 まず一つめはタイトルの通り、足立くんが製作を進めてくれていたRiver Surfaceが完成しました。 River Surfaceとはクラトンを流す川の部分なのですが、揺れる構造になっているのです。本当は動画を上げたかったのですが暗かったためとりあえず写真をアップします。
River Surface 1
River Surface 2
ルールではこの川はt=4mmの木と決まっていたので同じ材質で作ったのですが予想通り揺れるだけでなくかなりたわみます。これで正しいのかどうか… 次はルールの紹介映像です。本日公式ペーシを確認すると高画質版が出ていたのでこちらで差し替えた日本語字幕の動画をアップしました。 それではまた進捗があれば投稿します。</description></item><item><title>ケーキ完成（その２）</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101010-2/</link><pubDate>Sun, 10 Oct 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101010-2/</guid><description>こんばんは、そしてはじめまして１回の足立です。 クラトンケーキに色がつきました。
外国のケーキはカラフルですね。 お腹こわしそうでこんなの食べれません。</description></item><item><title>授業開始</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101005-2/</link><pubDate>Tue, 05 Oct 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101005-2/</guid><description>こんばんは、1回の江草です。 お久しぶりです、先週の金曜日から後期の授業が始まりました。 Robohanでは最近の近況報告ができていませんが、いろいろと事は進んでいます。 うちのチームの戦略が可能かどうかの試験をしたりと、なかなか公開できない内容が多いため報告ができないのが残念です。 ぜひ、大阪大学の学生で興味がある人はぜひ見学だけでも来て下さい。 という短い内容ですいません。報告できることがあればどんどん載せていくつもりではあります。それでは。</description></item><item><title>ケーキ完成</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101-2-2/</link><pubDate>Sat, 02 Oct 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101-2-2/</guid><description>こんはんは、１回の江草です。 本日はフジカットに発注していたケーキ、ではなくクラトンの部品が到着しました。
ケーキ
ベース、ペタル、フラワーと、キャンドルライトフレームを用意しました。炎は白いとどうみてもホイップクリームにしか見えないのでケーキにしてみました。 というのはさておき、このようになるはずです。 クラトン
なので、必要な部品に塗装していきました。 塗装中</description></item><item><title>ケーキ完成</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101002-2/</link><pubDate>Sat, 02 Oct 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101002-2/</guid><description>こんはんは、１回の江草です。 本日はフジカットに発注していたケーキ、ではなくクラトンの部品が到着しました。
ケーキ
ベース、ペタル、フラワーと、キャンドルライトフレームを用意しました。炎は白いとどうみてもホイップクリームにしか見えないのでケーキにしてみました。 というのはさておき、このようになるはずです。 クラトン
なので、必要な部品に塗装していきました。 塗装中</description></item><item><title>ロケット製作中</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100927-2/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100927-2/</guid><description>こんにちは、1回の江草です。 本日ロケット、ではなくフィールド上のポールも製作してみました。
Pole1
頂上のテーパーの製作にちょっと時間がかかりますが、まぁまぁの出来になったので現在大量生産中です。</description></item><item><title>小物？製作</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100926-3/</link><pubDate>Sun, 26 Sep 2010 11:25:07 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100926-3/</guid><description>こんばんは、座布団設計主任の西です。 今日はロボコンで使用すると思われる小物（といっても結構サイズはありますが）の製作をちょっと進めました。 パイプ パイプ
上のパイプはフィールド上にあるポールに使用するものです。もっとでかいと思っていましたが、腰の高さぐらいです。 サイズ制限のことを考えると妥当な高さでしょうか。 このパイプの上にいろいろ小物がのります。 さらにこの中には小物の部品も入ってます。 次にケーキ、ではなく「クラトン」 の部品です。 ざぶとん？ ざぶとん？
まるで座布団！ 2010年度大会の際にいただいたロンリウムの端くれで作りました。 クラトンの上面や下面などに貼り付ける予定です。 ただし、現在の重量だけで1.5kgを超えていますのでそのまま採用されるかどうか・・・ あとは発注の終わった発泡スチロールが 届くのを待つばかりです。</description></item><item><title>フィールドCAD完成！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100926-2/</link><pubDate>Sun, 26 Sep 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100926-2/</guid><description>こんにちは、フィールドCAD設計主任の西です。 フィールドのCADが完成してうれしかったので画像をアップロードします。
FieldCAD</description></item><item><title>発注始めました</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100925-2/</link><pubDate>Sat, 25 Sep 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100925-2/</guid><description>こんばんは、1回の江草です。 ルールの翻訳が終わり、本日フィールド・小道具の3DCADの設計も終わりました。 そこで、小道具を製作するために必要な部品の発注を始めました。 特にクラトンの円盤部分と、炎の部分に使おうと思っている発泡スチロールは見積もりも終わり、発注も済ませました。 これを設計している途中で、炎（ルール上でのCandleLightFlame）は物理的にルールの図面による製作方法では製作できないことに気づきました。
CandleLightFlame
この図面では炎（Flame）をUpperPlateの穴に通さないと製作できませんが、UpperPlateの穴は直径52mmであるのに対してFlameの一番太い部分は80mmもあるのです。 ですから、実際の製作上ではUpperPlateを2つに分けて、Flameを挟むように作業をする予定です。</description></item><item><title>ABUロボコン2011</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100923-2/</link><pubDate>Thu, 23 Sep 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100923-2/</guid><description>こんばんは、1回生の江草です。お久しぶりです。 先日22日にタイで開催されるABUロボコン2011のルールが発表されました。Robohanでも早速方向性の検討の為に、英語で公開されているルールを日本語に翻訳する作業を本日終えました。
ABUロボコン2011 ルール日本語訳
部室では各々作業や実験をしながらアイデアを出している状況で、大分と方向性も見えきました。 正式には来週の月曜日にメンバーを集めて検討会を行う予定です。 ここで2011の大会の概要について説明します。 今回はタイの伝統行事である「ローイ・クラトン」がモチーフになっており、「ローイ」は「流す」、「クラトン」は「灯籠」を意味しており日本語にすると「灯篭流し」ということになります。 つまり、ロボットが協力して灯籠を組み立て、川に落とすということが一連の作業ということになります。 詳しくは紹介映像に日本語字幕をいれたビデオを用意しましたのでこれを見てください。</description></item><item><title>2次ビデオ審査通過！！&amp;いちょう祭に出展します！！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20170428/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20170428/</guid><description>4/27に２次ビデオ審査の結果通知が来てその結果、審査に通過しました！！そして6/11に行われるNHK学生ロボコンに私達の出場がほぼ決まりました。今年で4年連続の本選出場です！！今年こそは決勝トーナメントに残り、優勝できるように、本番まであと少ししかありませんが、これからも機体の調整を続けていきます。どうか応援よろしくお願いします！ さて、前回告知しておりました吹田でのRobohan新歓も無事終わり、今週から新入生へ向けた勉強会が始まりました。 以下日程 上記の日程で行っています。今からでも参加大歓迎です！！詳細は公式LINEにて。今年は新入生がとてもたくさん勉強会に参加してくれて、うれしい限りです。人手が足りなくて部員も総動員です！！ そして来週のの4/30（日）と5/1（月）の2日間、私達はいちょう祭に出展します。場所は豊中キャンパス全学共通棟A201です。サーオリで展示していたピン球発射機だけでなく、他のロボットも展示予定ですので是非足をお運びくださいね。 GW中もとてもいそがしいですが、スパートをかけていきましょう！！</description></item><item><title>大学ロボコン2010終了！！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100621/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100621/</guid><description>遅くなりましたが、NHK大学ロボコン2010に参加して参りました。 6月6日、ついにNHK大学ロボコンチーム2010が行われました。 Robohanもこの1年の活動の成果を見せるため、はるばる東京・代々木まで行って参りました。 観客として行くこれまでと違い、今回は大会前日の6/5(土)に会場入りでした。 そして到着するやいなや、ロボットのセンサーチェックと計測（重量とサイズを測って規定を満たしているかのチェック）が行われました。 そしていよいよ私たちのロボットの計測・・・ 「1.45kgオーバーですね。」　→　「！？」 ちゃんと重量は計測していったのですが、どこかがオーバーしており、ピットに戻って軽量化作業をしました。 このとき鳥人間サークルアルバトロスさんから金鋸を借りていたので、なんとか軽量化に成功しました。ありがとうございます！ 何とか軽量化も済み、サイズ制限に関しても問題が生じていたのですが、そっちの方も何とかなりやっとこさ出場できることになりました。ということで早速ロボットを調整し、テストランへ・・・ 時間の都合上一回だけしかテストランを行うことができませんでした。不安が残りましたが、明日に備えてできるチェックを一通りすまし、その日は終了です。 宿泊施設で最後の確認を済ませた後、就寝・・・・ そして、いよいよ本番です！ 選手の入場が終わり、自分たちの試合である第五試合までロボットの調整に取り組みます・・・ そして、緊張の第一戦。 全メンバー初めての出場なのであたふたしながらセッティングが終わり、いざ試合開始。 結果は対戦相手の勝利でした。 手動マシンは一段目のブロックを押し出す機構がうまくどうさせず、ブロックを置くことができませんでした。 ならば自動マシン！と思いきや、僕（西）の担当しているマシンはスタートボタンを押しても動かない！ 心の中で「ええぇええぇぇぇぇえ！」と思いつつ、配線をちょっと動かすと動作開始。しかし変形方向そっちじゃない！ どうも動かなかった原因は基板のはんだ不良だったみたいです。 もう1台の自動マシンは先ほどのマシンに邪魔されブロックを置くことができず・・・ 3つめのピラミッドの自動マシンはどうやらセンサーに支障があったらしく、思い通りに動作してくれませんでした。 とりあえず直せる問題点はすべて直し、次の試合へ。 第二試合では、手動マシンの作戦を変更したのですがブロックが思いもよらぬ落ち方をして得点をとることができず、自動マシンは途中までうまく動作してくれたのですが、センサーの位置が悪く、ピラミッドにブロックを押し出すときに問題が生じてしまいました。 結局予選リーグ敗退となってしまい、応援にきていただいていた方々には大変面目ない結果となってしまいました。これを機に次回来ていただける方には応援のし甲斐があるチームになろうと決心し、その日のうちにチーム内で反省点を議論していました。 試合が終わった後に、他大学さんとの交流会であるレセプションに参加して参りました。 他大学さんと意見交換をした結果、自分たちでは気づかない様な改善点や、チームの回し方などを学べました。大阪大学と意見交換してくださった大学の皆様、ありがとうございました。 今回の大会出場までを振り返って、多くの方々に支えていただきました。 私たちを支えてくださる人たちにできる最大の貢献は、いい結果を残すことだと考えておりますので、来年こそは優勝目指して気を抜くことなく製作に励んでいきたいと思います。</description></item><item><title>NHKロボコンまであと少し</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100519/</link><pubDate>Wed, 19 May 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100519/</guid><description>はじめまして、新入生の江草(chibiegg)です。 本日NHKから当日の確認事項をまとめた「出場要項」と応援席の「団体入場整理券」が送られてきました。
NHKロボコン2010 団体入場整理券 NHKロボコン2010「出場要項」表紙
残りあと少しですが少しでも、良い結果が残せるようにがんばります</description></item><item><title>NHK ROBOCON 2016 の競技フィールドを作成しました。</title><link>https://blog.robohan.net/post/20151224/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20151224/</guid><description>こんにちは。一ヵ月ぶりの更新となってしまいました。 楽しみにしておられる方は、すみません。 さて、Robohanでは、NHK Robocon 2016 の競技フィールドの作成がようやく（細かいところはまだですが）完了しました。 Down Hillの土台に手間取ったり、Riverの土台がアレ（）だったりと、色々ありますが。。 さて、肝心の競技用ロボットの方ですが、明日が（予定では）第一次審査のビデオ撮影の日でしたが、なかなか進捗がよろしくないようです。Hybrid robotの方は形になりつつありますが、Eco Robotの進捗が厳しそうです。やはり最後のポールを登ってChai-Yo!達成する部分が特に問題となりそうですね。 今後第2号、第3号と改良を重ねなければならないと考えると一刻も早く「一周目」を終わらせてしまいたいですね。 冬休み、頑張ります！</description></item></channel></rss>