<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>NHKロボコン on Robohan Blog</title><link>https://blog2.robohan.net/tags/nhk%E3%83%AD%E3%83%9C%E3%82%B3%E3%83%B3/</link><description>Recent content in NHKロボコン on Robohan Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Mon, 21 Jun 2010 11:25:05 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://blog2.robohan.net/tags/nhk%E3%83%AD%E3%83%9C%E3%82%B3%E3%83%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>大学ロボコン2010終了！！</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20100621/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20100621/</guid><description>遅くなりましたが、NHK大学ロボコン2010に参加して参りました。 6月6日、ついにNHK大学ロボコンチーム2010が行われました。 Robohanもこの1年の活動の成果を見せるため、はるばる東京・代々木まで行って参りました。 観客として行くこれまでと違い、今回は大会前日の6/5(土)に会場入りでした。 そして到着するやいなや、ロボットのセンサーチェックと計測（重量とサイズを測って規定を満たしているかのチェック）が行われました。 そしていよいよ私たちのロボットの計測・・・ 「1.45kgオーバーですね。」　→　「！？」 ちゃんと重量は計測していったのですが、どこかがオーバーしており、ピットに戻って軽量化作業をしました。 このとき鳥人間サークルアルバトロスさんから金鋸を借りていたので、なんとか軽量化に成功しました。ありがとうございます！ 何とか軽量化も済み、サイズ制限に関しても問題が生じていたのですが、そっちの方も何とかなりやっとこさ出場できることになりました。ということで早速ロボットを調整し、テストランへ・・・ 時間の都合上一回だけしかテストランを行うことができませんでした。不安が残りましたが、明日に備えてできるチェックを一通りすまし、その日は終了です。 宿泊施設で最後の確認を済ませた後、就寝・・・・ そして、いよいよ本番です！ 選手の入場が終わり、自分たちの試合である第五試合までロボットの調整に取り組みます・・・ そして、緊張の第一戦。 全メンバー初めての出場なのであたふたしながらセッティングが終わり、いざ試合開始。 結果は対戦相手の勝利でした。 手動マシンは一段目のブロックを押し出す機構がうまくどうさせず、ブロックを置くことができませんでした。 ならば自動マシン！と思いきや、僕（西）の担当しているマシンはスタートボタンを押しても動かない！ 心の中で「ええぇええぇぇぇぇえ！」と思いつつ、配線をちょっと動かすと動作開始。しかし変形方向そっちじゃない！ どうも動かなかった原因は基板のはんだ不良だったみたいです。 もう1台の自動マシンは先ほどのマシンに邪魔されブロックを置くことができず・・・ 3つめのピラミッドの自動マシンはどうやらセンサーに支障があったらしく、思い通りに動作してくれませんでした。 とりあえず直せる問題点はすべて直し、次の試合へ。 第二試合では、手動マシンの作戦を変更したのですがブロックが思いもよらぬ落ち方をして得点をとることができず、自動マシンは途中までうまく動作してくれたのですが、センサーの位置が悪く、ピラミッドにブロックを押し出すときに問題が生じてしまいました。 結局予選リーグ敗退となってしまい、応援にきていただいていた方々には大変面目ない結果となってしまいました。これを機に次回来ていただける方には応援のし甲斐があるチームになろうと決心し、その日のうちにチーム内で反省点を議論していました。 試合が終わった後に、他大学さんとの交流会であるレセプションに参加して参りました。 他大学さんと意見交換をした結果、自分たちでは気づかない様な改善点や、チームの回し方などを学べました。大阪大学と意見交換してくださった大学の皆様、ありがとうございました。 今回の大会出場までを振り返って、多くの方々に支えていただきました。 私たちを支えてくださる人たちにできる最大の貢献は、いい結果を残すことだと考えておりますので、来年こそは優勝目指して気を抜くことなく製作に励んでいきたいと思います。</description></item><item><title>NHKロボコンまであと少し</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20100519/</link><pubDate>Wed, 19 May 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20100519/</guid><description>はじめまして、新入生の江草(chibiegg)です。 本日NHKから当日の確認事項をまとめた「出場要項」と応援席の「団体入場整理券」が送られてきました。
NHKロボコン2010 団体入場整理券 NHKロボコン2010「出場要項」表紙
残りあと少しですが少しでも、良い結果が残せるようにがんばります</description></item></channel></rss>