<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Robohan Blog</title><link>https://blog2.robohan.net/</link><description>Recent content on Robohan Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Mon, 28 Sep 2020 01:10:20 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://blog2.robohan.net/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Samle</title><link>https://blog2.robohan.net/sample/</link><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 01:10:20 +0900</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/sample/</guid><description>サンプル表示ページです。それぞれの記法を参考にしてみてください。参考リンク
各レベル表示 h1 h2 h3 h4 h5 h6 リンク https://www.robohan.net/
RobohanHP
太字・斜体 太字や斜体を表示させるとこうなります。Boldやitalic
リスト 記号型のリスト レベル1 レベル2 レベル3 レベル4 レベル5 数字型のリスト レベル1 レベル2 レベル3 レベル4 レベル5 表 中央揃え（基本形） A1 B1 C1 A2 B2 C2 A3 B3 C3 A4 B4 C4 表の様々な揃え方 左揃え 中央揃え 右揃え A2 B2 C2 A3 B3 C3 A4 B4 C4 ソースコード 1 2#include&amp;lt;stdio.</description></item><item><title>OB/OG紹介</title><link>https://blog2.robohan.net/members/ob-og/</link><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 14:49:12 +0900</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/members/ob-og/</guid><description>2020年度 Name 川上 COLLEGE 工学部応用理工学科 ENTRANCE 2017 ORIGIN 兵庫 一言 3ヵ月回路班でした Name 杉本 COLLEGE 基礎工学部システム科学科 ENTRANCE 2017 ORIGIN 兵庫かな 一言 雲になりたい 2019年度 Name 澤田 COLLEGE 工学部応用自然科学科 ENTRANCE 2016 ORIGIN 一言 2018リーダー Name 宮下 COLLEGE 工学部応用理工学科 ENTRANCE 2016 ORIGIN 兵庫 一言 2018副リーダー 基本暇人 Name 原田 COLLEGE 工学部応用理工学科 ENTRANCE 2016 ORIGIN 兵庫 一言 教職頑張ってます！でもそれ以上にRobohanで頑張ります！ 2018年度 Name 原田 COLLEGE 工学部応用理工学科 ENTRANCE 2015 ORIGIN 京都 一言 奇行班・NHK2017リーダー Name 松本 COLLEGE 基礎工学部システム科学科 ENTRANCE 2015 ORIGIN しが 一言 最近パソコンの調子が良いです 2017年度</description></item><item><title>メンバー紹介（制御・回路）</title><link>https://blog2.robohan.net/members/soft/</link><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 14:49:03 +0900</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/members/soft/</guid><description>制御 Name 川本 COLLEGE 工学部電子情報工学科 ENTRANCE 2018 ORIGIN 大阪府 一言 …………………………………………………………………………………….。 Name 鳥山 COLLEGE 工学部応用理工学科 ENTRANCE 2018 ORIGIN 長崎 一言 ばるさみこす Name 保津 COLLEGE 工学部電子情報工学科 ENTRANCE 2019 ORIGIN 兵庫 一言 よろしくお願いします。</description></item><item><title>メンバー紹介（リーダー・機構）</title><link>https://blog2.robohan.net/members/mech/</link><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 13:40:39 +0900</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/members/mech/</guid><description>今年度 リーダー Name 山崎 COLLEGE 工学部電子情報工学科 ENTRANCE 2019 ORIGIN 大阪 一言 常識人 今年度 副リーダー Name 横山（よこち） COLLEGE 基礎工学部システム科学科 ENTRANCE 2019 ORIGIN 大阪 一言 生クリームチョコバナナ 機構 Name 岡田 COLLEGE 工学部応用理工学科 ENTRANCE 2018 ORIGIN 西宮） 一言 ムラサキカガミが忘れられない Name 二階堂 COLLEGE 工学部電子情報工学科 ENTRANCE 2018 ORIGIN 大阪府 一言 体内に縮退炉を搭載したい今日この頃。</description></item><item><title>ROBOHAN推奨PC製品紹介</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20200404/</link><pubDate>Sat, 04 Apr 2020 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20200404/</guid><description>先日ノートPCを超高性能に魔改造しました元制御長平尾です。出す出す詐欺をしていたオススメPC紹介記事です。今回は価格.comを巡回して選んできた、この春おすすめのパソコンを紹介します。価格は記事掲載時の情報であるので参考程度でお願いします。
HP Pavilion 13-an1000 価格.com 限定モデル 選んだ理由：安い、生協PC「LIFEBOOK」キラー
まず一台目はHPの特に特徴のない普通のノートパソコン</description></item><item><title/><link>https://blog2.robohan.net/archives/</link><pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/archives/</guid><description/></item><item><title>半田ごてを頂きました！</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20100709/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20100709/</guid><description>学生のロボット制作を支援されている、有名半田ごてメーカーのHAKKOさんより、高級半田ごてFX-888(http://www.hakko.com/japan/products/hakko_fx888.html)を無償提供していただきました！ HAKKOの橋本様が暑い中吹田キャンパスまで持ってきて下さり、使用法・メンテ等の説明までしていただきました。 RobohanはかねてよりHAKKOさんの半田ごてを使っていましたが、温調器付きの上位モデルは無かったので、とっても嬉しいです。 今大会は半田不良で苦労しましたが、FX-888なら綺麗にうまくはんだづけができるので、次回はその点は安心できそうです。 あとはメンバーが使いこなすスキルを身につけるのみ！精進します。 HAKKOの皆様、橋本様、本当にありがとうございます。
FX-888</description></item><item><title>第4回ジャンピングマシーンコンテスト</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20100708/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20100708/</guid><description>日頃お世話になっている創造工学センターさんで８月２日(月)〜８月５日(木)にかけて第４回ジャンピングマシーンコンテストが開催されます。これは体験型のものづくりセミナーで、チームでジャンピングマシーンを制作し、最終的にマシーンの跳ねる高さを競います。優勝チームには豪華賞品もあるそうです。参加費は無料なので、興味のある方はぜひご参加ください。
詳しくは下記URLを参照してください。 http://creatio.eng.osaka-u.ac.jp/events.html</description></item><item><title>勉強会の課題</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20100707/</link><pubDate>Wed, 07 Jul 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20100707/</guid><description>そろそろ試験始まるのにやめてくれよ！と心の声が聞こえてきますが、現在やっている勉強会では 新入生に宿題を出しています。といっても活動中などにも手伝ったりするつもりなので鬼じゃないです。 宿題の内容としては、アイディアをまとめる＋若干計算って感じです。 計算はマシンが動くかどうかのトルク計算等々です。実際去年の出場の際にも計算してたんですが、やってて良かったと思ったので全員に体験してもらいましょう。 ちなみに、去年参加した際のマシンの写真がブログにあっぷされてなかったのでこの場を借りて紹介したいと思います。
僕の作ったロボットです。今思うと不満な点がいっぱいあるので、前回にできなかったことを今回やり遂げたいですね。
本谷君の実験用ロボットです。基板やコネクタの大きさから見てもらえれば分かりやすいと思うのですが、さっきの奴よりだいぶコンパクトです。すばらしい。 今年はどんなロボットが揃うのか楽しみですp（＾ヮ＾）q</description></item><item><title>ALBATROSSのフライトレコーダ</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20100706/</link><pubDate>Tue, 06 Jul 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20100706/</guid><description>Robohanでは電子回路等の技術を他のプロジェクトにも応用しています。また逆に構造設計等の技術を教えてもらったりもしています。 そのうちの一つが大阪大学鳥人間チームのAlbatrossの航空機に搭載するフライトレコーダです。簡単にいうと、GPSにより飛行中の現在地、航空機の加速度、ジャイロで航空機の回転速度及び航空機に対する相対風速を記録するシステムです。現在のシステムは毎秒10回のデータを取得できています。 7月24日が鳥人間コンテストの大会当日なのでこの日までに完成することは当然なのですが、今週末には梱包をするということなのでそれまでに2009年度のプロトタイプを完成させないといけません。 今日はいままでセンサーの試験等を行ってきた回路にすべての機能を搭載し必要最低限の動作をする回路＋プログラムを完成させました。
Albatrossフライトレコーダ(2009プロトタイプ)
現在のこのシステムでは毎秒10回のデータを記録できています。 来年度(2010年度)はAlbatrossの機体も長距離を飛ぶことになるのでフルカラー液晶画面が搭載され、計器の機能もついた完全版をつくることもRobohanの一つのプロジェクトです。 Robohanではこのようなこともやっているので電子回路に興味がある人は見学や質問にはいつでも応じますのでどんどんご連絡ください。</description></item><item><title>第一回合同ロボコン勉強会（説明会）</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20100705/</link><pubDate>Mon, 05 Jul 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20100705/</guid><description>今日は合同ロボコンの説明などを新入生に行っていました。 合同ロボコンとは、京都大学さんや他の関西圏の大学さんが出場予定で、新入生がロボットの製作を経験するために始まった大会です。 昨年度は良い結果が残せなかったので、今年度は早々と対策を立て始めました。 動画じゃなくてすみません；-； 目指すは、大阪大学で表彰台を独占です！！ ※この勉強会は今週中はやってますので、もし「ロボットとか作ったこと無いけど、ライントレーサー作りたい！」って方がいたら是非聞きに来てください。</description></item><item><title>初アルミ切削</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20100704/</link><pubDate>Sun, 04 Jul 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20100704/</guid><description>今日は月曜日提出期限の「電気物理学」の宿題をやりました。 内容はクリップモーターの製作。 ということで。普通につくるだけでは面白く無いのでCNCを使ってみようと思いました。 そんなものCNC使って作らなくてもという感じもしますが切削試験も兼ねてるいることにしてください。</description></item><item><title>CNCフライスを導入</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20100703/</link><pubDate>Sat, 03 Jul 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20100703/</guid><description>こんばんは、工学部一回の江草です。 これからはRobohanでも小さな事でも細かくブログに載せていこうと思います。 と言いながら今回は小さなことではありません。 先日注文していたCNCフライスが到着しました。 CNCとはComputer Numerical Controlの略でCNCはコンピュータで制御できるフライス盤のことです。 これを利用するとコンピュータ上で設計した通りにを部材から自動で削り出し目的のパーツを製作することができます。 またパーツだけではなく、生基板を切削することによりプリント基板も製作できます。まだまだ部材の固定方法に問題があったり、細いドリルが入手できていないなど完璧とは言えませんが試しに操作方法の習得も兼ねてプリント基板を切削してみました。映像を載せておくのでぜひ御覧ください。 設計から製作、制御まで少しでも興味があればRobohanまで見学に来て下さい。コメントいただければ対応いたします。 追記… NHKロボコン2010のために利用されていたブロックは鳥人間サークル Albatrossの航空機のフェアリングに生まれ変わりました。(大阪大学 Albatross) フェアリングとは航空機の後ろについていたり、風力発電のプロペラの後ろについていたりする流線型パーツのことです。これにより前から後ろに流れる風の流れを整え抵抗を小さくするためのパーツです。
ブロックのBefore ブロックのAfter(フェアリングに)</description></item><item><title>大学ロボコン2010終了！！</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20100621/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20100621/</guid><description>遅くなりましたが、NHK大学ロボコン2010に参加して参りました。 6月6日、ついにNHK大学ロボコンチーム2010が行われました。 Robohanもこの1年の活動の成果を見せるため、はるばる東京・代々木まで行って参りました。 観客として行くこれまでと違い、今回は大会前日の6/5(土)に会場入りでした。 そして到着するやいなや、ロボットのセンサーチェックと計測（重量とサイズを測って規定を満たしているかのチェック）が行われました。 そしていよいよ私たちのロボットの計測・・・ 「1.45kgオーバーですね。」　→　「！？」 ちゃんと重量は計測していったのですが、どこかがオーバーしており、ピットに戻って軽量化作業をしました。 このとき鳥人間サークルアルバトロスさんから金鋸を借りていたので、なんとか軽量化に成功しました。ありがとうございます！ 何とか軽量化も済み、サイズ制限に関しても問題が生じていたのですが、そっちの方も何とかなりやっとこさ出場できることになりました。ということで早速ロボットを調整し、テストランへ・・・ 時間の都合上一回だけしかテストランを行うことができませんでした。不安が残りましたが、明日に備えてできるチェックを一通りすまし、その日は終了です。 宿泊施設で最後の確認を済ませた後、就寝・・・・ そして、いよいよ本番です！ 選手の入場が終わり、自分たちの試合である第五試合までロボットの調整に取り組みます・・・ そして、緊張の第一戦。 全メンバー初めての出場なのであたふたしながらセッティングが終わり、いざ試合開始。 結果は対戦相手の勝利でした。 手動マシンは一段目のブロックを押し出す機構がうまくどうさせず、ブロックを置くことができませんでした。 ならば自動マシン！と思いきや、僕（西）の担当しているマシンはスタートボタンを押しても動かない！ 心の中で「ええぇええぇぇぇぇえ！」と思いつつ、配線をちょっと動かすと動作開始。しかし変形方向そっちじゃない！ どうも動かなかった原因は基板のはんだ不良だったみたいです。 もう1台の自動マシンは先ほどのマシンに邪魔されブロックを置くことができず・・・ 3つめのピラミッドの自動マシンはどうやらセンサーに支障があったらしく、思い通りに動作してくれませんでした。 とりあえず直せる問題点はすべて直し、次の試合へ。 第二試合では、手動マシンの作戦を変更したのですがブロックが思いもよらぬ落ち方をして得点をとることができず、自動マシンは途中までうまく動作してくれたのですが、センサーの位置が悪く、ピラミッドにブロックを押し出すときに問題が生じてしまいました。 結局予選リーグ敗退となってしまい、応援にきていただいていた方々には大変面目ない結果となってしまいました。これを機に次回来ていただける方には応援のし甲斐があるチームになろうと決心し、その日のうちにチーム内で反省点を議論していました。 試合が終わった後に、他大学さんとの交流会であるレセプションに参加して参りました。 他大学さんと意見交換をした結果、自分たちでは気づかない様な改善点や、チームの回し方などを学べました。大阪大学と意見交換してくださった大学の皆様、ありがとうございました。 今回の大会出場までを振り返って、多くの方々に支えていただきました。 私たちを支えてくださる人たちにできる最大の貢献は、いい結果を残すことだと考えておりますので、来年こそは優勝目指して気を抜くことなく製作に励んでいきたいと思います。</description></item><item><title>NHKロボコンまであと少し</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20100519/</link><pubDate>Wed, 19 May 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20100519/</guid><description>はじめまして、新入生の江草(chibiegg)です。 本日NHKから当日の確認事項をまとめた「出場要項」と応援席の「団体入場整理券」が送られてきました。 NHKロボコン2010 団体入場整理券 NHKロボコン2010 団体入場整理券
NHKロボコン2010「出場要項」表紙 NHKロボコン2010「出場要項」表紙
残りあと少しですが少しでも、良い結果が残せるようにがんばります</description></item><item><title>いちょう祭2010</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20100502/</link><pubDate>Sun, 02 May 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20100502/</guid><description>早いもので、気がつくと4月も終わり。いちょう祭の季節が来ました。 今年も例年通り、Robohanは電子技術研究会・サイエンスクラブと合同で館内展示を行いました。 ただ、去年までと違うのは、約1ヶ月後に本戦出場を控えているという事。 出場決定を告知する看板と共に、ロボット1台と動作映像等を公開したので、Robohanの認知度アップが出来たんじゃないかと思っています。
まだまだメンバー不足なので、この展示をきっかけに新たな参加者が来る事を期待します。 （興味のある方、いつでも連絡お待ちしてます！）
出場決定の看板を見て応援してくださった方々、期待に応えるために精一杯頑張ってきます！ テレビでの放映につきましては、詳細がわかり次第、当ホームページにて情報を掲載しますので、お待ちください。
大会まで残り約1ヶ月。最後まで全力で頑張ります！</description></item><item><title>ビデオ審査の結果</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20100414-2/</link><pubDate>Wed, 14 Apr 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20100414-2/</guid><description>ビデオ審査の結果が昨日の夜に伝えられました。
最初電話が掛かってきたとき、電波が悪い場所（部室）にいたので 録音メッセージとなってしまったのですが、結果が録音されていました。
「～ビデオ選考の結果なのですが、通過、というご連絡を・・・」
いやっほぉーう！となる前に、一応先輩に確認してもらいました。 確かに通過と言ってるそうです！いやっほぉーう！
ということで出場となりました。 せっかく出場させて頂けることになったので、本番で動かなくてガッカリ大学やん！と言われないよう今から本番に向けて詰め込めるだけ詰め込もうと思います。
応援して頂ける方は応援宜しく御願い致します！</description></item><item><title>ビデオ審査の結果</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20100414/</link><pubDate>Wed, 14 Apr 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20100414/</guid><description>ビデオ審査の結果が昨日の夜に伝えられました。
最初電話が掛かってきたとき、電波が悪い場所（部室）にいたので 録音メッセージとなってしまったのですが、結果が録音されていました。
「～ビデオ選考の結果なのですが、通過、というご連絡を・・・」
いやっほぉーう！となる前に、一応先輩に確認してもらいました。 確かに通過と言ってるそうです！いやっほぉーう！
ということで出場となりました。 せっかく出場させて頂けることになったので、本番で動かなくてガッカリ大学やん！と言われないよう今から本番に向けて詰め込めるだけ詰め込もうと思います。
応援して頂ける方は応援宜しく御願い致します！</description></item><item><title>ビデオ審査提出</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20100409-3/</link><pubDate>Fri, 09 Apr 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20100409-3/</guid><description>とうとう私たちrobohanもビデオ審査映像を提出しました！ 期限ぎりぎりになってしまった点は反省すべきところではあります・・・
ビデオ審査の映像は創造工学センターをお借りして撮影しました。 突然の申し出なのに快くお貸しいただき、ありがとうございました！
ビデオ審査の結果は分かり次第、HPとブログでお知らせしたいと思います。</description></item><item><title>ロボはん支援チーム様との意見交換会</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20100409-2/</link><pubDate>Fri, 09 Apr 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20100409-2/</guid><description>やや更新が遅れてしまいましたが、3月30日にお世話になっている方々に現状の出来を見ていただきました。 日々自分たちでもいろいろと意見を交わしているのですが、やはり専門の方の意見や第三者の面からの視点での意見などは、非常に参考になると改めて思い知りました。 支援していただける方々に面目が立つようビデオ審査は通って欲しいところです。。。</description></item><item><title>高知県へ出張！</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20090225-2/</link><pubDate>Thu, 25 Feb 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20090225-2/</guid><description>今月の22日(月)23日(火)、高知県高岡郡佐川町にて、小学生対象の工作教室を行いました。
阪大の学生フォーミュラチーム「OFRAC」とRobohanの共同チーム、「OSCAR(Osaka univ. Student’s Car and Robot)」で様々な体験を企画し、Robohanメンバーとしてはライントレースやマスタースレーブの実演、綿あめや電気パンの製作等を担当しました。
　NHKロボコンの出場準備と並行しての準備は大変でしたが、努力の甲斐あって子供らの反応は上々でした。
　無事に帰ってきて、報告書を書き上げればいよいよロボコン一筋です。結構スケジュールが押していて厳しい状況ですが、全力で打ち込める環境も整ってきたので、頑張りたいと思います。</description></item><item><title>ロボはん支援チーム様との対面式</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20100224-2/</link><pubDate>Wed, 24 Feb 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20100224-2/</guid><description>お久しぶりです、ロボはんの西です。
2月17日(水)に術的な面でアドバイスをしていただける方々と対面式（全員の顔合わせ）を行わせていただけました。 アドバイスだけでなく、部屋を使わせていただいたり、工作機械を使わせていただいているので、環境的には他のチームとほぼ変わらないような状況になってきました。ありがとうございます！
あとはやるかやらないかの問題なので、悔いが残らないようなロボットを作っていきます！</description></item><item><title>書類審査通過！</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20091225-2/</link><pubDate>Fri, 25 Dec 2009 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20091225-2/</guid><description>先日、書類審査の結果がFAXと郵送にて送られて来ました。 今年はいつにもまして気合いを入れていたので通ったのは素直に嬉しいです！
アイディア（書類）だけ良かったなんてことのないよう、やるからには優勝を目指してロボット制作に取り組みたいと思っています。
目指せ！ロボファラオ！</description></item><item><title>まちかね祭にて</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20091105-2/</link><pubDate>Thu, 05 Nov 2009 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20091105-2/</guid><description>11月1～3日は大阪大学の学園祭である「まちかね祭」にて、電子技術研究会さんとサイエンスクラブさんの展示スペースをお借りしてロボットなどの展示をしていました。 大勢の方に足を運んでもらえました。 ロボビーも、まちかね祭で働いてくれました。 作成していた旅人ロボットの移動機構だけの展示 （上の部分は安全性の面から外しました） 見に来ていただけた方、ほんとうにありがとうございました！</description></item><item><title>ABUロボコン2009観戦</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20091104-2/</link><pubDate>Wed, 04 Nov 2009 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20091104-2/</guid><description>結構日がたってしまいましたが、ABUロボコンの観戦について書いておきたいと思います。
8月22日（土）東京の駒沢オリンピック公園総合運動場 体育館にて2009年度のABUロボコンが開催されました。 今回はOBの方と現役の方とで併せて4人でいって参りました。 （現地で京都大学のAさんとも合流しました^^）
常陸乃国ふるさと太鼓会の皆様による演奏 開会式の様子 大会の様子 やはり世界大会ともあり、会場は熱気に包まれていました。 特にベトナムと中国は応援が熱かった！
結果としては、国内大会で優勝の豊橋技術科学大学は準決勝で敗れ、国内大会準優勝の金沢工業大学は準々決勝で敗れました。優勝はできなかったのですが、頻繁にベスト8に入れるこの２校の実力は計り知れないものだと思いました。
この世界大会の中で次回のルールが発表されました。 （詳しくは大学ロボコンのHPをご覧ください） ABUロボコンも終わり、とうとう自分たちが本格的に動く時期になって参りました。 今年こそはNHK大学ロボコンに参加し、優勝を狙いにいきたいと思います！</description></item><item><title>合同ロボコン2009（関西圏の大学の交流戦）</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20090811-2/</link><pubDate>Tue, 11 Aug 2009 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20090811-2/</guid><description>先日は、京都大学の機械研究会さん主催の合同ライントレースカー競技会が行われ、Robohanからは２回生２人が出場しました。 京大・阪大以外には、立命館大学と京都工芸繊維大学が参加して、計４大学、ロボットは計14台という、なかなか大掛かりなイベントです。 開催がこの時期のため、製作はテスト期間に重なり、どこも苦労した様子。 13時30分に開始の予定でしたが、どのチームも最終調整が終わらず、急遽30分繰り下げとなりました。
次々と繰り出されてゆく各大学のロボットたち！
しかし、今回の大会には魔物が住んでいたのか、昨日まで順調に動いていたはずのマシンたちが次々とリタイアしていく結果に・・・ （後で話を聞いてみると、多くの大学さんが「前日の夜まではマシンの機嫌が良かったのに・・・」と仰ってました。） 阪大の出場者もトラブルが発生し、うまく走行せず残念な結果に・・・
若干残念な結果にはなったものの、ほんとに良い経験になりました。 実際、このマシンを作ってるときは楽しかったですし、一人一台作ることの 大変さや、逆にここは分担しない方が良いという点なども分かってきたような気がしました。
大会が終わった後には、お食事会的な交流会もありました。 （製作裏話はほとんどここで聞きました。） 色々な方といろいろなお話をさせていただいたのは本当に参考になりました。 大学の横のつながりが強くなった！と感じた交流会でした。
来年もやりたいと多くの大学（すべての大学？）が仰っていたので、来年もまた 合同ロボコンがありそうです＾＾ 来年までは時間があるのでロボットの完成度を高めることができそうです。 色々と刺激を受けてモチベーションを上げることができた一日なのでした。
Author: Tanaka &amp;amp; Nishi</description></item><item><title>NHK大学ロボコン2009観戦</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20090612-2/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2009 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20090612-2/</guid><description>6/7(日)、東京・渋谷区にある国立オリンピック記念青少年総合センターにて、2009年度のNHK大学ロボコンが行われました。 Robohanは出場できませんでしたが、5名が代表して観戦に行ってきました。
夜行バスで土曜夜に大阪発、日曜朝に新宿着です。 開場は昼なので、それまではお台場観光… その後、早めに会場に行って場所取りです。今年はいい席を押さえられました。 今年は何かとイレギュラーな競技でしたが、試合は大いに盛り上がりました。 特に、決勝トーナメントの熱気は凄かったです（こういう事も生ならでは）。
結果、優勝は豊橋技術科学大学、準優勝は金沢工業大学となりました。 2大学は8月のABUロボコンで、日本代表として戦うことになります！
大会終了後は恒例のレセプションが行われました。大会の参加に関わらず、大学ロボコンに携わる全国の学生が集い、語り合います。 大会に劣らず、このレセプションも重要な場で、他大学のロボコン事情を聞いたりネットワークを広げたりするには絶好の機会です。 今年も色んな話が聞けました。
それが終わると再び夜行バスで大阪へ。到着は月曜朝です。
今年もなかなか実りある観戦ができたと思います。 2010年度大会には出場者側で出られるよう、頑張らなくては！</description></item><item><title>部室の掃除＆整理</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20090216-2/</link><pubDate>Mon, 16 Feb 2009 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20090216-2/</guid><description>公費発注していた品物が届きました。ひとまず全部部室に入れたときの写真です。 ６人がかりで１日かけて部室を掃除・整理しました。技術部の方の協力で、棚や机・椅子などを頂いたり貸していただいたりして、下の写真のようにスッキリと整理することができました。また、ネット環境まで整えてもらい、技術部の方には本当にお世話になっています。 明日から本格的にマシンの詳細設計・製作に移る予定です。</description></item><item><title>活動場所見学ツアー</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20081123/</link><pubDate>Sun, 23 Nov 2008 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20081123/</guid><description>活動場所が確保できたので、その下見に行ってきました。 部屋は１２㎡でミーティングとかをするには十分な広さでした。
さらにうれしいことにエアコンまでついていて、寒い冬でもあたたく過ごせます。</description></item><item><title>書類作成</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20081111-2/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2008 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20081111-2/</guid><description>最近はメンバー一同書類審査用の書類作成に日々努力しています。
一回生の自分も書類作成に加わることでCADソフトの使い方などを
覚えられていい勉強になっています。まだ使いこなせてませんが(;^_^A
やっぱりこういうソフトは実際に使ってなれるべきですね。
下の写真は実際に自分が作った書類です。
（仮の書類なのでこの内容が含まれるかどうかは分かりません）
他大学の方も書類作成の方、がんばってください！！
Author:Nishi</description></item><item><title>まちかね祭レポ(2)</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20081103-2/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2008 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20081103-2/</guid><description>大盛況ですた。ヽ(´ー`)ﾉ　[Nakagawa]</description></item><item><title>まちかね祭レポ（その１）</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20081101-1/</link><pubDate>Sat, 01 Nov 2008 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20081101-1/</guid><description>まちかね祭で一般の方にロボットを触ってもらっている様子です。</description></item><item><title>今日からまちかね祭</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20081101/</link><pubDate>Sat, 01 Nov 2008 22:55:22 +0900</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20081101/</guid><description>今日からまちかね祭が始まります．ロボットの展示と平行して書類作成に追われる日々．
ちなみにロボはんの展示はB-206教室．電子技術研究会Tool Boxの企画｢JOYFUL ELECTRONICS｣にブースを構えています．</description></item><item><title>まちかね祭にロボはんのロボットがやってくる</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20081030/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2008 22:51:11 +0900</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20081030/</guid><description>11月1,2,3日に行われるまちかね祭にて今夏製作したロボットを展示いたします．
普段目にすることのない私たちの活動を皆さんに知っていただく場と考えております．来て・見て・ふれてロボットを身近に感じていただければと思います．</description></item><item><title>ロボはんブログ始めます！</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20081029/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2008 22:44:41 +0900</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20081029/</guid><description>世界に空前のロボコンブームを巻き起こすべくその第一段階として私たちの活動を今日から紹介していきます．
私たちが目指すのは大学ロボコン！！ なにそれ？とはてなマークが頭に浮かんだそこのあなた！ ブームに乗り遅れますよ！今すぐ『大学ロボコン』で検索を．
このブログでは私たちの活動をほぼ毎日紹介します． ぜひ読んでください． そしてぜひ私たちの活動に参加してください． よろしくお願いします．</description></item></channel></rss>