<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>キャチロボバトルコンテスト, まちかね祭 on Robohan Blog</title><link>https://blog.robohan.net/categories/%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%81%E3%83%AD%E3%83%9C%E3%83%90%E3%83%88%E3%83%AB%E3%82%B3%E3%83%B3%E3%83%86%E3%82%B9%E3%83%88-%E3%81%BE%E3%81%A1%E3%81%8B%E3%81%AD%E7%A5%AD/</link><description>Recent content in キャチロボバトルコンテスト, まちかね祭 on Robohan Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Fri, 16 Nov 2018 11:25:05 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.robohan.net/categories/%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%81%E3%83%AD%E3%83%9C%E3%83%90%E3%83%88%E3%83%AB%E3%82%B3%E3%83%B3%E3%83%86%E3%82%B9%E3%83%88-%E3%81%BE%E3%81%A1%E3%81%8B%E3%81%AD%E7%A5%AD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>まちかね祭２０１８</title><link>https://blog.robohan.net/post/20181116/</link><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20181116/</guid><description>さて１１月ももう中旬です。上着が必要な時期になってきました。一回生の私としてはこの時期は怒涛の模試ラッシュの記憶が蘇りますね…。 閑話休題。今月初めの11月2日から４日、まちかね祭が開催されました。Robohanは今年もキャチロボに出場した機体（今年は今年度一回生が作成した機体と現３回生が昨年作成した機体を展示していました。）やライントレーサー、ビラ配りロボットなどを展示しており非常に多くの方に来場していただき大盛況となりました！ ↓今年は現３回生が昨年製作した機体と ↓今年１回生が製作した機体の展示をしていました 展示していたキャチロボの機体は操縦体験も行っており、子供たちから大人の方々までとても人気で行列ができるほどでした。 なお、今年も募金箱を設置した所、4332円もの募金が集まりました。 入れてくださった方々、本当にありがとうございます！&amp;lt;(_ _)&amp;gt; さて、それでは次回EXPOCITY編の記事でお会いしましょう。EXPOCITY…？</description></item><item><title>第7回キャチロボバトルコンテスト終了！！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20170914/</link><pubDate>Thu, 14 Sep 2017 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20170914/</guid><description>先日9/10に第7回キャチロボバトルコンテストが開催され、私たち大阪大学Robohanからは4チームも出場させていただきました。昨年は新入生のみが出場していましたが、今年は2年生チームも出場するなど新しい試みもあり、新入生だけでなく2年生にとってもよい経験になりました。 ↓作業の様子 複雑なルールをクリアするために夏休みのほとんどを制作に費やして頑張っていました。多発するトラブルにも上級生と一緒に取り組んで、なんとか完成までこぎつけました。 ↓予選の様子です。 Robohan多すぎ…（笑） さて気になる結果ですが、なんと4チーム中3チームが本戦出場！！ さらには新入生チームが2年生チームを破るという大波乱に（笑）最終的にはトーナメント2回戦敗退となりましたが大健闘することができました。 そして表彰式にて更なるサプライズが…なんと2年生チームが審査員特別賞を受賞しました！ 特徴的な木製アームとハンドの形状が評価されたとのことで、皆で大喜び！かと思いきや 思いもよらぬ結果に只々呆然としていました。（記事を書きながらようやく実感しています） ↓賞状と評価されたハンド しかし結果こそよかったものの、この大会を通じて自分たちの甘さを痛感させられました。 当日の機体トラブルをはじめ、事前準備の不足など反省点は山積みです。今後は次を見据えた反省会をするとともに新たなロボットの開発をしていきたいと思います。 ちなみに本戦出場を果たした機体はまちかね祭にて展示する予定です。操縦体験会も行うかも？？？</description></item></channel></rss>