<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>関西春ロボコン on Robohan Blog</title><link>https://blog.robohan.net/categories/%E9%96%A2%E8%A5%BF%E6%98%A5%E3%83%AD%E3%83%9C%E3%82%B3%E3%83%B3/</link><description>Recent content in 関西春ロボコン on Robohan Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Fri, 23 Apr 2021 11:25:16 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.robohan.net/categories/%E9%96%A2%E8%A5%BF%E6%98%A5%E3%83%AD%E3%83%9C%E3%82%B3%E3%83%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>関西春ロボコン2021を振り返る2/3（機構編）</title><link>https://blog.robohan.net/post/20210423-4/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 11:25:16 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20210423-4/</guid><description>こんにちは。1年機構長の山地です。まず初めに関西春ロボコンお疲れ様でした。そして開催して下さった運営の皆様、アドバイスを下さった先輩方、一緒に頑張った１回生のみんな本当に有難うございました。関西春ロボコンは自分達にとって初めての外部大会であり初めてのことだらけでした。
機構班においては、①アイデア出し→②役割分担とスケジューリング→③設計→④加工→⑤組み立て→⑥電装という流れでロボットを形にしました。それぞれの段階においての感想と反省を述べていきたいと思います。
①アイデア出しでは、まず自分は思いついた機構や他大学の過去の機体を見て参考になりそうな機構をたくさん紙に書き出しました。そしてみんなで集まった際に他の方が思いついた機構と比べ機構班で自分達が最善だと思うものを選択し、これから作り上げていく機構を決定しました。正直未知なところが多かったため何が最善かの判断は自分の勝手なイメージでしかできていなかったと思います。当日、他大学さんの機体を見て大会のルールに則したコンパクトで素晴らしい機構だなと感じました。もちろんそれぞれの機体に異なる強みがあるため自分達がつくりあげた機体と比べて落ち込むなどということはありませんでしたが他大学さんの機構から学ぶことはとても多かったです。いかにアイデア出しの段階で情報収集するか、柔軟な考えができるか、シンプルな機構を思いつけるかが大事であると再確認することができました。
②スケジューリングする際にはロボットをつくりあげるのが初であったため、どれだけ予想通りに行動できるかは想像がつきませんでした。実際つくりあげていくと、完成までに想定していた以上に時間がかかり制御班のみなさんに負担をかけてしまうことになり申し訳なかったです。この経験を次回の機体作成の際のスケジューリングに活かしたいと思います。
③設計ではinventorを用いました。これは個人的な反省なのですがファイル作成方法やinventorを用いた設計方法の関する知識が全く足りていなかったと感じています。安定した足回り設計の完成までにサポートして下さった先輩方やメンバーには感謝しかありません。反省し知識を身に付けたいと思います。この設計の段階でモータや継手の選定基準、材料、重心、荷重がかかる場所について深く考え設計以降の段階で起こりうる問題を潰していけるようにしたいと思います。
④~⑥加工、組み立て、電装は自分にとってとても楽しかったです。楽しかったのですがたくさんの問題が浮上してきたため、完成までに変更に変更を繰り返しました。そして先輩方にアドバイスを頂きつつ機構班のメンバーで毎日試行錯誤し、なんとかビデオ審査ぎりぎりに形にすることができました。回路班の方も含め頼りになるメンバーのおかげで形にすることができたと感謝しています。
全体を通して、完成に至るまでに不安が多く焦っている時間が長かったです。しかし大会に間に合わせることができて嬉しかったと同時にほっとしました。
関西春ロボコン本番では準優勝という結果になりました。実際大会に参加することによって雰囲気や沢山の問題点を把握することができました。反省会で頂いた意見も含め学んだことをNHKロボコンに繋げていきたいと考えています。そして関西春ロボコンまでの期間、後からrobohanに加入したことや自分の至らない所が多かったことから自分が1年機構長になって良かったのだろうかと考えることが多かったのですが、今の先輩方のようになれるようにこれからもたくさん機体を観察したり経験や知識を積んだりしてチームにとって欠かせない存在になれるように頑張りたいと思います。
最後になりますが、本当に貴重な経験をさせて頂き有難うございました。これからもメンバーと支え合いながら頑張りたいと思います。</description></item><item><title>関西春ロボコン2021を振り返る3/3（ソフト編）</title><link>https://blog.robohan.net/post/20210423-5/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 11:25:16 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20210423-5/</guid><description>初めまして。関西春ロボコン2021にて1回生のソフト長を務めていたものです。 関西春ロボコンに出場しましたので、回路担当としての反省を綴っていきたいと思います。
基板の在庫があると先輩に聞いて安心していたら、誰に使われてしまいました（泣） 急遽追加の基板を作ることになり、大変でした&amp;hellip; 実際に確保して取っておかないといけませんね（汗） 素子の在庫不足は気づいた人が報告するように心がけます。 メイン基板の電磁弁に問題があることに気づくのに時間がかかってしまいました。新規設計した基板はすべてのポートで動作することをテストするように心がけたいです。 今回は、応急処置として電磁弁をMDで動かしてしまいました（汗） 自分でもびっくりしましたが、今回持って行った予備のMDを4つすべて使用したので、予備は多めに持って行った方がいいと実感しました。 機体のメンテナンス性が非常に悪かったので、機構班に今後はメンテナンスのしやすさを考慮してもらうようにリクエストしました。 バッテリーの充電方法や電装の仕方が怪しかったので機構班を含めた全体で共有しました。 また、機構班には、エアシリの配線方法を伝授してもらいました。 自分もやらかしましたが（汗）ケーブルを外す前に写真を撮るなどして、元のように付け直せるようにしましょう。 学際領域というわけではありませんが、機構のことを把握してる制御班と回路のことを把握してる制御班が1人づつくらいいてもいいかなという意見があったので、回路としては回路班以外の人でも大体が分かるような基盤の説明書を作ることを検討しています。 機構班から、つくるものリストを作った方がいいとのアドバイスをもらいました。参考にします！ メンバー間でのコミュニケーション不足による認識の違いが見受けられました。今回の一番の課題はコミュニケーション（ほうれんそう）だと感じました。 今回は予定が押していたため、プログラムの納期を設定しませんでしたが、あやふやになるため設定すべきだったと反省しています。 直前だったこともありだいたいみんな来ると勘違いして来る日を決めなかったのは良くなかったので、メンバーの来る日を把握する仕組みを作りたいと思います。 今回、僕は自主性を重んじるため、あまり進捗煽りをしない放任主義をとっていましたが、納期を設定しなかったこともあって、仕上がりがぎりぎりになり、練習の時間があまりとれないという事態が発生してしまいました。今回の反省として、ソフト長として進捗の管理を徹底していきたいと思いますので、ソフト班の皆さんは覚悟の準備をしておいてくださいね！ 僕は操縦担当でもありましたが、手動で操作するなら、操縦者のフィードバックも大切にしてほしいし、自分が担当の個所を実際に操縦してみた方がいいと思いました。 今回選手として春ロボコンに出場して、本番での対応力が付いたと感じました。
最後になりましたが、応援、支援してくださった皆様、ありがとうございました。 まだまだ技術的に未熟ですが先輩の技術継承に励み、 成長してまいりますので、これからも応援の方よろしくお願い致します。</description></item><item><title>関西春ロボコン2021を振り返る1/3（全体総括）</title><link>https://blog.robohan.net/post/20210423-3/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 11:25:15 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20210423-3/</guid><description>初めに、、（全体総括）
今回は一回生初めての大会ということもあり、最初のアイデア出しから加工、組み立て、制御と手探りで進めることとなった。その中でもなんとか形にすることができたのは、チームの一回生はもちろん関わってくれた上回生、運営委員の皆様の力だと思う。今回得た経験や知識をNHKロボコンなどの大会や新入生への指導へと生かせればいいと考えている。
反省会
全体の反省点としては大きく3つ挙げられる。
　1つ目はコミュニケーションの不足だ。制御・回路・機構が誰がいつ必要なのかそれぞれ把握できないところがあった、よってスプレッドシートなどを活用してスケジュールなどを調整しやすいようにしたい。またLINEでの会話がメインだったので上回生の方ともコミュニケーションが取りづらかったのでSlackをもう少し活用していきたい。
　2つ目は戦略及びルールの把握だ。Vゴール（ルールで定められたタスクをすべて行うこと）の戦略のみしかたてていなかったため、イレギュラーな時の対応がうまくいかなかった場面もあった。機体を動かす時間を十分に確保してあらゆる事態を想定することが大切になってくると感じた。そのためにも機体・制御の完成を早く設定するなど時間を確保する工夫を積極的に行っていきたい。
　3つ目は前日・当日の動きだ。効率化や細かなミスなどを防ぐために責任者や役割を事前に決めること、整理整頓やラベル化などが大切になってくると考える。</description></item></channel></rss>