<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>紹介 on Robohan Blog</title><link>https://blog2.robohan.net/categories/%E7%B4%B9%E4%BB%8B/</link><description>Recent content in 紹介 on Robohan Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Thu, 05 Apr 2018 11:25:05 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://blog2.robohan.net/categories/%E7%B4%B9%E4%BB%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ROBOHANの紹介！その5（制御班について）</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20160406-2/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20160406-2/</guid><description>そろそろロボハンのチラシを見てこのブログにアクセスしてくれる人も 現れるころでしょうか？ 今回は制御班の紹介です。 機構班と電装班によってロボットのハードウェアは完成します。 これを思い通りに動かすためのプログラムを作成するのが 制御班の仕事です。 ロボットにはマイコンというちっちゃなコンピュータのようなものが 搭載されているので、そこにプログラムを書き込みます。 コントローラーから操作した時に、意図した通りに動くようにしたり、 ロボットによっては、全ての動作を自動的に実行するようにしたりします。 難しいことのように感じるかもしれませんが、Robohanの制御班には、大学に入ってからプログラミングを勉強し始めた人もいるので、プログラミングをやったことが無い人でも大丈夫です。 ちなみに、機構班とは違って、電装班・制御班では、 windowsのパソコンじゃなくてMacでもOKですよ！</description></item><item><title>ROBOHANの紹介！その4（電装班について）</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20160401/</link><pubDate>Fri, 01 Apr 2016 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20160401/</guid><description>前回の機構班の紹介につづいて、今回は電装班について紹介します。 機構班が作ったロボットの機体を動かすためには、 基板や配線を行うことが必要です。 そのための基板をパソコンを使って設計・製造します。 下の写真のようなソフトを使って基板を設計します。 製造した基板に部品をハンダ付けするのも主に電装班の仕事です。 今まで電子工作とかもやったことが無いと言う人でも大丈夫。 新入生向けの勉強会があるので未経験者でも大歓迎です！ 次回は、制御班の紹介です！</description></item><item><title>ROBOHANの紹介！その2(ROBOHAN推奨PCについて)</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20160316/</link><pubDate>Thu, 31 Mar 2016 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20160316/</guid><description>こんにちは。 (勝手に)シリーズ「Robohanの紹介！」、第二回はRobohan推奨PCについてです。 Robohanでロボットを制作していく過程では、設計、プログラミング、回路制作など、あらゆる場面でPCを使用します。 “大学に入学したのを機に新しいPCを買おうと思っているけどどのようなスペックのモノを選べばいいのか分からない”、なんて人もいるかと思いますので、Robohanで活動していくうえで快適に使えるスペックを紹介したいと思います。 (……とはいえあまりPCについて詳しくないので、ザックリとした紹介になります) PCを選ぶうえで考慮すべきなのは、①重量 ②CPU性能 ③RAM容量 ④堅牢性 ⑤HDD/SSD ⑥駆動時間です。それぞれ目安を言っていきますね。 ①重量：大学まで重いPCを運ぶのは大変です。1.5kg以下には抑えたいですね。 ②CPU性能：intelシリーズではcore i7シリーズが望ましいです。最低でもcore i5シリーズは欲しいです。AMDシリーズはよく分かりません。。AMD FXシリーズあたりがいいんじゃないですかね…… ③RAM容量：8GBは欲しいです。4GBはちょっとキツイです。 ④堅牢性：高性能なPCは長く使いたいですよね。 ⑤HDD/SSD：HDDは安くて大容量、SSDは思わぬデータ破損のリスクが少ない、(というイメージ)です。 ⑥駆動時間：大学にいる間にバッテリーが無くなっては、元も子もありません。少なくとも、10時間以上のものを選びましょう。 ※officeに関しては、大学でもらえるので必ずしも入っている必要はないです。 上記はあくまで目安です。全てを求めると15万円を下回るのは厳しいです。。 生協で取り扱っている新入生向けノートPC、Let’s noteは保証もついてそこそこのスペックだと思います。 ※同じく生協で取り扱っているMac Book Airは機構班(次回記事掲載予定)に興味のある方は、環境が整えにくい状態です。 参考までに、今のRobohanメンバーも多数がLet’s noteを使用しています。 長くなってしまいましたが、是非参考にしてみてください。 いよいよ次回からは、本格的なRobohanの紹介になります。</description></item><item><title>ROBOHANの紹介！その3(機構班って？)</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20160326/</link><pubDate>Sat, 26 Mar 2016 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20160326/</guid><description>こんにちは。 3月も下旬、新入生は入学手続きに追われているでしょうか(汗) 吹田キャンパスの方ではちらほら桜が咲きそうで、春の近づきを感じます。 さて、今回はシリーズ「Robohanの紹介！」第三回、機構班の紹介をしたいと思います。 まず、機構班は、「ロボットそのモノを作る」グループです。 具体的に言うと、現状では、主に ・設計 ・加工 ・組み立て を担当しているグループです。 設計ではパソコンで3D CADを使用(注1)してロボットの概形をイメージ。 加工では、工作機械を使ったり、自分の手で研削をしたり。最近では3Dプリンタも使用頻度が増えてきました。 組み立ては、加工した部品を用いてロボットを組み立てます。 一見難しく感じられるかもしれませんが、未経験者でも心配は要りません。 新入生勉強会が行われ、先輩たちが優しく教えてくれます！ (注1) 機構班で使用する3D CADは、比較的高性能なスペックのパソコンを要求します。前回のRobohan推奨PCの記事も併せてご検討ください。</description></item><item><title>ROBOHANの紹介！その1</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20160309/</link><pubDate>Wed, 09 Mar 2016 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20160309/</guid><description>こんにちは。 今日は大阪大学の前期試験結果発表日ですね。 合格された皆さん、おめでとうございます（祝福）！！！ 合格掲示を見に行った方は、もう既にビラを受け取ったかも知れませんが、今回の記事から数回にわたってRobohanの紹介をしていきたいと思います。 紹介と言ってもQ&amp;amp;A形式で、なんとなくRobohanのことが分かるような(？)記事にしようと思ったのですが、こちらのHPに既にありましたね。 うーむ…書くことが無くなってしまった。。 次回からの記事は ・Robohan推奨PCについて ・まずはロボットそのものを作る機構班 ・ロボットの動きを考える制御(プログラミング)班 ・ロボットにおける血流を考える回路班 に分けて更新していく予定です。 ぜひお楽しみに！</description></item><item><title>ROBOHANの気になるQ＆A</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20150407/</link><pubDate>Tue, 07 Apr 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20150407/</guid><description>こんにちは。Robohanの田中です。 新歓イベントも近づいてきたので、今日はQ＆A形式でRobohanの紹介をしたいと思います。ロボットやモノづくりに興味はあるけど、ちょっと・・・という人はぜひ参考にしてみてください。そのほか質問などあれば気軽にinfo@robohan.netへメールを送ってください！お待ちしています。
Q.　Robohanのメンバーって何人くらいいるんですか。 A.　登録人数は20人程度ですが、日ごろは5～10人くらいで活動しています。 Q.　活動日数等結構厳しいイメージがあるのですが？ A.　Robohanに決まった活動日はありません。金曜日には全員参加のミーティングをしていますが、そのほかの日は週に3日くらいの活動頻度で、個人の都合に合わせて活動できます。日々の活動時間は放課後の19:30くらいまでです。 Q.　ロボット製作ってむずかしいですよね。興味はありますが自分ができると思えません。 A.　心配無用です。意外かもしれませんがRobohanメンバーの半分以上は大学からロボットを始めています。勉強会も開くので、完全な初心者でも入部から半年でロボットを作れるようになります！ Q.　部費はいくらですか。 A.　新入生は9月までを体験入部としているので、それまで部費は必要ありません！それ以降は月1000円です。 Q.　日々の活動内容を教えてください。 A.　役割にもよりますが、アルミ材を加工してロボットの試作品を作ったり、パソコンを使ってロボットの設計やプログラミングをしたり、ロボットに載せるための基板を作成したりしています。 Q.　活動場所はどこですか？ A.　ホームページに地図を掲載しています。 また、土日や長期休暇の間は創造工学センターという大きな施設に移動して活動しています。 Q.　学部が工学系ではないのですが・・・ A.　Robohanには文系学部のメンバーも在籍しています。ロボットやものづくりに興味のある人なら、学部、学年、性別問わず大歓迎です！ Q.　とりあえず見学にだけ行きたいのですが。 A.　大歓迎です。info@robohan.netに名前を書いてメールを送ってください。場所や時間などお伝えします。 Q. 新歓イベントの参加はまだ間に合いますか？ A. はい、前日(4月10日)まで受け付けています！まだまだ参加者募集中なので、メールで連絡してください。</description></item><item><title>半2015年度の新入生に向けて（その３）</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20150331-2/</link><pubDate>Tue, 31 Mar 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20150331-2/</guid><description>ようやく春の暖かさも近づいてきましたね！姜です。 今回は電装・制御部門の紹介をしますね。興味のある方はぜひ見てください。
～電装・制御部門～ 電装班でやっている内容をざっくりまとめると、 ・回路を作り（はんだ付けをして） ・プログラムを書き ・ロボットの動きを決める！ といった感じです。 これについては昨年度のNHK大学ロボコンを見てもらえればわかるかと。 各大学がPlaystation2などのコントローラを使ってロボットを操作している姿がご覧いただけると思います。 ロボットに乗っかっているケーブルまみれの板みたいなものこそが、「基板」とよばれるものです。 まあ簡単に言えば、ロボットの脳みそみたいなものです。んで、ケーブルが神経と。 ああいったものを組み上げて、プログラム（命令）を書き込む。これこそが電装班の仕事の一つなんです。 ですから、電装技術が上達すれば、身の回りのゲーム機などを使って思いのままにラジコンを動かす、なんてこともできるようになるわけです。
回路作りについては、前もって「ロボットにこんな形（通信など）で命令を送りたい！」、「モーターを動かしたい！」といった用途に合わせて、EAGLEなどの回路製作ソフトで電子回路の仕組みや配置を決めます。 その後実際に部品をはんだ付けして基板の出来上がりッ！
プログラムはC言語などのプログラミング言語を使って、マイコンと呼ばれる小さなコンピュータのようなものに命令を書き込みます。 「せっかく作ったロボットにこんな動きをさせたい！」「センサーから送られる反応を受けてこんな動作をさせてみたい！」といったものはここのプログラムで決まるわけです。 ①予めロボットの作りや動作を話し合う→②「機構班」がニーズに合わせたロボットの設計＆製作をする→③「電装班」が実際の動作プログラムをロボットに組み込む→④ロボットが思い通りに動く！ というのがロボット作りの流れになります^^
「何これ？え？できるん？」と思うかもしれません。しかしできるんです！ Robohanに来てくれた新入生は、プログラムの書き方や回路のはんだ付けなどの講習を受けることが可能です。 学部によってはC言語を大学の講義で学んだり学ばなかったりしますが、プログラミングは（優しい先輩から）教えてもらえますので初心者でも安心です。 なんといってもロボットに命を吹き込む部門なわけですから、自分が考えた通りにロボットが動いたときの感動は計り知れません！ 自分の意のままにロボットが動くってわくわくしませんか？しますよね！してください そういったわくわくと情熱を持った電装人員をRobohanではお待ちしています！ そうそう。新入生向けの部内ロボコンでは秘伝の制御技術を学べるかも…興味があればぜひ部室に来てね！</description></item><item><title>2015年度の新入生に向けて（その２）</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20150305/</link><pubDate>Thu, 05 Mar 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20150305/</guid><description>こんにちは。姜です！ 今回も前回に引き続き新年度入部希望者に向けて、紹介ブログとさせていただきます。 今回は各部門の役割について写真を交えながらご紹介します。いざっ！
～機構設計・加工～ この部門では、ロボットの機体そのものを用途に応じて設計し、部材を加工・組み合わせて全体像を作ります。 一見大雑把に組み合わさって見えるロボットですが、各パーツの加工については１mmの誤差も許されないような繊細な技術で成り立っています。 また機体についても、テーマに合わせて寸法、ボルト穴、ギヤの選定など一から設計し、パーツを組み合わせてアセンブリを作る必要があります。 図面・設計用のソフトであるCAD（Autodesk Inventorとか）の使い方、部材の加工などは、入部して一通り教わることができます。 しかしながら、テーマに沿ったロボットを一から作り出すには、かなりの経験や発想力が必要です。 ですがそれらの経験を積めたとき、自身の思い通りに動くようなユニークなロボットを作れることでしょう。 加工には、アルミ管を切断するバンドソー、穴を掘削するボール盤、自動（もしくは手動）で部品を切削するフライス盤などを使います。
（上の列は左からバンドソー、ボール盤、フライス盤。画像は http://jp.misumi-ec.com/ MiSUMi-VONA様より引用しました） （下の列は昨年のNHK大学ロボコンに出場したRobohanの機体です！）
大学ロボコンの数多くのロボットは全て、機構班の人たちの発想力とトライ＆エラーの成果によるものです。 これを見ている新入生のみなさんも、その柔軟な創造力を活かしてロボットを作ってみませんか？ どんなに奇抜なアイデアでも現実に具現化することができるのがこの「機構」班です！ 繊細な技術と豪快なアイデアを併せ持つ機構部門。ぜひ一度足をお運びください！待ってます^^
次回は電装・制御部門についてお話しします。では失礼いたします。</description></item><item><title>2015年度の新入生に向けて（その１）</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20150130/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20150130/</guid><description>こんにちは！姜と申します。 年が明けてもう間もなく1か月が経とうとしていますが、皆様元気でいらっしゃいますでしょうか。 2015年度に大阪大学に入学(予定)の新1年生だったり、在学中の学部生の皆様の中で Robohanに興味がある！といった方向けに、紹介ブログを書こうと思います。 今回はRobohanの目的や活動場所をピックアップして紹介しますね。 ～目的、年間の流れ～ Robohanでは、毎年夏に開催されるNHK大学ロボコンひいてはABUロボコン出場に向けて、 機構、制御、回路作成といった部門に分かれてロボットの製作に取り組んでいます。 また、新入生は9月に開催される「キャチロボバトルコンテスト」という大会に出場すべく、 新入生チームのみの力で機体を完成することとなります。 キャチロボを通じてロボット製作のノウハウを学び、上回生とともに次年度のNHK大学ロボコン機体を作ります。 様々な大会を通じてロボット製作の楽しさ、電装や加工といった専門知識の習得に繋げることができれば幸いです。 ～活動場所～ 活動場所なのですが、大阪大学吹田CP内にあるバス停から徒歩2分、 生協食堂ファミールに続く小道を挟む形で工学部E6棟と隣接したところに部室を構えています。 詳細についてはこちらをご覧ください。 また、フライス盤、旋盤などの工作機械を使用する際にはCP内の工場を、 週一回の会議やロボットの試運転、多人数での加工を行う際には創造工学センターという施設を使います。 普段は部室で活動し、金土日や長期休みはセンターで活動というのが毎週の流れとなります。
次回は各部門の役割や内容についてもご報告しようと思います。では失礼いたします。</description></item><item><title>FACEBOOKページを作りました！</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20130112/</link><pubDate>Sat, 12 Jan 2013 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20130112/</guid><description>https://www.facebook.com/robohanr ご覧のとおりFacebookページを作成しました といってもFacebookページ独自の記事を書いたりするかは怪しいところです(；・∀・) 当面はブログの記事を貼り付けたいと思っています Facebookのメッセージでの質問も受け付けておりますのでよろしくお願いします いいね！してくれると作った私が喜びますのでそれもお願いします</description></item><item><title>春休み、のはずだけど</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20121208/</link><pubDate>Sat, 08 Dec 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20121208/</guid><description>そりゃそうですよね。 見てくださってありがとうございます。きさまとか言ってすいません。 先日書類審査に無事通過しました。いやーよかったです。私も書類の一部を担当したので、結果が気になって夜しか眠れませんでした。 次のビデオ審査に向けてロボット製作を進めるRobohanであります。
さて、今日はかわいらしいRobohanのマスコットキャラクター(仮)をご覧にいれたいと思います。。。
どうですか？S君のセンスが光るキャラクターです。可愛らしいでしょう。 部室の扉を開けると振動モーターで近寄ってくる愛くるしいやつなのです。(大嘘) こんなん作ってるからといって決して暇なわけでもありませんよ。
それでは。</description></item><item><title>【お知らせ】勉強会と新入生歓迎会について</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20120419/</link><pubDate>Thu, 19 Apr 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20120419/</guid><description>江草です。 ご連絡が遅くなりました。1年生、2年生などRobohanで活動してみようかなと考えておられる方に4月23日(月)から吹田の活動場所にて勉強会を行います。 夏休みまでかけて、ロボットの作り方をお伝えできればと思っております。 内容は大きくわけて、機構系と制御系の２つを行います。
機械系 毎週月曜日 17:00〜 制御系 毎週木曜日 17:00〜 なお、この時間で参加できない方もいらっしゃると思います。他の時間にも教えることができるようにしますので、お問い合わせください。 また、この時間以外にも実際に回路やロボットを作ってもらったりする時間も用意するつもりです。 まだ参加希望のメールを頂いていないかたはふるってご連絡ください。 次に、新入生歓迎会のお知らせです。 4/27(金)に吹田にてバーベキューをやります。 18:00吹田の活動場所に集合としますが、遅れて参加でもかまいません。 Robohanに入るかどうか、勉強会に参加するかなどに関係なく、ぜひみなさんご参加ください。 これらに参加を希望の方でまだご連絡頂いていない方はメールください。それでは。</description></item><item><title>うなぎなう</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20110530-2/</link><pubDate>Mon, 30 May 2011 11:25:03 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20110530-2/</guid><description>まぁ食べた後なのでうなぎわずの方が正しいかもしれませんが・・・ どうも，設計加工組立制御担当の西です． 本日のお昼に阪大病院のうなぎ屋さんに行ってきました． 中津君念願のうなぎなうです．
うなぎなう
まぁ，普通に高いわけで． お財布には痛かったのですが，やはり高いだけはあり美味しいです． 小さい頃はうなぎをしょっちゅう出されて珍しい物ではなかったのですが，最近では「なう」という文字を見るだけで食べたくなるぐらい渇望していたので，ここ最近の出来事の中でトップクラスにうれしいです． しかもこのお店の周り，めっちゃええ香りするがな！商売上手でんがな〜！ お店の中はちょっと小さいですが，出てくる物はうなぎからお吸い物まで文句のつけようがありません！ ちなみに，「並」と「上」の違いが分からなかったのですが 並は並で，上は並よりちょっと大きな器に入っていて，なおかつちょっとお吸い物が違うみたいです．上は僕は食べてないので何ともいえませんが・・・おいしそうでした・・・ ロボコンまで日がありませんが，できる改良はしておきたいので日々精進です！ 去年みたいにロボット輸送用の箱に閉じ込められるくらいふらふらにならない程度にがんばります．</description></item><item><title>新入生日記を書いてみるテスト</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20110419-2/</link><pubDate>Tue, 19 Apr 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20110419-2/</guid><description>田中先輩から書いてみてくれと言われたので書きます ロボはんガレージからお送りします。 先ほど、先輩から色々とお話を伺っておりましたが 私、ロボット、パソコン等、、全くの初心者です故、大変恐縮しております。 でもやっぱり楽しいですね。 これから、２年、３年と勉強させて頂くことで、自分がどこまで成長できるのかなんてわかりませんが、精いっぱい成長する努力はしてみようと思いますテスト。</description></item><item><title>高専のほうです</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20101215-2/</link><pubDate>Wed, 15 Dec 2010 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20101215-2/</guid><description>Robohanが参加しているのは大学ロボコンですが、 ここでちょっと高専ロボコンの話。 先週土曜、先月の21日に開催された高専ロボコンの全国大会の模様が放送されました。 大学ロボコンと違い8つの地区大会を行う高専ロボコンは、参加チームも当然多く バリエーション豊かで地域色もあり、大学ロボコンには無い魅力があります。 今大会は『激走！ ロボ力車』なるロボット人力車で高専生を運ぶ競技で、 モードチェンジする二足歩行ロボットが見物でした。 挙げていけばキリがないですが、個人的には地元の近畿地区代表和歌山高専 「ウメンライダーW」がツボ。 http://www.wakayama-nct.ac.jp/news/news-syousai2010/robocon10-NHKlocation/location.htm 負けてられませんな。</description></item><item><title>明日は企業ガイダンスに行きましょう！！</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20101029-2/</link><pubDate>Fri, 29 Oct 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20101029-2/</guid><description>こんばんは。２回生の中津です。 今日の担当は本当は１回生の足立くんだったのですが、ピンチヒッターで僕が書くことになりました。 さて、本日は定例会議をしました。内容は書けないですが・・・。 というわけで、今日書くネタがないんです・・・。 今活動しているほとんどの作業を書けないのはなかなか厳しいです。 ・・・というわけで宣伝です。 明日１０月３０日（土）１１時から大阪大学豊中キャンパスで企業ガイダンスが開催されます。 世間では台風が来るとか言われてますが、為になること間違いないので奮ってご参加ください。 今までにない規模の企業ガイダンスになっており、滅多にガイダンスに参加しない(らしいです)Hondaや、11月にはトヨタ自動車も参加されます。 詳しくは下のチラシをチェック！！
大阪大学 企業ガイダンス2010</description></item><item><title>学生チャレンジプロジェクトつながり</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20100803-2/</link><pubDate>Tue, 03 Aug 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20100803-2/</guid><description>3回生の西です。僕も無事（？）テストが終わりました。これから本格的に合同ロボコンに取り組んでいきます。 Robohanは「学生チャレンジプロジェクト」という大学のプロジェクトから発足しました。 今年は何とか採択され、正式に公認団体となったのですが、他の応募の方との新しいつながりもできました！ 他の団体というのは、人間の睡眠サイクルを計測していろいろ機能する時計を製作しよう！という様な団体（名前は本日決まったらしいのですが、僕が勝手にいいふらしていいのか微妙なのでそのうちつぶやきます。）です。 マイコン制御が必要となってくると思いますので、意外とRobohan の親戚のような団体なのです。 またウェブサイトやブログができたら連絡してくださいね！</description></item><item><title>ロボはんブログ始めます！</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20081029/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2008 22:44:41 +0900</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20081029/</guid><description>世界に空前のロボコンブームを巻き起こすべくその第一段階として私たちの活動を今日から紹介していきます．
私たちが目指すのは大学ロボコン！！ なにそれ？とはてなマークが頭に浮かんだそこのあなた！ ブームに乗り遅れますよ！今すぐ『大学ロボコン』で検索を．
このブログでは私たちの活動をほぼ毎日紹介します． ぜひ読んでください． そしてぜひ私たちの活動に参加してください． よろしくお願いします．</description></item></channel></rss>