<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>紹介 on Robohan Blog</title><link>https://blog2.robohan.net/categories/%E7%B4%B9%E4%BB%8B/</link><description>Recent content in 紹介 on Robohan Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Mon, 30 May 2011 11:25:03 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://blog2.robohan.net/categories/%E7%B4%B9%E4%BB%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>うなぎなう</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20110530-2/</link><pubDate>Mon, 30 May 2011 11:25:03 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20110530-2/</guid><description>まぁ食べた後なのでうなぎわずの方が正しいかもしれませんが・・・ どうも，設計加工組立制御担当の西です． 本日のお昼に阪大病院のうなぎ屋さんに行ってきました． 中津君念願のうなぎなうです．
うなぎなう
まぁ，普通に高いわけで． お財布には痛かったのですが，やはり高いだけはあり美味しいです． 小さい頃はうなぎをしょっちゅう出されて珍しい物ではなかったのですが，最近では「なう」という文字を見るだけで食べたくなるぐらい渇望していたので，ここ最近の出来事の中でトップクラスにうれしいです． しかもこのお店の周り，めっちゃええ香りするがな！商売上手でんがな〜！ お店の中はちょっと小さいですが，出てくる物はうなぎからお吸い物まで文句のつけようがありません！ ちなみに，「並」と「上」の違いが分からなかったのですが 並は並で，上は並よりちょっと大きな器に入っていて，なおかつちょっとお吸い物が違うみたいです．上は僕は食べてないので何ともいえませんが・・・おいしそうでした・・・ ロボコンまで日がありませんが，できる改良はしておきたいので日々精進です！ 去年みたいにロボット輸送用の箱に閉じ込められるくらいふらふらにならない程度にがんばります．</description></item><item><title>新入生日記を書いてみるテスト</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20110419-2/</link><pubDate>Tue, 19 Apr 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20110419-2/</guid><description>田中先輩から書いてみてくれと言われたので書きます ロボはんガレージからお送りします。 先ほど、先輩から色々とお話を伺っておりましたが 私、ロボット、パソコン等、、全くの初心者です故、大変恐縮しております。 でもやっぱり楽しいですね。 これから、２年、３年と勉強させて頂くことで、自分がどこまで成長できるのかなんてわかりませんが、精いっぱい成長する努力はしてみようと思いますテスト。</description></item><item><title>高専のほうです</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20101215-2/</link><pubDate>Wed, 15 Dec 2010 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20101215-2/</guid><description>Robohanが参加しているのは大学ロボコンですが、 ここでちょっと高専ロボコンの話。 先週土曜、先月の21日に開催された高専ロボコンの全国大会の模様が放送されました。 大学ロボコンと違い8つの地区大会を行う高専ロボコンは、参加チームも当然多く バリエーション豊かで地域色もあり、大学ロボコンには無い魅力があります。 今大会は『激走！ ロボ力車』なるロボット人力車で高専生を運ぶ競技で、 モードチェンジする二足歩行ロボットが見物でした。 挙げていけばキリがないですが、個人的には地元の近畿地区代表和歌山高専 「ウメンライダーW」がツボ。 http://www.wakayama-nct.ac.jp/news/news-syousai2010/robocon10-NHKlocation/location.htm 負けてられませんな。</description></item><item><title>明日は企業ガイダンスに行きましょう！！</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20101029-2/</link><pubDate>Fri, 29 Oct 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20101029-2/</guid><description>こんばんは。２回生の中津です。 今日の担当は本当は１回生の足立くんだったのですが、ピンチヒッターで僕が書くことになりました。 さて、本日は定例会議をしました。内容は書けないですが・・・。 というわけで、今日書くネタがないんです・・・。 今活動しているほとんどの作業を書けないのはなかなか厳しいです。 ・・・というわけで宣伝です。 明日１０月３０日（土）１１時から大阪大学豊中キャンパスで企業ガイダンスが開催されます。 世間では台風が来るとか言われてますが、為になること間違いないので奮ってご参加ください。 今までにない規模の企業ガイダンスになっており、滅多にガイダンスに参加しない(らしいです)Hondaや、11月にはトヨタ自動車も参加されます。 詳しくは下のチラシをチェック！！
大阪大学 企業ガイダンス2010</description></item><item><title>学生チャレンジプロジェクトつながり</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20100803-2/</link><pubDate>Tue, 03 Aug 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20100803-2/</guid><description>3回生の西です。僕も無事（？）テストが終わりました。これから本格的に合同ロボコンに取り組んでいきます。 Robohanは「学生チャレンジプロジェクト」という大学のプロジェクトから発足しました。 今年は何とか採択され、正式に公認団体となったのですが、他の応募の方との新しいつながりもできました！ 他の団体というのは、人間の睡眠サイクルを計測していろいろ機能する時計を製作しよう！という様な団体（名前は本日決まったらしいのですが、僕が勝手にいいふらしていいのか微妙なのでそのうちつぶやきます。）です。 マイコン制御が必要となってくると思いますので、意外とRobohan の親戚のような団体なのです。 またウェブサイトやブログができたら連絡してくださいね！</description></item><item><title>ロボはんブログ始めます！</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20081029/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2008 22:44:41 +0900</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20081029/</guid><description>世界に空前のロボコンブームを巻き起こすべくその第一段階として私たちの活動を今日から紹介していきます．
私たちが目指すのは大学ロボコン！！ なにそれ？とはてなマークが頭に浮かんだそこのあなた！ ブームに乗り遅れますよ！今すぐ『大学ロボコン』で検索を．
このブログでは私たちの活動をほぼ毎日紹介します． ぜひ読んでください． そしてぜひ私たちの活動に参加してください． よろしくお願いします．</description></item></channel></rss>