<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>紹介 on Robohan Blog</title><link>https://blog2.robohan.net/tags/%E7%B4%B9%E4%BB%8B/</link><description>Recent content in 紹介 on Robohan Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Sat, 30 Mar 2019 11:25:05 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://blog2.robohan.net/tags/%E7%B4%B9%E4%BB%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ROBOHAN新入生募集！…でもROBOHANって何してるの？</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20190330-3/</link><pubDate>Sat, 30 Mar 2019 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20190330-3/</guid><description>さて…。阪大合格発表から２週間が経過しました。 大阪大学に合格された皆さんおめでとうございます！！ ちょうど皆さんは入学前の準備で色々と慌ただしい時期でしょう。提出せねばならない書類も多くウギャーとなっている人も少なくないでしょう。（私もそうでした。） さて、新入生の皆さんの中で「サークルどこに入ろうか…。」などと悩んでいる人も少なくないでしょう。 そんなあなたにRobohan!!
RobohanはNHK学生ロボコン優勝を目指して活動している団体です。 皆でわいわいロボットを作っています。 Robohanはこんな方にお勧めです。
「とりあえず何かモノを作りたい。」 ＞モノなら作り放題です。え？不器用だから無理かも？ …大丈夫。私もです。
「せっかく大学に入ったんだから何か変わったことをしたい。」 ＞これほど変わったことを本気でしているサークルはそうそうありません。
「ロボットアニメが好き。」 「動物とか虫が好き。」 「本読むのが好き。」 ＞身の回りで見たものが自分が作るモノのヒントになるときが結構あり、そうしたものを作った時の面白さは筆舌にしがたいものがあります。
「サークルも入りたいけど勉強が…。」 ＞Robohanは当然勉強を優先しています。定期試験のときは無論休みです。なお、分からなければ先輩が教えてくれます。
「( ˘ω˘)ｽﾔｧ…」 ＞( ˘ω˘)ｽﾔｧ…
次回からはRobohanで具体的に何をしているかをご紹介します。 第一回は機構班編をお送りします。（・ω・）ノ 間もなく更新予定ですので、どうぞお楽しみに。</description></item><item><title>ROBOHAN活動紹介2018　その3(制御班について)</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20180406/</link><pubDate>Fri, 06 Apr 2018 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20180406/</guid><description>３回目は制御班について紹介していこうと思います 制御班では機構班が加工組立てをし、回路班が基板設置や配線をしたロボットが思い通りに動くようにプログラムを書いていきます 主にC言語やC++言語というプログラム言語を用いてロボットに搭載してあるマイコンという小さなICにプログラムを書き込みます プログラムの様子 Robohanで初めてプログラミングに触る人も多くいるので「やったことなーい」って人でも大丈夫です C/C++言語は講義でも扱う学部があるので授業の先どりができるかも！ また機構班と違いwindows以外のパソコン例えばMacでも制御班はできます(詳しくは推奨PCについて-&amp;gt;こちら)</description></item><item><title>ROBOHAN推薦PC スペック 解説</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20180405-3/</link><pubDate>Thu, 05 Apr 2018 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20180405-3/</guid><description>こんにちは！ 今回は大学生活＆Robohanでの活動に欠かせないアイテム、パソコンについて紹介していきたいと思います。 Robohanでロボットを制作していく過程では、設計、プログラミング、回路制作など、あらゆる場面でPCを使用します。 しかしいざパソコンを買おうとしても家電量販店には大きいものや小さいもの、値段の安いものや高いものまでさまざまあり、どれを買っていいかわからないっていう人も多いんじゃないでしょうか？ ここではパソコンの性能表の見方、下記リンクで機構班、制御・回路班それぞれにお勧めのパソコンを紹介していきたいと思います。 お勧めパソコンページ：機構班、制御・回路班 パソコンの性能の良し悪しの見方 パソコンの性能ってどこを見ればいいのでしょうか。ここでは阪大生協で販売されているLet’s Noteを例に重要項目について各班にお勧めのスペックを紹介します。 （※推奨スペックの△△～〇〇の表示は△△を最低スペック、○○を推奨スペックとします。最低スペックは動くと思うけど快適ではないと思うので推奨スペックの購入をお勧めします。） （画像は生協ホームページより。） １． OS OSとはパソコンを動かす基本システムで主にWindows10とMacがあります。 Macはapple社のパソコンに搭載されているOSでその他のほとんどがWindowsです。 端的に言いますとRobohan推奨はWindowsです。MacはRobohanの使用するソフトの中で非対応のものがあるため推奨されません。しかしMacを利用するRobohanメンバーも少数ながらいるため、もう買っちゃった、どうしてもMacがいいという方は新歓などでご相談ください。 推奨 機構・回路・制御　Windows10 ２． CPU CPUはパソコンの脳ともいえる計算装置で特に重要なパーツです。 （CPUは主にIntel社とAMD社が製造していますがAMDに詳しくないのでIntel入ってるパソコンだけの説明とさせていただきます。） IntelのCPUにはランクにより名前が付けられています。 Core i7…賢い Core i5…まあまあ賢い Core i3…ギリギリ許せる Celeron、Pentium、Atom…やめとけ ここはこだわってよりいいものを採用したものを選びましょう。 推奨 機構　i5～i7 回路・制御 なんでもいいよ～i5 ３． メインメモリー ここでいうメモリーとはデータを保存するやつではなく、使用するデータを一時的に入れるためのものです。 大きければ大きいほどパソコンの性能を発揮でき、特に3D CADの使用で威力を発揮するためより大きいものを採用しましょう 推奨 機構　8GB以上 回路・制御 4GB～8GB ４． ディスプレーサイズ・解像度 Let’s Noteの表ではLCDサイズとなっています。 ディスプレーのサイズは大きければ見やすいですが、携帯性とトレードオフとなっていますので自分に合ったものを買いましょう。参考としてRobohanお勧めのサイズを載せておきますが、こだわる必要はありません。 推奨 機構・回路・制御　13インチ付近 ５． グラフィックアクセラレーター（GPU） おまけ要素って感じの項目です。ほとんどのパソコンにはIntel HDグラフィックスと呼ばれるものが搭載されています。はっきり言ってこれで十分です。しかし機構班であればNvidia社やAMD社のさらに性能の良いものが搭載されていると3D CADがサクサク動きます。でも重くなるんですよね。 推奨 機構　よかったら検討してみては？ 回路・制御 気にしなくていい。 ６． 記憶装置 記憶装置は種類と容量の二項目で見ます。 種類はHDDとSSDがあり、推奨はSSDです。読み込み速度が速いためパソコンの体感速度が圧倒的に違います。 容量は256GBぐらいあれば何とか足りるでしょう。512GBあると余裕をもってお使いいただけます。 推奨 機構・回路・制御　SSD256GB～SSD512GB ７． USBポート 多い方がよい（3個ぐらい？） ８． バッテリー駆動時間 長い方がよい（最低8時間以上） ９． 重量 毎回持ってくるには1.</description></item><item><title>ROBOHAN推薦PC　制御・回路班編</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20180405/</link><pubDate>Thu, 05 Apr 2018 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20180405/</guid><description>こんにちは！ シリーズ「新入生にお勧めPC」の制御・回路班編です。制御・回路班は機構班に比べてパソコンの性能を必要とはしておらず、基本的にどんなパソコンでもOKです。しかし機構班が書いたCADを見れると自分の作業をするうえで役立ったりするかもしれませんし、単純に楽しいですよね。そのため3D CADを動かせてかつ軽さや価格などの要素を重点においてみていきましょう。 何個かパソコンを掲載しましたので一緒に見ていきましょう。（性能は公式、または価格.comより） １． 安心保障の生協PC 最初に紹介するのはおなじみPanasonic社製のPC「Let’s note CF-SZ6」です。 実はこのパソコン去年も売っていました。このシリーズで紹介している他のパソコンは最新型であるため性能面では少々見劣りします。しかし17年入学のRobohanメンバーの中にはこれを使ってCADを書いている人もいるため動作は保障いたします。またロボコンではいろいろな工具を使うため万が一パソコンに工具が落下した時にも保証が手厚いので安心です。また制御・回路班での使用であれば他の製品との差は感じられないであろうと思われます。 ２． 軽いのにこの性能！女性におすすめ軽量PC 次に紹介するのは富士通社製のPC「LIFEBOOK UHシリーズ 」です。 CPUに強力なi7を採用しておりCADも使えます。お値段はしますがとても軽量なので活動毎に持ってくるのが苦になりません。 →製品ページ
３． そんなに高いのはいらない、そんなあなたに 最後に紹介するのはマウスコンピューター社製のPC「m-Book J350SN-M2S1-KK」です。 お値段が5ケタ台と今まで紹介してきたものに比べてかなりお求め安い値段となっております。しかし性能に妥協はしておりません。CPUもi5と十分な性能を持ちメモリも安定の8GBを搭載。SSDが128GBなのがちょっと不安でありますが、カスタマイズで＋7800円で256GBにできるので予算が許せばしてみてもいいんじゃないでしょうか？ →製品ページ 制御・回路班用と銘打っておりますが、どれも機構班が使ってもよいような高性能なものばかりです。またCADをあきらめるのであればこのような値段のはるパソコンが絶対必要というわけではありません。また既に購入された方で買ったパソコンの性能に不安がありましたら、新歓イベント等でパソコンやパソコンの性能がわかるものを見せていただけたら性能評価いたしますのでお気軽にお声がけください。</description></item><item><title>ROBOHAN推薦PC　機構班編</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20180405-2/</link><pubDate>Thu, 05 Apr 2018 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20180405-2/</guid><description>こんにちは！ シリーズ「新入生にお勧めPC」の機構班編です。機構班は3D CADを使用するためパソコンにもそれなりの性能が要求されます。特にGPUを別途搭載している機種はとても快適に作業ができます。 とまあ、CPU、GPU、メインメモリーがよくて軽いもの！って感じの認識でOKなのですが、Macだけはやめてください。3D CADソフトが動かないので強制的に制御・回路班になります。 じゃあどんなパソコンなら良いのか？何個かパソコンを掲載しましたので一緒に見ていきましょう。（価格は公式、または価格.comより） １． ちょうどいい性能で軽量　値段も手ごろ 最初に紹介するのはASUS（エイスース？アスース？どっちだろ…）社製のPC「ZenBook 13 UX331UN」です。 CPUはi5ですが、GPUを搭載しておりとてもバランスの取れた構成となっております。またGPU搭載機の中ではトップクラスの軽さです。特に欠点もなく、卒業まで使い続けられる優秀な一台です。 →製品ページ ２． どうせなら最高性能　ちょっと重いが満足の一台 次に紹介するのはLenobo社製のPC「ThinkPad E480」です。 ちょっと重めなこの一台。CPUに強力なi7を採用し、GPUも搭載しています。この機種のメモリはデフォルトで8GBですが、カスタマイズで16GBにするとさらなる性能アップが期待できます。他にもSSDの容量を増やすこともできるので、予算と相談しましょう。 →製品ページ ３． タブレットにもなる！でも高性能なできるやつ 次に紹介するのはHP社製のPC「Spectre x360」です。 CPUはi7、メモリはふんだんに16GB、SSD512GB搭載という、かなりリッチな構成。そしてお値段もリッチ。ディスプレイが360度回転してタブレットになる機能もありとても面白い一台。また+18000円でSSDが何と1TBになり、専用スタイラスペンがついてきます。ただしこのモデルはGPUを別に搭載していません。ただほとんどのRobohanメンバーはGPU非搭載機でCADを書いていますのでそれほど気にしなくてもOK！ →製品ページ どれもそれぞれ魅力があって調べていて私が欲しくなってきました。これらのパソコンは機構班だけでなく、制御・回路班が利用しても問題なく、特にGPU搭載PCはゲーミングPCには劣りますが比較的高いゲーム性能を誇るので遊びにも使える一台です。また既にパソコンを購入してしまった人も新歓イベント等でパソコンを持ってくる、あるいは性能がわかるような表やサイトを用意していただけたら性能評価いたします。</description></item><item><title>ROBOHAN活動紹介2018　その２(回路班について)</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20180402/</link><pubDate>Mon, 02 Apr 2018 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20180402/</guid><description>前回の機構班の紹介につづいて、今回は回路班について紹介します。 機構班が作ったロボットの機体を動かすためには、 モーターなどを制御するための基板や配線を行うことが必要です！！ その基板はパソコンを使って設計・製造します。 下の写真のようなソフトを使って基板を設計してます。 製造した基板に部品をハンダ付けするのも主に回路班の仕事です。 そして…その基板を使えるようにプログラムを書いたりもします！！！ 今まで電子工作とかもやったことが無いと言う人でも大丈夫。 新入生向けの勉強会があるので未経験者でも大歓迎です！ 次回は、制御班の紹介です！</description></item><item><title>ROBOHAN新入生募集!!＆活動紹介その１(機構班)</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20180330/</link><pubDate>Fri, 30 Mar 2018 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20180330/</guid><description>ちょっと遅れましたが、大阪大学に合格された皆さんおめでとうございます！！ ちょうど今桜が満開でお花見の季節ですが、皆さんは入学前の準備で色々とお忙しいと思いますが、頑張ってください。 さて、今回からロボットに興味がある新入生の方(もちろん新入生じゃない方でも!!) にRobohanで具体的に何をしてるかをご紹介します。 早速、一回目の今回は機構班について紹介します。 機構班はロボット本体の作成をします。 具体的には設計・加工・組み立ての3種類の作業を行います。 Robohanでは、パソコンでautodeskの3D CADを用いて設計します。3D CADはRobohanの現環境ではWindowsかつそこそこのスペックのパソコンを要求します。(推奨PCについて-&amp;gt;こちら) ↓設計の様子 そして、次にCADで設計したデータを基に部品の加工です。 加工は主に創造工学センターの工作室を利用させてもらっており、ボール盤や帯鋸盤などの工作機械はもちろん、レーザーカッ ターや3Dプリンターといったものも用いています。 ↓加工の様子 最後に加工された部品を組み立ててロボット本体の完成です。 今まで触れたことがない工具や機械を使いこなし、実際に自分が設計した部品を自分の手で形にし、組立て機体を作り上げます。ロボットが自分の構想通りの動作をした時には「やったー!!」という喜びや達成感を得られます。 未経験の私も一年経った今では一通りの作業をこなせるようになりましたし、未経験者の方でもまったく心配いりません！ 以上機構班についてのご紹介でした。 次回、二回目は回路班のご紹介をします。 最後までお読みいただきありがとうございました。 次回もよろしくお願いします。</description></item><item><title>近況報告です。</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20160516/</link><pubDate>Mon, 16 May 2016 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20160516/</guid><description>こんにちは。 5月ももう半分が過ぎてしまい、夕方に活動していても「あれ？まだこんなに明るい…」なんて思うような季節になってきました。 Robohanでは今月末に大阪工業大学さんにて行われるNHk大会練習試合で使うフィールドの追加分を作るなど、NHK大会へ向けた準備と並行して、新入生の勉強会も進んでいます。（報告が遅れてしまいましたが、今年は（も？）多くの新入生に入って貰えてにぎやかになっています！） ところで、「機械人Z」というサイトをご存じでしょうか。 ロボットや機械の情報が載っているサイトなのですが、この度Robohanの紹介をして頂けることになりました！
機械人Z（リンク） Robohan紹介ページ（リンク） Robohanのことをより多くの人に知って貰えると嬉しいですね！ 報告というような報告もありませんでしたが、今日のところはこれくらいにしようと思います。</description></item><item><title>ROBOHANの紹介！その5（制御班について）</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20160406-2/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20160406-2/</guid><description>そろそろロボハンのチラシを見てこのブログにアクセスしてくれる人も 現れるころでしょうか？ 今回は制御班の紹介です。 機構班と電装班によってロボットのハードウェアは完成します。 これを思い通りに動かすためのプログラムを作成するのが 制御班の仕事です。 ロボットにはマイコンというちっちゃなコンピュータのようなものが 搭載されているので、そこにプログラムを書き込みます。 コントローラーから操作した時に、意図した通りに動くようにしたり、 ロボットによっては、全ての動作を自動的に実行するようにしたりします。 難しいことのように感じるかもしれませんが、Robohanの制御班には、大学に入ってからプログラミングを勉強し始めた人もいるので、プログラミングをやったことが無い人でも大丈夫です。 ちなみに、機構班とは違って、電装班・制御班では、 windowsのパソコンじゃなくてMacでもOKですよ！</description></item><item><title>ROBOHANの紹介！その4（電装班について）</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20160401/</link><pubDate>Fri, 01 Apr 2016 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20160401/</guid><description>前回の機構班の紹介につづいて、今回は電装班について紹介します。 機構班が作ったロボットの機体を動かすためには、 基板や配線を行うことが必要です。 そのための基板をパソコンを使って設計・製造します。 下の写真のようなソフトを使って基板を設計します。 製造した基板に部品をハンダ付けするのも主に電装班の仕事です。 今まで電子工作とかもやったことが無いと言う人でも大丈夫。 新入生向けの勉強会があるので未経験者でも大歓迎です！ 次回は、制御班の紹介です！</description></item><item><title>ROBOHANの紹介！その2(ROBOHAN推奨PCについて)</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20160316/</link><pubDate>Thu, 31 Mar 2016 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20160316/</guid><description>こんにちは。 (勝手に)シリーズ「Robohanの紹介！」、第二回はRobohan推奨PCについてです。 Robohanでロボットを制作していく過程では、設計、プログラミング、回路制作など、あらゆる場面でPCを使用します。 “大学に入学したのを機に新しいPCを買おうと思っているけどどのようなスペックのモノを選べばいいのか分からない”、なんて人もいるかと思いますので、Robohanで活動していくうえで快適に使えるスペックを紹介したいと思います。 (……とはいえあまりPCについて詳しくないので、ザックリとした紹介になります) PCを選ぶうえで考慮すべきなのは、①重量 ②CPU性能 ③RAM容量 ④堅牢性 ⑤HDD/SSD ⑥駆動時間です。それぞれ目安を言っていきますね。 ①重量：大学まで重いPCを運ぶのは大変です。1.5kg以下には抑えたいですね。 ②CPU性能：intelシリーズではcore i7シリーズが望ましいです。最低でもcore i5シリーズは欲しいです。AMDシリーズはよく分かりません。。AMD FXシリーズあたりがいいんじゃないですかね…… ③RAM容量：8GBは欲しいです。4GBはちょっとキツイです。 ④堅牢性：高性能なPCは長く使いたいですよね。 ⑤HDD/SSD：HDDは安くて大容量、SSDは思わぬデータ破損のリスクが少ない、(というイメージ)です。 ⑥駆動時間：大学にいる間にバッテリーが無くなっては、元も子もありません。少なくとも、10時間以上のものを選びましょう。 ※officeに関しては、大学でもらえるので必ずしも入っている必要はないです。 上記はあくまで目安です。全てを求めると15万円を下回るのは厳しいです。。 生協で取り扱っている新入生向けノートPC、Let’s noteは保証もついてそこそこのスペックだと思います。 ※同じく生協で取り扱っているMac Book Airは機構班(次回記事掲載予定)に興味のある方は、環境が整えにくい状態です。 参考までに、今のRobohanメンバーも多数がLet’s noteを使用しています。 長くなってしまいましたが、是非参考にしてみてください。 いよいよ次回からは、本格的なRobohanの紹介になります。</description></item><item><title>ROBOHANの紹介！その3(機構班って？)</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20160326/</link><pubDate>Sat, 26 Mar 2016 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20160326/</guid><description>こんにちは。 3月も下旬、新入生は入学手続きに追われているでしょうか(汗) 吹田キャンパスの方ではちらほら桜が咲きそうで、春の近づきを感じます。 さて、今回はシリーズ「Robohanの紹介！」第三回、機構班の紹介をしたいと思います。 まず、機構班は、「ロボットそのモノを作る」グループです。 具体的に言うと、現状では、主に ・設計 ・加工 ・組み立て を担当しているグループです。 設計ではパソコンで3D CADを使用(注1)してロボットの概形をイメージ。 加工では、工作機械を使ったり、自分の手で研削をしたり。最近では3Dプリンタも使用頻度が増えてきました。 組み立ては、加工した部品を用いてロボットを組み立てます。 一見難しく感じられるかもしれませんが、未経験者でも心配は要りません。 新入生勉強会が行われ、先輩たちが優しく教えてくれます！ (注1) 機構班で使用する3D CADは、比較的高性能なスペックのパソコンを要求します。前回のRobohan推奨PCの記事も併せてご検討ください。</description></item><item><title>ROBOHANの紹介！その1</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20160309/</link><pubDate>Wed, 09 Mar 2016 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20160309/</guid><description>こんにちは。 今日は大阪大学の前期試験結果発表日ですね。 合格された皆さん、おめでとうございます（祝福）！！！ 合格掲示を見に行った方は、もう既にビラを受け取ったかも知れませんが、今回の記事から数回にわたってRobohanの紹介をしていきたいと思います。 紹介と言ってもQ&amp;amp;A形式で、なんとなくRobohanのことが分かるような(？)記事にしようと思ったのですが、こちらのHPに既にありましたね。 うーむ…書くことが無くなってしまった。。 次回からの記事は ・Robohan推奨PCについて ・まずはロボットそのものを作る機構班 ・ロボットの動きを考える制御(プログラミング)班 ・ロボットにおける血流を考える回路班 に分けて更新していく予定です。 ぜひお楽しみに！</description></item><item><title>ROBOHANの公式HPが新しくなりました！</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20151031/</link><pubDate>Sat, 31 Oct 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20151031/</guid><description>Robohanの公式ホームページが新しくなったのはご存知でしょうか？ まだ見たことがない方は、こちら！
こんにちは。HPリニューアルを主に担当した、１回生の堀口です。 ちょっとかっこいい感じにHPを作ったつもりですが、いかかでしょうか。新入生や、ロボコンをあまり知らない人に読んでもらえるような内容にしています。 HPのはじめに書いてある「その手で未来を作り出せ」は、第一回Robohanキャッチフレーズコンテストで優勝したものです。（ちなみに、優勝賞品は食堂で使える270円券でした。）これを見たらRobohanがどんなものなのか、なんだか気になってきませんか？ 最後に、HPをつくる上で参考にした情報や、役立ったツールなどをまとめておきます。興味がありましたらどうぞ。 続きを読む Robohanの公式HPが新しくなりました！→</description></item><item><title>フィールド作成中！　&amp;　3Dプリンター使い始めました</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20151012/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20151012/</guid><description>こんにちは。リーダーの田中です。 NHK学生ロボコン2016のルール発表から早半月が立ちました。大学の授業も始まって忙しくなってきている今日この頃ですが、Robohanでは変わらず毎日いろいろなものが作られています。
先日は気分転換を兼ねて、今回の競技フィールドのミニチュア模型を作ってみました(写真)。(製作時間は3時間なので細かいところはご愛敬。。) ▲こうして3次元で俯瞰してみてみると、今まで見えていなかった問題もいくつかイメージできて案外役立っています。ジオラマみたいでとっても楽しいです(笑)
上の模型は1/50スケールですが、原寸大のフィールド作成も着実に進んできています。今回のフィールドはとてもカラフルなので、色合わせも含めかなり大変な作業ですが、機構長がロボット製作と並行して行っているので製作は順調です。 ▲特に床の色が明るいと白線との区別が難しくなるので、思っていた以上にラインをたどるのが難しそうだなぁという印象。 あ、それともう一つ。いよいよRobohanにも話題の3Dプリンターの波が来ています(写真)。この部品の設計者に聞いたところ 「30分Twitterをしていたら進捗が生めてるんですよ」 と嬉しそうに答えていました(笑) まだまだ試験的に使い始めた段階ですが、今後はプロトタイピングや軽量化にどんどん利用していきたいと思っています。 さて、ほかにも紹介したい機構はいくつかありますが、NHKのネタバレになってしまうので、もっと知りたいという方は11月のまちかね祭にぜひぜひ遊びに来てください。
—News!— Robohan公式HPが新しくなりました！！最近はやりのランディングページ(縦長スクロール)形式です。まだご覧になっていない方はぜひ遊びに来てください。 詳しくは製作・デザインを行ったメンバーに後日記事を書いてもらう予定です。乞うご期待。</description></item><item><title>VS期末試験 &amp; 鳥人間コンテスト観戦</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20150727/</link><pubDate>Mon, 27 Jul 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20150727/</guid><description>こんにちは。原田です。 期末試験期間のためRobohanは活動休止中なのですが、ネタがある限りブログは更新したい！ってことで。 昨日7/26(日)は大阪大学飛行機制作研究会albatrossさんが鳥人間コンテストに出場するということで、Robohanからも、数名で滋賀県の彦根まで応援に行ってきました。 台風が近づいてきているということもあり、天候が心配だったのですが、朝からきれいに晴れて、また、風も無く、絶好の飛行日和だったのではないでしょうか。 結果や如何に！？テレビ放送にぜひ期待しましょう！ 来週こそは本当にネタ切れが予想されるので、更新されてなければ、ご容赦を。。</description></item><item><title>OB会、報告会が行われました。</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20150719/</link><pubDate>Sun, 19 Jul 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20150719/</guid><description>こんにちは。 先週に引き続いての投稿になります。 タイトルの通り、今週は7/12(日)にOB会、7/15(水)に報告会が行われました。 内容はNHK本番大会の様子を振り返ったりチームの現状報告をしたほか、個々人でOBの方々や先生方、他団体の方々にアドバイスを貰ったりといった感じでした。 このような貴重なご意見をたくさん聞くことが出来る機会はぜひとも増やしたいですね！ さて、来週もイベントがいくつかあります。 まず、なんと言っても7/21(火)のキャチロボバトルコンテストアイデアシート提出期限ですね！Robohanからは複数チーム出場予定ですが、機構のアイデア被ったりしないかなぁ。。 他にも合同ロボコンに出場予定のメンバーは本日日本橋にお買い物に行ったり。 そして期末試験期間に入るのでRobohanは少しの間活動休止となります。
少し前に告知がありましたが、あらためて、明日7/20(月・祝)AM9:30よりNHK総合で今年の本番大会の放送があります。熱いドラマを見逃すな！ （ちなみに同日朝方AM2:10より去年大会の再放送もあるようです。）</description></item><item><title>今後の大会と新入生の活動</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20150712/</link><pubDate>Sun, 12 Jul 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20150712/</guid><description>みなさま、はじめまして。 新入生の原田です。 上回生の先輩方、遅ればせながら、6月7日のNHK学生ロボコンお疲れ様でした。 興奮も冷めやらぬうちに、早くも次の大会(9月13日(日)のキャチロボバトルコンテスト、9月17日(木)の合同ロボコン)に向けた準備が始まっています。 ▼会議風景 ▼新入生勉強会の様子 キャチロボバトルコンテストは経験豊富な強敵が多数参戦するようですが、ルールが昨年度までと大きく変わっおり、ユニークなロボットを作って素晴らしい結果を残せるよう頑張って行きたいですね！
ところで、去る6月21日に新入生対抗の部内ロボコンが開催されました。 ▼部内ロボコンの様子 時間に余裕がなく、どのチームも前日からの追い込み(笑)凄かったですね！ 今後は、なるべく時間に余裕が持てるようしっかり計画をたてて活動していきましょう。</description></item><item><title>ロボット発送しました！</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20150604/</link><pubDate>Thu, 04 Jun 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20150604/</guid><description>久々の投稿になります、田中です。
タイトルの通り、NHK学生ロボコンのロボットを今日発送しました！
ここまで涙なしには語れないたくさんの試行錯誤と練習をしてきました。それとは逆比例してブログの更新回数が減ってしまって、Robohanの活躍を楽しみにしていただいている皆様にはご心配をおかけしたかと思うのですが、
ブログでは紹介できなかった分、大会でロボットをお見せできるよう、メンバー一同全力を尽くしますので、応援よろしくお願いします！
それと、大阪大学放送研究会さんが、われわれの「ロボ魂!」を伝える熱い動画を作ってくださいましたので、ここで紹介します！(ロボットもたくさん写ってます☆)
Robohan～ハンパなことはしたくない～
リーダー「狙うは優勝、ハンパなことはしたくない！」
早くも再生回数1000回を超えました。皆様もぜひご覧ください。</description></item><item><title>ROBOHANの気になるQ＆A</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20150407/</link><pubDate>Tue, 07 Apr 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20150407/</guid><description>こんにちは。Robohanの田中です。 新歓イベントも近づいてきたので、今日はQ＆A形式でRobohanの紹介をしたいと思います。ロボットやモノづくりに興味はあるけど、ちょっと・・・という人はぜひ参考にしてみてください。そのほか質問などあれば気軽にinfo@robohan.netへメールを送ってください！お待ちしています。
Q.　Robohanのメンバーって何人くらいいるんですか。 A.　登録人数は20人程度ですが、日ごろは5～10人くらいで活動しています。 Q.　活動日数等結構厳しいイメージがあるのですが？ A.　Robohanに決まった活動日はありません。金曜日には全員参加のミーティングをしていますが、そのほかの日は週に3日くらいの活動頻度で、個人の都合に合わせて活動できます。日々の活動時間は放課後の19:30くらいまでです。 Q.　ロボット製作ってむずかしいですよね。興味はありますが自分ができると思えません。 A.　心配無用です。意外かもしれませんがRobohanメンバーの半分以上は大学からロボットを始めています。勉強会も開くので、完全な初心者でも入部から半年でロボットを作れるようになります！ Q.　部費はいくらですか。 A.　新入生は9月までを体験入部としているので、それまで部費は必要ありません！それ以降は月1000円です。 Q.　日々の活動内容を教えてください。 A.　役割にもよりますが、アルミ材を加工してロボットの試作品を作ったり、パソコンを使ってロボットの設計やプログラミングをしたり、ロボットに載せるための基板を作成したりしています。 Q.　活動場所はどこですか？ A.　ホームページに地図を掲載しています。 また、土日や長期休暇の間は創造工学センターという大きな施設に移動して活動しています。 Q.　学部が工学系ではないのですが・・・ A.　Robohanには文系学部のメンバーも在籍しています。ロボットやものづくりに興味のある人なら、学部、学年、性別問わず大歓迎です！ Q.　とりあえず見学にだけ行きたいのですが。 A.　大歓迎です。info@robohan.netに名前を書いてメールを送ってください。場所や時間などお伝えします。 Q. 新歓イベントの参加はまだ間に合いますか？ A. はい、前日(4月10日)まで受け付けています！まだまだ参加者募集中なので、メールで連絡してください。</description></item><item><title>半2015年度の新入生に向けて（その３）</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20150331-2/</link><pubDate>Tue, 31 Mar 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20150331-2/</guid><description>ようやく春の暖かさも近づいてきましたね！姜です。 今回は電装・制御部門の紹介をしますね。興味のある方はぜひ見てください。
～電装・制御部門～ 電装班でやっている内容をざっくりまとめると、 ・回路を作り（はんだ付けをして） ・プログラムを書き ・ロボットの動きを決める！ といった感じです。 これについては昨年度のNHK大学ロボコンを見てもらえればわかるかと。 各大学がPlaystation2などのコントローラを使ってロボットを操作している姿がご覧いただけると思います。 ロボットに乗っかっているケーブルまみれの板みたいなものこそが、「基板」とよばれるものです。 まあ簡単に言えば、ロボットの脳みそみたいなものです。んで、ケーブルが神経と。 ああいったものを組み上げて、プログラム（命令）を書き込む。これこそが電装班の仕事の一つなんです。 ですから、電装技術が上達すれば、身の回りのゲーム機などを使って思いのままにラジコンを動かす、なんてこともできるようになるわけです。
回路作りについては、前もって「ロボットにこんな形（通信など）で命令を送りたい！」、「モーターを動かしたい！」といった用途に合わせて、EAGLEなどの回路製作ソフトで電子回路の仕組みや配置を決めます。 その後実際に部品をはんだ付けして基板の出来上がりッ！
プログラムはC言語などのプログラミング言語を使って、マイコンと呼ばれる小さなコンピュータのようなものに命令を書き込みます。 「せっかく作ったロボットにこんな動きをさせたい！」「センサーから送られる反応を受けてこんな動作をさせてみたい！」といったものはここのプログラムで決まるわけです。 ①予めロボットの作りや動作を話し合う→②「機構班」がニーズに合わせたロボットの設計＆製作をする→③「電装班」が実際の動作プログラムをロボットに組み込む→④ロボットが思い通りに動く！ というのがロボット作りの流れになります^^
「何これ？え？できるん？」と思うかもしれません。しかしできるんです！ Robohanに来てくれた新入生は、プログラムの書き方や回路のはんだ付けなどの講習を受けることが可能です。 学部によってはC言語を大学の講義で学んだり学ばなかったりしますが、プログラミングは（優しい先輩から）教えてもらえますので初心者でも安心です。 なんといってもロボットに命を吹き込む部門なわけですから、自分が考えた通りにロボットが動いたときの感動は計り知れません！ 自分の意のままにロボットが動くってわくわくしませんか？しますよね！してください そういったわくわくと情熱を持った電装人員をRobohanではお待ちしています！ そうそう。新入生向けの部内ロボコンでは秘伝の制御技術を学べるかも…興味があればぜひ部室に来てね！</description></item><item><title>ROBOHAN推奨PCについて</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20150313/</link><pubDate>Fri, 13 Mar 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20150313/</guid><description>こんにちは、田中です。 春はパソコンがほしくなる季節ですよね(？) 新入生の皆さんの中でも、大学入学に合わせてパソコンの購入を考えている人が多いかと思います。 最近は５万円くらいでも、ストレスなく日常使用できるパソコンが買えますよね～。ということで迷わずお安いパソコンを購入しましょう！！ ・・・といいたいところなのですが、「パソコンはそこそこいい物を買っておいた方がよい」と思います。大学生活は４年(修士を入れれば６年)続くので、どうせ買うなら、その間ずっと安心して使えるものがいいですよね。 では「いいパソコン」とは何なのか？Robohan基準で考えると、壊れにくくて、処理能力の高いパソコンのことです。Robohanでは、設計にしろ、プログラミングにしろ、パソコンを使うので、毎日のようにノートPCを持ち歩くことになります。つまりは頑丈であることが最重要ポイントとなります(笑) ロボハンではLet’s note(Panasonic)とThinkPad(lenove)が二大勢力となっていますが、 パソコンについて詳しくないし、何を買えばいいか分からない(T_T) という人は、生協パソコン(Let’s note)を買いましょう。一見高額ですが、阪大の生協パソコンはサービスもしっかりしていて、コストパフォーマンスもばっちりです（笑）！
ということで、そのあたりも考えて、春のパソコン選び楽しんでください！</description></item><item><title>ROBOHAN新入生待ってます！</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20150312/</link><pubDate>Thu, 12 Mar 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20150312/</guid><description>こんにちは、Robohanの田中です(実は初の投稿)。
大阪大学に合格された皆さん、おめでとうございます！ 本当におめでとうございます(´▽｀)！！
今年は吹田キャンパスで合格者の掲示もあったようですね。 僕は去年電車の中でブラウザの更新ボタンを連打して確認しましたが、実際に大学で喜びの瞬間を味わうのもまた感動ものだったと思います。
さて、Robohanでは現在、４月に迫るNHK大学ロボコンの第二次ビデオ審査に向けて、毎日試行錯誤を繰り返しています。 「ここはプログラムで解決できる問題だ！」「いやいや、機構面で根本的に解決すべきだ！」 と昨日も熱い論議が交わされていました。ロボット製作はハードとソフトの歩み寄りが大切なので、こういう話し合いはどんどんしていくべきですね～。
★ここで新入生諸君に関係あるお話を少し・・・ ロボット製作の息抜きに合間に来年度の新入生のための話し合いが進んでいます。 一つは新歓BBQ！！詳細は未定ですが、日時が決まったら、このブログでもお知らせします。 もう一つは、新入生がロボットについて、実際に作って学べるように部内ロボコンをしよう！というお話です。 部員が多く集まって、楽しいロボコンが開催できるよう、宣伝&amp;amp;勧誘頑張りたいと思います。
このブログを見てくれている君も、入学したら友達にRobohanを紹介してあげよう！
そろそろ阪大ボックス(資料がいろいろ入った白地に青の箱)が届いたころでしょうか？新入生の皆さんは、引っ越しや履修登録など頑張ってください＾＾ ロボハンについてもっと知りたいっ！質問があります！って人は、info@robohan.netに気軽にメールしてください。　ではまた。</description></item><item><title>2015年度の新入生に向けて（その２）</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20150305/</link><pubDate>Thu, 05 Mar 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20150305/</guid><description>こんにちは。姜です！ 今回も前回に引き続き新年度入部希望者に向けて、紹介ブログとさせていただきます。 今回は各部門の役割について写真を交えながらご紹介します。いざっ！
～機構設計・加工～ この部門では、ロボットの機体そのものを用途に応じて設計し、部材を加工・組み合わせて全体像を作ります。 一見大雑把に組み合わさって見えるロボットですが、各パーツの加工については１mmの誤差も許されないような繊細な技術で成り立っています。 また機体についても、テーマに合わせて寸法、ボルト穴、ギヤの選定など一から設計し、パーツを組み合わせてアセンブリを作る必要があります。 図面・設計用のソフトであるCAD（Autodesk Inventorとか）の使い方、部材の加工などは、入部して一通り教わることができます。 しかしながら、テーマに沿ったロボットを一から作り出すには、かなりの経験や発想力が必要です。 ですがそれらの経験を積めたとき、自身の思い通りに動くようなユニークなロボットを作れることでしょう。 加工には、アルミ管を切断するバンドソー、穴を掘削するボール盤、自動（もしくは手動）で部品を切削するフライス盤などを使います。
（上の列は左からバンドソー、ボール盤、フライス盤。画像は http://jp.misumi-ec.com/ MiSUMi-VONA様より引用しました） （下の列は昨年のNHK大学ロボコンに出場したRobohanの機体です！）
大学ロボコンの数多くのロボットは全て、機構班の人たちの発想力とトライ＆エラーの成果によるものです。 これを見ている新入生のみなさんも、その柔軟な創造力を活かしてロボットを作ってみませんか？ どんなに奇抜なアイデアでも現実に具現化することができるのがこの「機構」班です！ 繊細な技術と豪快なアイデアを併せ持つ機構部門。ぜひ一度足をお運びください！待ってます^^
次回は電装・制御部門についてお話しします。では失礼いたします。</description></item><item><title>2015年度の新入生に向けて（その１）</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20150130/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20150130/</guid><description>こんにちは！姜と申します。 年が明けてもう間もなく1か月が経とうとしていますが、皆様元気でいらっしゃいますでしょうか。 2015年度に大阪大学に入学(予定)の新1年生だったり、在学中の学部生の皆様の中で Robohanに興味がある！といった方向けに、紹介ブログを書こうと思います。 今回はRobohanの目的や活動場所をピックアップして紹介しますね。 ～目的、年間の流れ～ Robohanでは、毎年夏に開催されるNHK大学ロボコンひいてはABUロボコン出場に向けて、 機構、制御、回路作成といった部門に分かれてロボットの製作に取り組んでいます。 また、新入生は9月に開催される「キャチロボバトルコンテスト」という大会に出場すべく、 新入生チームのみの力で機体を完成することとなります。 キャチロボを通じてロボット製作のノウハウを学び、上回生とともに次年度のNHK大学ロボコン機体を作ります。 様々な大会を通じてロボット製作の楽しさ、電装や加工といった専門知識の習得に繋げることができれば幸いです。 ～活動場所～ 活動場所なのですが、大阪大学吹田CP内にあるバス停から徒歩2分、 生協食堂ファミールに続く小道を挟む形で工学部E6棟と隣接したところに部室を構えています。 詳細についてはこちらをご覧ください。 また、フライス盤、旋盤などの工作機械を使用する際にはCP内の工場を、 週一回の会議やロボットの試運転、多人数での加工を行う際には創造工学センターという施設を使います。 普段は部室で活動し、金土日や長期休みはセンターで活動というのが毎週の流れとなります。
次回は各部門の役割や内容についてもご報告しようと思います。では失礼いたします。</description></item><item><title>「まちのラジオ」大阪大学社学連携事業番組に出演しました</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20141005/</link><pubDate>Sun, 05 Oct 2014 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20141005/</guid><description>大阪大学社学連携事業番組「まちのラジオ」に出演しました。 この番組は箕面市民に大学の取り組みなどを紹介する番組で、 今までに大阪大学の様々な研究者や団体が出演しています。 http://21c-kaitokudo.osaka-u.ac.jp/minohfm816_radio 今年度のロボコンの話とか来年のロボコンのルールについてとか話しました。 私達が出演した回は来週の木曜日、10月9日の15:00/21:00、12日の13:00に放送予定です。 ネット配信も行っていた、ここから聞くことが出来ます。 タッキー８１６みのおエフエムオンエアー 是非、お聞きください
追記　ゆずるくん(箕面のゆるキャラ)が可愛かった</description></item><item><title>【新入生向け】まともに(紹介を)始めなさいよ！</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20130312/</link><pubDate>Tue, 12 Mar 2013 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20130312/</guid><description>1回の鈴木です。 というわけでまともな案内をしたいと思います。 4月6日(土曜日)に行われる新入生向けのサークルオリエンテーション、要はサークルの集まって宣伝する場なんですが、これに我々Robohanも参加しております。 部屋は共通教育棟A棟203号室にてロボットを展示しています。 そしてもう一つ、銀杏祭にも参加する予定です。こちらは共通教育棟A棟214にて展示します。 入りたいけど迷っている方、直接質問できるので是非いらしてください。そうでなくても、ちょっとでも興味があるなら覗きに来ていただけると嬉しいです。きっとロボットを作ることの魅力に取り憑かれて入りたくなるでしょうから。 他にも生協のサークル紹介冊子に載せていただいたり、チラシを配る予定ですが、ここを見ていただけてるなら関係ないですよね。 質問に関してはメールだけでなく@robohan_にリプライを送ってくれても構いませんよ、つぶやきは少ないですがリプライはメールとして届くようになってますのでお気軽にどうぞ それとFacebookのページもありますのでこちらも 近況としては二次審査に向けて忙しくしております。ロボットのアレを設計したり。って前のと同じですね、ほとんど あと、新年度が近いのでチラシを作ったり、サークルオリエンテーションの書類を作ったりとかしております。 ではでは～</description></item><item><title>FACEBOOKページを作りました！</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20130112/</link><pubDate>Sat, 12 Jan 2013 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20130112/</guid><description>https://www.facebook.com/robohanr ご覧のとおりFacebookページを作成しました といってもFacebookページ独自の記事を書いたりするかは怪しいところです(；・∀・) 当面はブログの記事を貼り付けたいと思っています Facebookのメッセージでの質問も受け付けておりますのでよろしくお願いします いいね！してくれると作った私が喜びますのでそれもお願いします</description></item><item><title>春休み、のはずだけど</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20121208/</link><pubDate>Sat, 08 Dec 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20121208/</guid><description>そりゃそうですよね。 見てくださってありがとうございます。きさまとか言ってすいません。 先日書類審査に無事通過しました。いやーよかったです。私も書類の一部を担当したので、結果が気になって夜しか眠れませんでした。 次のビデオ審査に向けてロボット製作を進めるRobohanであります。
さて、今日はかわいらしいRobohanのマスコットキャラクター(仮)をご覧にいれたいと思います。。。
どうですか？S君のセンスが光るキャラクターです。可愛らしいでしょう。 部室の扉を開けると振動モーターで近寄ってくる愛くるしいやつなのです。(大嘘) こんなん作ってるからといって決して暇なわけでもありませんよ。
それでは。</description></item><item><title>【お知らせ】勉強会と新入生歓迎会について</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20120419/</link><pubDate>Thu, 19 Apr 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20120419/</guid><description>江草です。 ご連絡が遅くなりました。1年生、2年生などRobohanで活動してみようかなと考えておられる方に4月23日(月)から吹田の活動場所にて勉強会を行います。 夏休みまでかけて、ロボットの作り方をお伝えできればと思っております。 内容は大きくわけて、機構系と制御系の２つを行います。
機械系 毎週月曜日 17:00〜 制御系 毎週木曜日 17:00〜 なお、この時間で参加できない方もいらっしゃると思います。他の時間にも教えることができるようにしますので、お問い合わせください。 また、この時間以外にも実際に回路やロボットを作ってもらったりする時間も用意するつもりです。 まだ参加希望のメールを頂いていないかたはふるってご連絡ください。 次に、新入生歓迎会のお知らせです。 4/27(金)に吹田にてバーベキューをやります。 18:00吹田の活動場所に集合としますが、遅れて参加でもかまいません。 Robohanに入るかどうか、勉強会に参加するかなどに関係なく、ぜひみなさんご参加ください。 これらに参加を希望の方でまだご連絡頂いていない方はメールください。それでは。</description></item><item><title>【お知らせ】ご連絡頂いている方へ</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20120412/</link><pubDate>Thu, 12 Apr 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20120412/</guid><description>江草です。お久しぶりです。 前回の投稿以降、多くの方からご連絡を頂いております。 現段階でメールを頂いた方には返信させて頂いているつもりですが、1日たっても連絡が返って来てないという方が居られましたら、再度ご連絡頂けますようお願いいたします。 こちらから送信する際にも@robohan.netドメインから送信しております。携帯電話のメールアドレスの場合、できるだけドメイン指定受信でrobohan.netを指定して頂けるとより確実です。 まだ前回の記事をご覧頂いてない方は是非こちらをご覧ください。</description></item><item><title>うなぎなう</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20110530-2/</link><pubDate>Mon, 30 May 2011 11:25:03 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20110530-2/</guid><description>まぁ食べた後なのでうなぎわずの方が正しいかもしれませんが・・・ どうも，設計加工組立制御担当の西です． 本日のお昼に阪大病院のうなぎ屋さんに行ってきました． 中津君念願のうなぎなうです．
うなぎなう
まぁ，普通に高いわけで． お財布には痛かったのですが，やはり高いだけはあり美味しいです． 小さい頃はうなぎをしょっちゅう出されて珍しい物ではなかったのですが，最近では「なう」という文字を見るだけで食べたくなるぐらい渇望していたので，ここ最近の出来事の中でトップクラスにうれしいです． しかもこのお店の周り，めっちゃええ香りするがな！商売上手でんがな〜！ お店の中はちょっと小さいですが，出てくる物はうなぎからお吸い物まで文句のつけようがありません！ ちなみに，「並」と「上」の違いが分からなかったのですが 並は並で，上は並よりちょっと大きな器に入っていて，なおかつちょっとお吸い物が違うみたいです．上は僕は食べてないので何ともいえませんが・・・おいしそうでした・・・ ロボコンまで日がありませんが，できる改良はしておきたいので日々精進です！ 去年みたいにロボット輸送用の箱に閉じ込められるくらいふらふらにならない程度にがんばります．</description></item><item><title>新入生日記を書いてみるテスト</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20110419-2/</link><pubDate>Tue, 19 Apr 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20110419-2/</guid><description>田中先輩から書いてみてくれと言われたので書きます ロボはんガレージからお送りします。 先ほど、先輩から色々とお話を伺っておりましたが 私、ロボット、パソコン等、、全くの初心者です故、大変恐縮しております。 でもやっぱり楽しいですね。 これから、２年、３年と勉強させて頂くことで、自分がどこまで成長できるのかなんてわかりませんが、精いっぱい成長する努力はしてみようと思いますテスト。</description></item><item><title>高専のほうです</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20101215-2/</link><pubDate>Wed, 15 Dec 2010 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20101215-2/</guid><description>Robohanが参加しているのは大学ロボコンですが、 ここでちょっと高専ロボコンの話。 先週土曜、先月の21日に開催された高専ロボコンの全国大会の模様が放送されました。 大学ロボコンと違い8つの地区大会を行う高専ロボコンは、参加チームも当然多く バリエーション豊かで地域色もあり、大学ロボコンには無い魅力があります。 今大会は『激走！ ロボ力車』なるロボット人力車で高専生を運ぶ競技で、 モードチェンジする二足歩行ロボットが見物でした。 挙げていけばキリがないですが、個人的には地元の近畿地区代表和歌山高専 「ウメンライダーW」がツボ。 http://www.wakayama-nct.ac.jp/news/news-syousai2010/robocon10-NHKlocation/location.htm 負けてられませんな。</description></item><item><title>明日は企業ガイダンスに行きましょう！！</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20101029-2/</link><pubDate>Fri, 29 Oct 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20101029-2/</guid><description>こんばんは。２回生の中津です。 今日の担当は本当は１回生の足立くんだったのですが、ピンチヒッターで僕が書くことになりました。 さて、本日は定例会議をしました。内容は書けないですが・・・。 というわけで、今日書くネタがないんです・・・。 今活動しているほとんどの作業を書けないのはなかなか厳しいです。 ・・・というわけで宣伝です。 明日１０月３０日（土）１１時から大阪大学豊中キャンパスで企業ガイダンスが開催されます。 世間では台風が来るとか言われてますが、為になること間違いないので奮ってご参加ください。 今までにない規模の企業ガイダンスになっており、滅多にガイダンスに参加しない(らしいです)Hondaや、11月にはトヨタ自動車も参加されます。 詳しくは下のチラシをチェック！！
大阪大学 企業ガイダンス2010</description></item><item><title>暖房ル</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20101028-2/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20101028-2/</guid><description>木曜日担当は不敵な表情で見つめるこの男です。 さて、本日はタイトル通り段ボールで暖をとる作戦を実行しておりました。 とは言うものの、早速段ボール切れとなり、ちまちま進めていく予定です。
段ボールが張られる前はこんなに寒々と・・・
見よ！この威力！
実際写真はまだ貼ってないところと貼ったところを写してるんですけどね。 結構いい加減に作ってるところもあるので、雪が降る前には何とか効果があるぐらいには貼りたいです。 勘違いしないでいただきたいのは、Robohanが年がら年中部室を改造しているわけではありません。断じてありません。 さて、ここからは昨日の続き。 昨日変態扱いされたわけですが、最近買った「Interface」に付属してたSH2-Aの基板を使った実験です。 勝手に遊んでたのですが、江草君に紹介してもらったボードを使って画像解析でいろいろやってました。 ここで使っているのはTACさんに特別に売っていただいたボードで、タッチパネルの液晶付き拡張基板です。 とりあえずいろ認識で遊んでみました。 タッチパネルに「赤」「青」「緑」を認識するボタンを作成して、それを押せば選択した色を認識するって感じです。 赤の認識
青の認識
緑の認識
ノイズが多いのでもうちょっとプログラムの修正が必要ですが、なんとなく出来ました。 ロボコンで使えるかどうかはかなり怪しい（というか光の具合とかでかなり調整が難しくなると思う）ので、忙しくなる前にいろいろ実験しときたいです。 しかし設計もしなきゃいけない。やっぱ今年はやることがおおいですね。 それではまた来週ー⊂(^ω^ )⊃</description></item><item><title>学生チャレンジプロジェクトつながり</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20100803-2/</link><pubDate>Tue, 03 Aug 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20100803-2/</guid><description>3回生の西です。僕も無事（？）テストが終わりました。これから本格的に合同ロボコンに取り組んでいきます。 Robohanは「学生チャレンジプロジェクト」という大学のプロジェクトから発足しました。 今年は何とか採択され、正式に公認団体となったのですが、他の応募の方との新しいつながりもできました！ 他の団体というのは、人間の睡眠サイクルを計測していろいろ機能する時計を製作しよう！という様な団体（名前は本日決まったらしいのですが、僕が勝手にいいふらしていいのか微妙なのでそのうちつぶやきます。）です。 マイコン制御が必要となってくると思いますので、意外とRobohan の親戚のような団体なのです。 またウェブサイトやブログができたら連絡してくださいね！</description></item><item><title>ロボはんブログ始めます！</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20081029/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2008 22:44:41 +0900</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20081029/</guid><description>世界に空前のロボコンブームを巻き起こすべくその第一段階として私たちの活動を今日から紹介していきます．
私たちが目指すのは大学ロボコン！！ なにそれ？とはてなマークが頭に浮かんだそこのあなた！ ブームに乗り遅れますよ！今すぐ『大学ロボコン』で検索を．
このブログでは私たちの活動をほぼ毎日紹介します． ぜひ読んでください． そしてぜひ私たちの活動に参加してください． よろしくお願いします．</description></item></channel></rss>