<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>キャチロボバトルコンテスト on Robohan Blog</title><link>https://blog2.robohan.net/categories/%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%81%E3%83%AD%E3%83%9C%E3%83%90%E3%83%88%E3%83%AB%E3%82%B3%E3%83%B3%E3%83%86%E3%82%B9%E3%83%88/</link><description>Recent content in キャチロボバトルコンテスト on Robohan Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Fri, 16 Nov 2018 11:25:05 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://blog2.robohan.net/categories/%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%81%E3%83%AD%E3%83%9C%E3%83%90%E3%83%88%E3%83%AB%E3%82%B3%E3%83%B3%E3%83%86%E3%82%B9%E3%83%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>キャチロボ２０１８</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20180922/</link><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20180922/</guid><description>こんにちは。
初めて、記事を書かせていただきます一回生の二階堂といいます。 どうぞよろしくお願いします。
さて、先日９月９日、京都製作所にて第８回キャチロボバトルコンテストが開催され、大阪大学Robohanからは１回生、２回生からそれぞれ１チームずつ計２チーム出場させていただきました。 今年は部内ロボコンの延期などもあって特に一回生はキャチロボの作業期間が約一か月と非常に厳しいスケジュールとなり、夏休みを捨てて作業に没入する日々となりました。 ↓作業風景 製作の過程で想定外のたわみが発生したり、部品が足りなくなったり、一回生内での予定が合わず８月中旬に稼働している一回生機構班が１～２人となり、回路班に至っては常時１人となるなど様々な問題が発生しましたが、制御班が機構、回路を手伝ってくれたり、３回生の先輩方が加工を手伝ってくれたりしたおかげで、なんとか試合に出れる状態までもっていくことができました。 また、制御班は機構完成から試合当日までのわずか数日の間にPID制御を完成させ、片側のアームを自動化するなど一回生としては大きな成果を生みました。 たわみ改善前 たわみ改善後 予選の結果一回生、二回生とも２点得点しましたが、他大学と比べると点数が低く本戦トーナメントに出場することは叶いませんでした。 一回生チームはエキシビジョンに出場させてもらえるという光栄をいただきましたが、それでも得点は３点。様々なトラブルや設計ミスなどにより理論上ロボットが出しうる全力を発揮できなかったことが非常に悔やまれます。
このロボコンを通して、我々は改めて自分たちの未熟さ、甘さを痛感することとなりました。 圧倒的な準備不足、タスク管理能力の低さ、各自の意識の甘さがここに露呈したように思われます。 反省すべき点は山積みで、この失敗を生かして今後より良いロボットを作れるよう努力したいです。</description></item><item><title>キャチロボまで一週間！</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20150906/</link><pubDate>Sun, 06 Sep 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20150906/</guid><description>こんばんは。 9/13(日)のキャチロボバトルコンテストまであと一週間となりました。 Robohan から出場する機体もいよいよ完成が近いです。 果たして、1回生チームでどれだけの結果を残すことが出来るのでしょうか!?</description></item><item><title>キャチロボバトルコンテスト2013</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20130908/</link><pubDate>Sun, 08 Sep 2013 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20130908/</guid><description>昨9月7日、立命館大学草津キャンパスにてキャチロボバトルコンテスト2013が開催されました
この大会について少し説明させていただきますと、1m四方ほどの箱に敷き詰められた課題物を傷つけることなく掴み、所定の位置にいくつ収められるかを競うというロボットコンテストです 何を課題物とするかは年によって変わりますが、今年度の大会はポッキーが課題物となりました 今年度、我々Robohanは2回生チームと新入生チームの2チーム出場させていただいたのですが両チームともにギリギリのスケジュール、調整不足が祟り、結果は1勝止まりと遺憾な結果に終わってしまいました 順位自体は悪かったのですが、2回生チームの方は一度掴んだポッキーをそのまま箱に入れるのではなく、一度別の場所に移動させてから箱に移動させるという戦法について評価を頂き、審査員特別賞という身に余る光栄を頂きました
とは言え、上述の通り製作スケジュールの遅れ、練習不足等反省すべき点は山ほどありますので、これらを真摯に受けとめて、NHKの大会に生かしていきたいと思います 最後に大会の写真を何枚か
(左)2回生チームの機体　(右)新入生チームと機体</description></item><item><title>キャチロボバトルコンテスト（写真）</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20120929/</link><pubDate>Sat, 29 Sep 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20120929/</guid><description>ご要望がありましたのでキャチロボバトルコンテストの写真を
会場風景
準備中
今回は2チームでの参戦
簡易フィールドをちゃんと作ってきっちり調整している大学も
試合開始！
試合上空風景
チーム「ザコめ」
」 チーム「掃除機」
決勝戦？試合の風景は動画の記録が多かったみたいです
おつかれpart1
おつかれpart2
来年も挑戦予定です！
最後に審査員の方々からのアドバイスがありました（写真ではわかりにくいです）
合同ロボコンもきっと担当者が更新してくれるでしょう！ 乞うご期待！</description></item><item><title>こんな時なんてタイトルにしたらいいのかわからないの</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20120913/</link><pubDate>Thu, 13 Sep 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20120913/</guid><description>皆様こんばんは これを読んでくださる方がいつお読みになるのかはわかりませんが、書いているのは夜なのでこんばんはと書かせて頂きます。
本日記事を担当致しますのは、新入生の勇というものです。 工学部の一年生です。誕生日は3月で、おそらくrobohanでは一番年下（若い）なのではないかと思っています。 これからどうぞよろしくおねがいします。
さて、昨日（9/12）はキャチロボバトルコンテストの報告会でした。 キャチロボバトルコンテストといいますのはロボットがカップヌードルミニを取るというものでありまして9/8（土）に行われました。 これには、新入生が2チーム出場しましたが、その報告もまた後日されるであろうと思います。 ですのでここでは私の感想だけ述べさせて頂きますと、 やはり、ロボット製作についてもっと勉強しなければならぬということを痛感致しました。 と同時に、ロボット製作は楽しいということもまた強く感じました。 不思議なもので、製作中はもういやだと何度か思ったものですが、 終わってみるとまた作りたくなりました。 今回の経験をもとに、よりよいロボットを製作していけるよう精進していこうと思います。
また、報告会ではスライドを使用しての発表でしたが、惨憺たる出来でした。 人前でプレゼンテーションをするなどといった機会は大事にして、自身の成長に繋げたいものです。
では皆様、季節の変わり目ですので身体に気をつけてお過ごしくださいませ。 駄文失礼致しました。</description></item></channel></rss>