<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>道具 on Robohan Blog</title><link>https://blog2.robohan.net/tags/%E9%81%93%E5%85%B7/</link><description>Recent content in 道具 on Robohan Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Sat, 04 Apr 2020 11:25:05 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://blog2.robohan.net/tags/%E9%81%93%E5%85%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ROBOHAN推奨PC製品紹介</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20200404/</link><pubDate>Sat, 04 Apr 2020 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20200404/</guid><description>先日ノートPCを超高性能に魔改造しました元制御長平尾です。出す出す詐欺をしていたオススメPC紹介記事です。今回は価格.comを巡回して選んできた、この春おすすめのパソコンを紹介します。価格は記事掲載時の情報であるので参考程度でお願いします。
HP Pavilion 13-an1000 価格.com 限定モデル 選んだ理由：安い、生協PC「LIFEBOOK」キラー
まず一台目はHPの特に特徴のない普通のノートパソコン</description></item><item><title>大阪大学生協PCは買いなのか？</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20190309/</link><pubDate>Sat, 09 Mar 2019 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20190309/</guid><description>大学生活に必須のアイデムであるノートパソコン。決して安い買い物ではなく、四年間使うものであるため、将来困らないような性能があるものを選びたいものです。ですが自分で調べて最適なパソコンを選べる人は多くありません。そのため阪大生協では毎年生協推奨PCを販売しています。今回はこちらについて解説していきます。Robohanに興味がある人もそうでない人も、パソコンの購入を考えている人はぜひ見ていってください。
生協PCとは 生協PCとは大学生協が販売しているPCを指し、大阪大学では大阪大学生協が販売しているPCを指します。保証が手厚く、ほとんどの故障は直してもらえます。性能は良い方で大学生活の四年間で大きく困ることはないでしょう。
生協PCの評判 「生協PC　評判」と調べてみてください。アンチ生協PCのサイトが多く出てきます。なぜこれほど批判的なサイトが多いのかはあとで説明するとして、その主張の根拠を並べると、
値段が高い 保証が手厚すぎる 無駄に性能が高い 性能がそれほど高くない 矛盾している点がありますがこれらはターゲットの違いによるものです。はっきり言って文系学生でしたら某激安の殿堂にて20000円で売っているパソコンで性能的には十分です。（オススメしているわけではない）そのため性能が無駄に高いという主張になります。反対に性能が低いという主張は値段の高さによるものです。この値段になるのは主に保証のせいであり、その保証は通常の使用では起こらない故障までカバーしています。そのため、最低限の保証のパソコンを別の場所で買った方が安く、同じ値段ならより高性能なものが買えることが多いです。しかしこれらはネットでブログなどを書いている人が書いているものがほとんどで、生協PCのターゲットであるパソコンに詳しくない人たちではないでしょう。
生協PCの性能 では実際のところ生協PCの性能ってどうなのよ？その疑問に偏見ゼロでジャッジしていきます。
富士通 LIFEBOOK UH シリーズ このPCは世界中で最も使われているWindows OSを搭載したPCです。Windows OSの利点は使用者が多いので使い方がわからないときに情報を得やすい点です。また最も数の多いWindowsは市場規模の観点からソフトがMac OSなどに比べて優先して作られることが多いため、ソフトの数が豊富です。
CPU CPUは計算装置で、PCの性能を決める際に最も重要な部品です。最新のIntel Core i7が使用されています。こちらはCPU業界で圧倒的なシェアを誇るIntel社が製造しているもので、i7は一般向けで最高ランクの製品です。かなり高性能なCPUでほとんどの作業を快適にこなす性能を持ちます。
コラム 実は型番が詳しく書いていません。おそらくi7-8565Uであると思われます。独立した演算装置が4つあり、同時に4つのことができます。この数字はのちのMAC編で問題になります。
メモリ(RAM) 現在PCが行っていることを一時的に保存しておくための領域で大きければより多くのこと、より複雑なことを行えます。このPCは８GBのメモリを積んでおりこの量は普通といえます。このメモリで不足することは基本的にありません。
コラム 常識的な値段のノートPCは多いもので16GBのメモリを搭載しています。ただ多くのPCは８GBです。
ストレージ 高速な256GBのSSDを使用しています。ただし、Robohanで使うソフトをほぼすべて(自分の担当以外も)入れてある同じ容量の私のPCはパンク寸前であり、使い方によってはかつかつになります。まあ、大多数は大丈夫でしょうけど。
グラフィックス ごく一般的なCPU内蔵のグラフィックです。ゲームをするのは厳しいです。ゲームをしたい人は別記事にまとめたRobohan推奨PCのNvidia社のグラフィックスがついたものを買ってください。
外部接続 USB3.0が二つ付いているので困ることはないでしょう。映像出力はHDMI端子で、旧来のVGAには付属の変換ケーブルで対応するようです。SDカードが入るのはカメラやAndroidスマホとのやり取りに役立ちそうです。
バッテリー駆動時間 24時間を謳ってますが、絶対に持ちません。私はもって8~10時間ほどであると思います。ただ、それでもバッテリーの持ちはいいようです。
重量 かなり軽いです。ただ軽い理由によっては最悪の結果を生むことになる可能性があるので個人的には軽すぎるのも考え物です。詳しくは後日投稿の「先代生協PC Let’s noteの悲劇」をお持ちください。
その他 付属品としてウイルス対策ソフトがついてきます。しかし、Windowsには公式のウイルス対策ソフトが付属します。昔はあるだけましといわれた公式ウイルス対策ソフトも、最近では有料のものと比べて遜色のないぐらい強固になっていると言われており、必ず必要なものではありません。
全体的な講評 ごく一般的な高性能ノートという印象である。特徴的なのは軽さであり、この一点においてはほとんどの市販PCに対して優位である。軽くした弊害が出なければ、かなり優秀であるといえそうである。
Apple MacBook Air Apple社が製造するMac OSを搭載したPC。Appleにはよくアンチと信者がいるといわれ、私はアンチ側の人間です。ですがそんなことが問題にならないぐらいこのMacBook Airはひどいといえる性能です。
CPU 最新のIntel Core i5が使用されています。i5はi7の次に優秀なグレードですが、同じ時期に開発されたi7とi5に劇的な違いは基本的にありません。しかしこのMacBookに搭載されたi5は違います。実は消費電力が半分ほどの低電力モデルなのです。そのため性能はLIFEBOOKの半分ほどしかないといわれています。
コラム CPUは同じグレードの中にターゲットとする製品が異なるCPUが存在します。それを見分けるのが型番最後のアルファベットです。最新のノートPC向けモデルであればHは45W、6コアのゲーミング用。Uであれば15W、4コアのモバイルノート用。Yであれば5~7W、2コアのタブレット用となります。（例外もあると思います）LIFEBOOKはUですがMacBookはYであるため性能面で劣るということになります。これがばれないようにかどうかはわかりませんが、生協は型番を公開していないので悪質だと感じます。
メモリ(RAM) LIFEBOOKとほぼ同じなので割愛
ストレージ LIFEBOOKとほぼ同じなので割愛
グラフィックス LIFEBOOKとほぼ同じなので割愛
外部接続 一般的なUSBの形状であるType-Aを搭載していないため変換器を持っていなければつなぐことができません。映像出力も変換が前提なので拡張性が悪すぎます。
コラム Thunderbolt 3という高速規格に対応しており、これはMacBookがLIFEBOOKに勝る数少ない要素の一つである。ただ、対応する機器が少ないので使う機会はほぼないと思われる。</description></item><item><title>ROBOHAN推薦PC スペック 解説</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20180405-3/</link><pubDate>Thu, 05 Apr 2018 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20180405-3/</guid><description>こんにちは！ 今回は大学生活＆Robohanでの活動に欠かせないアイテム、パソコンについて紹介していきたいと思います。 Robohanでロボットを制作していく過程では、設計、プログラミング、回路制作など、あらゆる場面でPCを使用します。 しかしいざパソコンを買おうとしても家電量販店には大きいものや小さいもの、値段の安いものや高いものまでさまざまあり、どれを買っていいかわからないっていう人も多いんじゃないでしょうか？ ここではパソコンの性能表の見方、下記リンクで機構班、制御・回路班それぞれにお勧めのパソコンを紹介していきたいと思います。 お勧めパソコンページ：機構班、制御・回路班 パソコンの性能の良し悪しの見方 パソコンの性能ってどこを見ればいいのでしょうか。ここでは阪大生協で販売されているLet’s Noteを例に重要項目について各班にお勧めのスペックを紹介します。 （※推奨スペックの△△～〇〇の表示は△△を最低スペック、○○を推奨スペックとします。最低スペックは動くと思うけど快適ではないと思うので推奨スペックの購入をお勧めします。） （画像は生協ホームページより。） １． OS OSとはパソコンを動かす基本システムで主にWindows10とMacがあります。 Macはapple社のパソコンに搭載されているOSでその他のほとんどがWindowsです。 端的に言いますとRobohan推奨はWindowsです。MacはRobohanの使用するソフトの中で非対応のものがあるため推奨されません。しかしMacを利用するRobohanメンバーも少数ながらいるため、もう買っちゃった、どうしてもMacがいいという方は新歓などでご相談ください。 推奨 機構・回路・制御　Windows10 ２． CPU CPUはパソコンの脳ともいえる計算装置で特に重要なパーツです。 （CPUは主にIntel社とAMD社が製造していますがAMDに詳しくないのでIntel入ってるパソコンだけの説明とさせていただきます。） IntelのCPUにはランクにより名前が付けられています。 Core i7…賢い Core i5…まあまあ賢い Core i3…ギリギリ許せる Celeron、Pentium、Atom…やめとけ ここはこだわってよりいいものを採用したものを選びましょう。 推奨 機構　i5～i7 回路・制御 なんでもいいよ～i5 ３． メインメモリー ここでいうメモリーとはデータを保存するやつではなく、使用するデータを一時的に入れるためのものです。 大きければ大きいほどパソコンの性能を発揮でき、特に3D CADの使用で威力を発揮するためより大きいものを採用しましょう 推奨 機構　8GB以上 回路・制御 4GB～8GB ４． ディスプレーサイズ・解像度 Let’s Noteの表ではLCDサイズとなっています。 ディスプレーのサイズは大きければ見やすいですが、携帯性とトレードオフとなっていますので自分に合ったものを買いましょう。参考としてRobohanお勧めのサイズを載せておきますが、こだわる必要はありません。 推奨 機構・回路・制御　13インチ付近 ５． グラフィックアクセラレーター（GPU） おまけ要素って感じの項目です。ほとんどのパソコンにはIntel HDグラフィックスと呼ばれるものが搭載されています。はっきり言ってこれで十分です。しかし機構班であればNvidia社やAMD社のさらに性能の良いものが搭載されていると3D CADがサクサク動きます。でも重くなるんですよね。 推奨 機構　よかったら検討してみては？ 回路・制御 気にしなくていい。 ６． 記憶装置 記憶装置は種類と容量の二項目で見ます。 種類はHDDとSSDがあり、推奨はSSDです。読み込み速度が速いためパソコンの体感速度が圧倒的に違います。 容量は256GBぐらいあれば何とか足りるでしょう。512GBあると余裕をもってお使いいただけます。 推奨 機構・回路・制御　SSD256GB～SSD512GB ７． USBポート 多い方がよい（3個ぐらい？） ８． バッテリー駆動時間 長い方がよい（最低8時間以上） ９． 重量 毎回持ってくるには1.</description></item><item><title>ROBOHAN推薦PC　制御・回路班編</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20180405/</link><pubDate>Thu, 05 Apr 2018 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20180405/</guid><description>こんにちは！ シリーズ「新入生にお勧めPC」の制御・回路班編です。制御・回路班は機構班に比べてパソコンの性能を必要とはしておらず、基本的にどんなパソコンでもOKです。しかし機構班が書いたCADを見れると自分の作業をするうえで役立ったりするかもしれませんし、単純に楽しいですよね。そのため3D CADを動かせてかつ軽さや価格などの要素を重点においてみていきましょう。 何個かパソコンを掲載しましたので一緒に見ていきましょう。（性能は公式、または価格.comより） １． 安心保障の生協PC 最初に紹介するのはおなじみPanasonic社製のPC「Let’s note CF-SZ6」です。 実はこのパソコン去年も売っていました。このシリーズで紹介している他のパソコンは最新型であるため性能面では少々見劣りします。しかし17年入学のRobohanメンバーの中にはこれを使ってCADを書いている人もいるため動作は保障いたします。またロボコンではいろいろな工具を使うため万が一パソコンに工具が落下した時にも保証が手厚いので安心です。また制御・回路班での使用であれば他の製品との差は感じられないであろうと思われます。 ２． 軽いのにこの性能！女性におすすめ軽量PC 次に紹介するのは富士通社製のPC「LIFEBOOK UHシリーズ 」です。 CPUに強力なi7を採用しておりCADも使えます。お値段はしますがとても軽量なので活動毎に持ってくるのが苦になりません。 →製品ページ
３． そんなに高いのはいらない、そんなあなたに 最後に紹介するのはマウスコンピューター社製のPC「m-Book J350SN-M2S1-KK」です。 お値段が5ケタ台と今まで紹介してきたものに比べてかなりお求め安い値段となっております。しかし性能に妥協はしておりません。CPUもi5と十分な性能を持ちメモリも安定の8GBを搭載。SSDが128GBなのがちょっと不安でありますが、カスタマイズで＋7800円で256GBにできるので予算が許せばしてみてもいいんじゃないでしょうか？ →製品ページ 制御・回路班用と銘打っておりますが、どれも機構班が使ってもよいような高性能なものばかりです。またCADをあきらめるのであればこのような値段のはるパソコンが絶対必要というわけではありません。また既に購入された方で買ったパソコンの性能に不安がありましたら、新歓イベント等でパソコンやパソコンの性能がわかるものを見せていただけたら性能評価いたしますのでお気軽にお声がけください。</description></item><item><title>ROBOHAN推薦PC　機構班編</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20180405-2/</link><pubDate>Thu, 05 Apr 2018 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20180405-2/</guid><description>こんにちは！ シリーズ「新入生にお勧めPC」の機構班編です。機構班は3D CADを使用するためパソコンにもそれなりの性能が要求されます。特にGPUを別途搭載している機種はとても快適に作業ができます。 とまあ、CPU、GPU、メインメモリーがよくて軽いもの！って感じの認識でOKなのですが、Macだけはやめてください。3D CADソフトが動かないので強制的に制御・回路班になります。 じゃあどんなパソコンなら良いのか？何個かパソコンを掲載しましたので一緒に見ていきましょう。（価格は公式、または価格.comより） １． ちょうどいい性能で軽量　値段も手ごろ 最初に紹介するのはASUS（エイスース？アスース？どっちだろ…）社製のPC「ZenBook 13 UX331UN」です。 CPUはi5ですが、GPUを搭載しておりとてもバランスの取れた構成となっております。またGPU搭載機の中ではトップクラスの軽さです。特に欠点もなく、卒業まで使い続けられる優秀な一台です。 →製品ページ ２． どうせなら最高性能　ちょっと重いが満足の一台 次に紹介するのはLenobo社製のPC「ThinkPad E480」です。 ちょっと重めなこの一台。CPUに強力なi7を採用し、GPUも搭載しています。この機種のメモリはデフォルトで8GBですが、カスタマイズで16GBにするとさらなる性能アップが期待できます。他にもSSDの容量を増やすこともできるので、予算と相談しましょう。 →製品ページ ３． タブレットにもなる！でも高性能なできるやつ 次に紹介するのはHP社製のPC「Spectre x360」です。 CPUはi7、メモリはふんだんに16GB、SSD512GB搭載という、かなりリッチな構成。そしてお値段もリッチ。ディスプレイが360度回転してタブレットになる機能もありとても面白い一台。また+18000円でSSDが何と1TBになり、専用スタイラスペンがついてきます。ただしこのモデルはGPUを別に搭載していません。ただほとんどのRobohanメンバーはGPU非搭載機でCADを書いていますのでそれほど気にしなくてもOK！ →製品ページ どれもそれぞれ魅力があって調べていて私が欲しくなってきました。これらのパソコンは機構班だけでなく、制御・回路班が利用しても問題なく、特にGPU搭載PCはゲーミングPCには劣りますが比較的高いゲーム性能を誇るので遊びにも使える一台です。また既にパソコンを購入してしまった人も新歓イベント等でパソコンを持ってくる、あるいは性能がわかるような表やサイトを用意していただけたら性能評価いたします。</description></item><item><title>フランジ&amp;フランジ！そしてフランジ</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20111119/</link><pubDate>Sat, 19 Nov 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20111119/</guid><description>お久しぶりです。2回の江草です。 自分は制御班なのであんまりやる事無い(無い訳ではないが、ロボットの設計・製作に比べて)ので、メイン基板のプログラムの整理とか、必要な基板類の製作担当割当とかしてます。 で、最近ロボットのいろんなところでつかわれてるフランジを大量に作ってます。 フランジ
ちゃんとカットして、反対側もきれいに切削するとこんなものができます。 ブランジ完成品
NC旋盤がどんどん削っていくのをみてると楽しいですね。 NC旋盤 切削中
もうすぐ書類審査の結果発表が来るはずですね！</description></item><item><title>NC旋盤</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20110305-2/</link><pubDate>Sat, 05 Mar 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20110305-2/</guid><description>こんにちは、ご無沙汰してます。1回の江草です。 無事第一次ビデオ審査にも通過し、そして新たな設備が使えるようになりました。 実はビデオ審査提出より少し前には届いていたのですが開梱したり、セッティングしたりする余裕がなかったので放置してました。 それは題名どおりNC旋盤です。 昨日動作実験をして、今日は少し複雑な形状を切削してみました。
NC旋盤 段加工
手作業でこの精度の完成度ならたぶん丸一日はかかると思われるような作業でも1時間で完成します。 これで設計の幅も広がるはず？</description></item><item><title>初ベンダーブラック使用</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20100804-2/</link><pubDate>Wed, 04 Aug 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20100804-2/</guid><description>こんにちは。２回の中津です。 今日初めて（Robohan全体でも）ブラックベンダーを使いました。 そして、出来上がったのが
ブラックベンダーで折り曲げてみた･･･けど･･･
残念なことになってます。 曲げる方向を間違えた上に、斜めに曲げてしまったりと大変なことになってしまいました。 最終的に、練習ということで曲げるところはすべて曲げましたが･･･。 今後改善していきます。</description></item></channel></rss>