<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>活動 on Robohan Blog</title><link>https://blog2.robohan.net/tags/%E6%B4%BB%E5%8B%95/</link><description>Recent content in 活動 on Robohan Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Sun, 02 Dec 2018 11:25:05 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://blog2.robohan.net/tags/%E6%B4%BB%E5%8B%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>大阪大学共創DAY@EXPOCITY</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20181202/</link><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20181202/</guid><description>こんにちは。日が沈むのもだんだん早くなり、肌寒い季節になってきましたね。 さて、11/17(土)にEXPOCITYで開催された「大阪大学とあそぼう」にRobohanも参加しました。 内容は「ロボットアーム操縦体験」！ 夏に開催されたキャチロボバトルコンテストに出場したロボットを皆さんに実際に操縦してもらいました。 準備不足で前半はたびたび調整や修理をしなくてはならず迷惑をおかけしましたが、後半は安定して動かすことができました。 沢山の人にお越しいただき、本当にありがとうございました！ これを期に大阪大学・Robohanに関心を持ってくださった方が 少しでもおられたら嬉しい限りです。 ↑Robohanブースの様子 ↑大阪大学総長との写真も撮らせて頂きました！ 話は変わりますが、先日、NHK学生ロボコン2019書類審査通過の通知が来ました🎊 第一次ビデオ審査も近づいてきているので、より一層気を引き締めて頑張っていきたいと思います。</description></item><item><title>関西春ロボコン2018（運営編）</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20180331/</link><pubDate>Sat, 31 Mar 2018 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20180331/</guid><description>皆さん初めまして！ 関西春ロボコンにてMCをやらせて頂きました「「「にゎーん」」」こと丹羽です！ さてさて、先日も関西春ロボコンに関しての記事を出しましたが、今回は運営目線で感じたことを書いていきたいと思います.。o○関西春ロボコンの中で大阪大学Robohanは広報・会場関係の仕事を行いました。 本年が初開催！となる関西春ロボコン、Twitter（@kansai_robocon）などを用い積極的な広報を心がけました！ 大会当日、出場チームは3チームしかなかったですが、総当たり戦で実況していてドキドキハラハラさせてもらえる試合もあり楽しかったです(((o(ﾟ▽ﾟ)o))) また、30名ほどの一般観戦の方々に来ていただきとてもありがたかったです！そして、交流会では高専など普段交流することの少ない方々と技術交流も行えてよかったです！ 当日は大きな混乱・事故もなく無事に開催できました。最後になりましたが、ご協力頂いた皆様方、本当にありがとうございました。また、今年の運営での経験を活かして次年度以降の運営に生かしていきたいと思います.。o○
（当日の審判団の打ち合わせの様子）
参考：関西春ロボコンHP、関西春ロボコン大会ストリーミング</description></item><item><title>関西春ロボコン</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20180329/</link><pubDate>Thu, 29 Mar 2018 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20180329/</guid><description>こんにちは。 広報担当の杉本です。
3月13日に大阪大学創造工学センターで関西春ロボコンが開催されました。　この大会は一年生の実力をつける目的で今年から始まりました。 初回である今年は京都工芸繊維大学ForteFibre、同志社大学ロボット研究会と大阪大学Robohanの三団体主催で行いました。 「輪投げ」ロボットの足回りの移動と輪投げの精度を競う競技で、見ていてわかりやすく面白かったです。 最後は大接戦でした┣¨ｷ(ﾟдﾟ)┣¨ｷ 競技者の皆さんもエキサイトしていて、会場の観戦者や応援の人達もすごく盛り上がっていたので、大会は大成功でした。 皆さんお疲れ様でした＼(T▽T)／ 結果は大阪大学Robohanが準備段階で数々のトラブルに見舞われたにも関わらず、まさかの優勝でした！ 僕も裏方として設備の配置や片付けをさせて頂きましたが、楽しかったです。 来年も是非開催したいです。 参考；関西春ロボコンHP</description></item><item><title>近況報告</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20170929/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2017 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20170929/</guid><description>お久しぶりです。夏休み中の行事の報告です。9/16に京都工芸繊維大学で技術交流会、9/23にOB・OG会、9/26に学内報告会がありました。 9/16に京都工芸繊維大学さん主催で関西圏の技術交流会がありました。プレゼンや活動場所、出場ロボットの見学をしました。チームマネジメントや技術面など学ぶところもたくさんありましたね。デモンストレーションではNHKに出場した機体がAPPAREする様子を見させていただきました。完璧でしたね。私としてはNHKの機体が試合とほぼ同じコンディションで動いていたのが驚きでした。 9/23のOB・OG会、9/26の学内報告会ではNHK2017の報告や新体制のプレゼン、ロボコンや自主研究で開発した機体やNHK2018の試作機を披露しました。画像処理を専門とする方もいらっしゃっていて技術面のアドバイスもいただきました。昔のRobohanの話も聞けて充実した時間でしたね。参加して下さった皆様、ありがとうございました。 さて、夏休みもあと数日を残すところとなりました。新学期が始まり、開発ペースも落ちてしまいがちですが、より密度の濃い活動ができるように頑張っていきましょう。</description></item><item><title>サイエンスフェスタ2016に出展しました</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20161116/</link><pubDate>Wed, 16 Nov 2016 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20161116/</guid><description>こんにちは。世間では紅葉がきれいな季節になりましたね。大阪大学ではあっという間に銀杏の葉も染まり、枯れ葉が目立つようになってきました。 さて先日の11/13(日)に日能研さん主催のサイエンスフェスタ2016がグランフロント大阪で行われました。Robohanもキッズラボさんの依頼の元、講演会をしました。 講演ではオムニホイールや直動機構などを参加して下さった小学生の方でもわかるように易しく説明をしました。まちかね祭ではできなかったライントレースロボットが動いている様子を展示したり、もう一度キャチロボバトルコンテストで用いた機体の操縦体験もしていただきました。流石にまちかね祭でフル稼働していたので機構的な疲弊がでて何回も修理をしてしまいましたが… ロボットに興味を持っている方々に沢山参加していただいて、質問にキラキラした目で手を挙げてくれる皆さんを見ていると自分も色々と思うところがありましたね。(投稿者) ⇩講演の様子</description></item><item><title>まちかね祭終わりました</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20161109/</link><pubDate>Wed, 09 Nov 2016 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20161109/</guid><description>三日間に渡るまちかね祭に参加した皆さんお疲れさまでした。今年はキャチロボバトルコンテストで使用した機体二機、合同ロボコンで使用したライントレーサー、亀の形をした４足歩行ロボットの展示をしました。 ⇩キャチロボの機体と四足歩行ロボット キャチロボの機体のうち一体はUFOキャッチャーのような見た目で分かりやすく小さなお子様にも大盛況でした。もう一体は単位と書かれたワークを拾うというコンセプトで大学生以上の方には楽しめていただけたのではないかと思います。沢山の方が操縦体験をしてくださりありがとうございました。Robohanがどのような団体なのかを知っていただける機会があってうれしい限りです。 ロボットの搬入を手伝ってくださったToolBoxさん、まちかね祭の企画をして下さった中央実行委員会の皆さんには感謝しきれません。 さて先日RobohanはNHK学生ロボコン2017のエントリーシートを提出し、受理メールが届きました。まずは第一次ビデオ審査に向けて、頑張っていきましょう。</description></item><item><title>待ちかね祭に出展します</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20161027/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2016 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20161027/</guid><description>こんにちは。
夏も終わりすっかり秋になりましたね。RobohanではNHKロボコンの準備が進められています。
さて、11/4(金)～11/6(日)に阪大豊中キャンパスにて待ちかね祭が開催されます。Robohanの展示場所は全学教育推進機構 講義A棟 A201です。
展示物は夏に試合で使ったキャチロボの機体２体、4足歩行の機体を展示予定です。
キャチロボの機体はアームを変更して少しカッコよくなっています。当日には実際に操縦できる予定ですので、興味を持っている方はぜひ見に来てください。</description></item><item><title>ABU2017ルール発表！</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20160829/</link><pubDate>Mon, 29 Aug 2016 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20160829/</guid><description>こんにちは。お久しぶりです。 NHKロボコンが終わってから新体制に移行し、来年の大会に向けてプロジェクトリーダーを務めることになりました、原田です。 さて、8/21にはABU2016の本戦がありましたね。当日は、ビデオストリーミングで大阪から東京大学のRoboTechさんの応援をしてました。 そして、大会後にはABU2017のルール発表がありましたね！ 今年のルールは単純で、「フリスビーを飛ばしてフィールド上のテーブルの上に載せよう」というものです。 ▲ ルール動画より Robohanでは、メンバーの間でフリスビー投げて遊んだり実験したり、さっそく試作機も作ってフリスビーを飛ばしたりしています。 面白い飛ばし方が出て来るといいですね。 夏休みも残り1ヶ月程となってしまいましたが、開発に力を入れていきます。</description></item><item><title>近畿連携練習試合がありました</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20160530/</link><pubDate>Mon, 30 May 2016 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20160530/</guid><description>こんにちは。 梅雨が近づいてきましたね。 昨日、5/29（日）に大阪工業大学にて近畿圏のロボコンチーム同士でNHK学生ロボコン2016の練習試合が行われました。 近畿圏で練習試合が行われるのは初めてで、お互いに問題点の発見や、技術の向上を目指しました。 大会本番まであと1ヶ月と少しですが、今後は練習試合で出た問題の修正や、ロボットを運搬するための車作り等の活動を行っていきます。 また、今回の練習試合を運営してくださった他大学の皆さん、貴重な練習試合の場を設けてくださりありがとうございました。お疲れ様でした。 （会場から近いのにフィールドの運搬等あまり貢献できなくてすみませんでした。。）</description></item><item><title>近況報告です。</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20160516/</link><pubDate>Mon, 16 May 2016 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20160516/</guid><description>こんにちは。 5月ももう半分が過ぎてしまい、夕方に活動していても「あれ？まだこんなに明るい…」なんて思うような季節になってきました。 Robohanでは今月末に大阪工業大学さんにて行われるNHk大会練習試合で使うフィールドの追加分を作るなど、NHK大会へ向けた準備と並行して、新入生の勉強会も進んでいます。（報告が遅れてしまいましたが、今年は（も？）多くの新入生に入って貰えてにぎやかになっています！） ところで、「機械人Z」というサイトをご存じでしょうか。 ロボットや機械の情報が載っているサイトなのですが、この度Robohanの紹介をして頂けることになりました！
機械人Z（リンク） Robohan紹介ページ（リンク） Robohanのことをより多くの人に知って貰えると嬉しいですね！ 報告というような報告もありませんでしたが、今日のところはこれくらいにしようと思います。</description></item><item><title>いちょう祭展示について</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20160501/</link><pubDate>Sun, 01 May 2016 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20160501/</guid><description>お久しぶりです。 今日、明日と阪大豊中キャンパスでいちょう祭が行われます。 Robohanは共通教育講義A棟のA201にてロボットの展示などを予定していましたが、NHK大会の第二次ビデオ審査のビデオ撮影、編集等で忙しいため、ロボットの展示をすることが難しい状況になっております。 Robohanの紹介等はしますので、興味のある方は気軽に足を運んでみてください。 急な告知になってしまいすみません。</description></item><item><title>【告知】サークルオリエンテーションに出展します！そして説明会（新歓イベント）実施のお知らせ</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20160406/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20160406/</guid><description>こんにちは。 ついに新年度が始まってしまいましたね。。 9日（今週の土曜日）はサークルオリエンテーションがあります。Robohanもロボットの出展を行います。教室は、全学教育推進機構 講義A棟A201 にて行います。 ↑Robohanの紹介フライヤー！ ↑展示予定ビラ配りロボット（仮称） 他にも今年のNHK大会へ向けて制作中のロボットなどが見られるかも？？　ぜひお越しください！
＜説明会（新歓イベント）のお知らせ＞ 4/17(日)にRobohanの説明会（新歓）を行います。詳細は、以下↓↓ 新歓情報</description></item><item><title>春休みの活動報告～第二次ビデオ審査突破を目指して～</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20160226/</link><pubDate>Fri, 26 Feb 2016 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20160226/</guid><description>こんにちは。 春休みが始まり、気が付けばもう2月も終わりです。時が経つのは早いですね（棒 第一次ビデオ審査も無事通過しており（拍手）、次のビデオ審査に向けたロボット制作や、雑に作ってしまったフィールドの改良が進んで（？）います。 ▲少しの振動でも骨組みが外れてしまったDownHillも… ▲頑丈な作りに！ さて、阪大では昨日、今日と二次試験が行われています。一年前の記憶が蘇ってくるような。。 入試シーズンということは。新入生に向けた勧誘や、勉強会、といったイベントの計画が立ち始めています。 （自分も新入生をしっかり教育できる技術を早く身に着けないと。）なんて考えると冷汗が。。 広報にも力を入れないとですね！今後の記事はサークル紹介中心になりそうです。 ではでは。ヾ</description></item><item><title>羽ばたき飛行機を作りに行きました</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20150814/</link><pubDate>Fri, 14 Aug 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20150814/</guid><description>こんにちは。 去る8/11(火)に大阪大学工学部創造工学センターにて「羽ばたき飛行機制作ワークショップ」が開催され、Robohanからも数名参加してきました。 3Dプリントパーツを組み立て、ゴムを動力に飛ばすのですが、（意外と）しっかり飛びます！ ちなみに「バサバサバサ！！」と生き物さながらの音を出しながら飛びます（個人的に苦手な音です^_^）。 なかなか面白いので機会があればぜひ制作してみてはいかがでしょうか。 ではでは。</description></item><item><title>2次ビデオ審査通過！！&amp;いちょう祭に出展します！！</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20170428/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20170428/</guid><description>4/27に２次ビデオ審査の結果通知が来てその結果、審査に通過しました！！そして6/11に行われるNHK学生ロボコンに私達の出場がほぼ決まりました。今年で4年連続の本選出場です！！今年こそは決勝トーナメントに残り、優勝できるように、本番まであと少ししかありませんが、これからも機体の調整を続けていきます。どうか応援よろしくお願いします！ さて、前回告知しておりました吹田でのRobohan新歓も無事終わり、今週から新入生へ向けた勉強会が始まりました。 以下日程 上記の日程で行っています。今からでも参加大歓迎です！！詳細は公式LINEにて。今年は新入生がとてもたくさん勉強会に参加してくれて、うれしい限りです。人手が足りなくて部員も総動員です！！ そして来週のの4/30（日）と5/1（月）の2日間、私達はいちょう祭に出展します。場所は豊中キャンパス全学共通棟A201です。サーオリで展示していたピン球発射機だけでなく、他のロボットも展示予定ですので是非足をお運びくださいね。 GW中もとてもいそがしいですが、スパートをかけていきましょう！！</description></item></channel></rss>