<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>報告 on Robohan Blog</title><link>https://blog2.robohan.net/tags/%E5%A0%B1%E5%91%8A/</link><description>Recent content in 報告 on Robohan Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Tue, 30 Jul 2019 11:25:05 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://blog2.robohan.net/tags/%E5%A0%B1%E5%91%8A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>NHK学生ロボコン2019を振り返る4/4(機構編)</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20190730/</link><pubDate>Tue, 30 Jul 2019 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20190730/</guid><description>こんにちは、前年度の機構長です。二ヶ月ほど空きましたが、今回は機構的な面から大会を振り返ります。
ここでは、四足歩行、シャガイ投射、ゲルゲ受け渡しに分けて書いていきます。
まずは今大会で一番難しい四足歩行について話したいと思います。 ルールの発表後、皆でアイデアを出してから、使えそうな四足の機構を五機に絞って作成を進めていた。（今思えばそれが苦難の始まりでした） NHK初の歩行ロボットなので、今までの足回りの経験を活かせないことから、試作機の開発が必要不可欠であった。 ただ今回の開発した試作機の多くはルールを満たした歩行ロボットであって、そこから本番機まで進化できるロボットではなかった。 試作機の開発にメインなメンバーを配置し、完成がいつもの締め切りより大分遅くなりました。 途中いくつかの試作機の開発を中止しシャガイ投射やゲルゲ受け渡しなど他の開発に人員を移した方がいいかどうか大分悩みましたが、初めての四足歩行ということもあって、結局全部完成させたことになりました。 そして、一次ビデオで一番まともにタスクをクリア出来る直動型四足歩行ロボット(とある強い先輩が爆速で作ったもの)が採用されました。 横、縦方向にそれぞれ四つモーターとエンコーダーを用いて、直動で四本の足を移動することによって、前進や回転を行う四足ロボットです。 動き自体は単純だと思うかもしれないですが、制御の仕方によっては動きが全然違うことになります。 ただ足を上下左右移動させるではなく、歩行パタンやサイクルをうまく調整することによって滑らかな直進や回転することができる。 直動機構を多く搭載されて、モーターやセンサーも多く使っているので、基板配置や配線の問題がありました。(前制御長と一緒に頑張って解決しました) また、砂丘の認識するために試行錯誤を重ねて足裏にリミットスイッチ、バネや3Dプリンターパーツを使って接触認識機構を作りました。 そして、今回最も苦労したのは上下する足のモジュールの部分でした。 四足の重量を支えてかつ高速で足を上下させるので、足に結構負荷がかかります。 足を上下させる機構はラックアンドピニオンを用いて作られていて、ギヤとモーターのギヤヘッドの軸は同一軸なので、足に与える衝撃がダイレクトにギヤヘッドに伝わります。 最初は軸とギヤヘッドが軸貫通で繋がってるせいで、ギヤヘッド二個ほど死にました… 太い軸の穴にねじ切って両側ボルトをとめてやると、ギヤヘッドが死ぬ前に先にねじ穴が死ぬようになりました。 ってことは代わりにねじ穴が大量に死にます→壊れた度に追加工するか新しいパーツを作る羽目になる。(大変でした) 本当はギヤとモーターのギヤヘッドの軸は同一軸ではなく、間に多数のギヤをつけるべきでした。 本番は予備パーツを持っていて乗り切りました。(夜遅くまで先輩が一緒に頑張って作ってくれました。本当にありがとうございました！)
次にシャガイ投射について。 今年は主に直動型投射機構と回転型投射機構に分けて開発しました。 直動型投射機構はマウンテンの壁にシャガイのヤギの面にぶつかって馬の面を出すように制作するのに対し、回転型投射機構は太いエアシリンダと強力なバネを併用した力でシャガイを遠投するように制作を進めていました。 直動型はエアシリと定荷重バネを併用して開発し、実験を繰り返し、在庫にあるバネの力が足りない、壁に衝撃した反動が大きいことから馬の面が出せないリスクが高い、機構自体への反動が大きいなどの理由で開発を断念しました。 そして回転型投射機構を採用し、遠投三発連続投射し、馬の面を出すチームに対しての妨害にもできる方針で開発を進めていました。 「力こそパワー」な機構なので、投射するたびの反動が大きくて、機構自体が大きなダメージを受けてしまい、色んな角管や丸棒が曲がってえらいことになってしまいました。(その末に折れることに…) 二次ビデオの後先輩らの力を借りて急遽補強バージョンの投射機構を作り直したお陰で、最後まで特に角管や丸棒が撓むことなく正常に動作できました。(お見せすることなく終わりましたが…)
最後にゲルゲ受け渡しについて。 如何に速くスムーズに受け渡しできるについてアイデアを考え、滑り台でゲルゲを落とす案と直接掴んでゲルゲを引き抜く案に分けて開発を進めていました。 試作機構を作成し実験した結果、確実性と速さを総合的に考えた結果直接掴んで受け渡しする案を採用しました。 動きの流れとしては、橋を抜けた後ゲルゲ保持部を90度回転させてそのままMR1が直進し、ゲルゲがMR2側の受け取り部に接触してからバネの力でゲルゲを挟んでMR2が前進しそのまま引き抜く形になります。 MR1が直前にある程度減速してからMR2に突っ込む時の衝撃を緩和吸収するために、MR1のゲルゲ保持部にレールと定荷重バネをつけて解決しようとしました… 在庫にある定荷重バネが強すぎてうまく衝撃を緩和出来なかった。 新たな定荷重バネの発注はしたものの、納品が想定してたより遅れて間に合わなかった。 そこで、僕たちが取った行動はなんと代わりに輪ゴムを使って乗り切りました(？) (毎回輪ゴムのテンションをチェックして取替える必要はあります) 実は受け取り部の方にも似たようなことがありました。 引きバネの力ではゲルゲをしっかり挟むことが出来なかった。(MR2が移動する振動に耐えなくゲルゲが途中に落ちます…)　本来ならエアシリとか使ってしっかり掴める機構にするべきでしたが、時間や人員の余裕がなくそこは超強力両面テープを使って乗り切りました(？) よろしくないことの連発でした… 実際本戦でそれらのせいで試合に影響が出ました。(申し訳ない気持ちで一杯です)
今回は全体的に開発とアイデア出しが共に不十分でした。 アイデア出しをもっと深く考え、開発人数に適した試作機の必要な数だけ開発を進めるべきでした。 今は頑張って新入生教育を進め、開発や運営の見直しをして、次こそ良い結果を出していきたいと思います。
まだまだ書きたいことはありますが、気付いたら結構長くなりましたので、最後にMR2の写真だけ載せて終わろうと思います。 この先も応援の方よろしくお願いいたします！</description></item><item><title>NHK学生ロボコン2019を振り返る3/4(回路編)</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20190717/</link><pubDate>Wed, 17 Jul 2019 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20190717/</guid><description>おはようございます。NHKロボコン2019でRobohanの回路長を務めさせていただいたものです。
今年度の回路の振り返り記事ということで毒薬にもならないひとりごとを漏らしていきますがお暇な方は耳を傾けていただければと思います。
まずは「回路ってなぁに？」という方に軽く説明をさせていただきます。
ロボットといえば猫型ロボットや宇宙で戦うロボットを思い浮かべる方がいるかもしれませんが、ロボットは自動にしても手動にしても共通するのは”そう動くようにプログラミングされている”ということです。しかしコンピューターがプログラム通りに動きを演算するだけではロボットは動きません。そこで必要となるのが回路、すなわち基板なわけです。
ロボットの動き(どのモーターをどれくらい回すか,各種センサーの情報からロボットは今何処にいるのか)などを計算する、脳の働きをするメインマイコンが乗ったメイン基板…(1)はもちろんのこと、それと通信しモーターを回すモータードライバ基板…(2)、各種センサー用の基板…(3)などなど…。
これらを作るのが回路班の役目。しかし基板というものの特性上、一度汎用性の高いものを作ってしまえばほとんど新しいものを作らなくて済むのです。そして幸か不幸かこの(1)~(3)は全てだいたい動くものが既に作られていました(気になる方は去年の記事を参照)。
じゃあ何もすることないじゃんとなるところですが、それでは面白くありません。それに”動く”というだけでまだまだ改良の余地はあったのです。というわけで、こいつらをアップグレードしよう、この可愛らしいキャラクターの描かれた基板(去年の記事参照)を機体からひっぺがしてやろうというのが今年の目標となったわけです。
で、実際どうなったかと言いますと大体冬ぐらいまで、各基板のマイコンを↑の先輩によって導入された新しい、スペックの高いものに載せ替える作業をしていました。
先輩の技術も上手く引き継げて基板も良くなりハッピーなわけですが、それだけというのも物足りません。そこで春頃、その先輩も匙を投げていた通信の高速化に挑戦してみました。すると運良く上手くいってくれてぎりぎりでしたが実装完了、基板達の動作は目に見えて速くなってくれました。
結果、去年と同じく本番では基板達は不具合なく動いた上、去年よりもいい動きを見せてくれました。ですので今年の回路はおおよそ上手くいったと言えるかと思います。
図1. 新作モータードライバ
しかし、反省点もあります。
一つは基板が(去年の記事参照)のとおり一式作り替えられたため新たに量産する必要があり、試作のロボットを大量に作った段階でそれを動かす基板が不足がちになってしまったことです。
もう一つ、新しく作った基板達ですがデバックが甘かったこともあり機体に乗せてからバグが判明そして修正、なんてこともありました。
来年はもっと余裕を持った開発をすべきだと痛感させられました。
さてでは私はこの辺で筆を置き、一年生達の指導に戻ることとします。この話の続きはきっと優秀な後輩たちが描いてくれることでしょう。ここまでお付き合いありがとうございました。そして先生方、応援支援してくださった皆様には本当に感謝いたします。この先もRobohanは成長してまいりますので何卒ご協力お願いします。</description></item><item><title>NHK学生ロボコン2019を振り返る2/4（制御編）</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20190710/</link><pubDate>Wed, 10 Jul 2019 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20190710/</guid><description>こんにちは。 NHK学生ロボコン2019の制御長をつとめていた平尾です。（現在では元制御長ですね。） Robohanにおけるロボットのプログラムの作成を統括していす。今回はNHK学生ロボコン2019の振り返りを行っていきたいと思います。 今回のルールにおいては重要となったのがロボットの位置をロボットにどのようにして認識させるかでした。 NHK学生ロボコン2019においては二台のロボットの製作を要求さ れ、そのうちの一台は自動操縦で目標地点まで障害物を突破しつつ移動していく必要がありました。歩行ロボットの位置をセンサーで読み取ることはRobohanにとって初めてのことであり、従来とは全く別の方法を使う必要がありました。 我々Robohanはこの問題を対象物との距離を測ることができる特殊なカメラを使って解決しようとしましたが、開発が難航し、結局打ち切りとなりました。代替案としてジャイロセンサーや加速度センサーを使って位置を読み取ることにしましたが、それも本番においてコースが想定と違ったことに対応できませんでした。 また、車輪で移動するもう一台のロボットについても、当初は自動で動かす予定でしたが、動作が不安定となり、結局手動で動かすことになりました。 どうしてこうなってしまったのか。原因として以下のようなことが考えられます。 ・カメラをもちいた制御にぎりぎりまでこだわり続け、ジャイロなどを使った制御プログラムを完璧なものにすることができなかった。 ・開発メンバー自体が圧倒的に人数不足。（制御プログラムを作成したのはたった2名でした。） ・その割に機構の動作の制御依存度が高い。 ・スケジュール管理の不徹底。（機構試作機完成は12月、本番に近い形に機体が組みあがったのは３月下旬でした。これはひどい。） また、これは私の私見ですが、全体に自分たちの力量を高く見積もりすぎていた感覚があります。もう少し、人数や技術力に見合ったものを作った方がうまくいったかもしれませんね。 来年はこれらの反省点を生かし、極力シンプルかつ確実な動作が可能なロボットを作っていきたいと思います。</description></item><item><title>NHK学生ロボコン2019を振り返る1/4(リーダー編)</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20190612/</link><pubDate>Wed, 12 Jun 2019 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20190612/</guid><description>お久しぶりです。
NHK学生ロボコン2019のリーダーを務めました、川上です。
一年間、リーダーを務めさせていただきましたが、今まで本当に色々なことがありました。少しばかり振り返らせていただきます。
僕はNHK学生ロボコン2018には携わっていなかったので、どういう動き方をしたらいいのか最初は全くわからず、マネジメントには全く自信がありませんでした。
先輩らの手助けもあって、なんとか運営できていた感じです(;^_^A
リーダーの業務にも慣れてきたころに、NHK学生ロボコンに向けた開発が本格的に始まりました。
4足歩行ロボットの開発が今大会の決め手になると思い全力で開発を進めました。全部で5台開発をしていたと思います。
人によって進捗状況が全く異なり、対照に評価しづらく開発のリズムがさっそく乱れてしまい早速マネジメントの難しさを痛感しました。
なんとか形になる4足歩行を完成させ、無事1次ビデオ審査に通過し、体育館での練習に向けた開発を進めていました。
しかし相次ぐ仕様変更で体育館練習には間に合わず、体育館を予約したのにもかかわらずロボットを体育館に持っていくことすらできない事態になり、さすがに第2次ビデオ審査の通過も危ぶまれました。
第2次ビデオ審査の直前まで開発を行い、審査のためにまともに練習をしていなかったのにも関わらず2分で奇跡的にウーハイを達成し何とか通過することができました。6年連続で通過していたので、非常に不安でしたがこの時ほど嬉しかったことはなかったです。
さて大会本番！！
↑会場で調整中のメンバー
全員NHK学生ロボコンに参加したことがなく、緊張していましたが大きなトラブルはなく機体も無事動きました。
と、思っていたら…
なんと期待2戦目の直前にMR2の足に不具合が生じ、至急メンテをせざるを得ない状況になりました。
試合の直前までメンテを行い、試合開始1分前に調整がやっと終わりました(;^_^A
そして動くかどうか怪しい状態で挑みましたがなんと！
試合でも正常に動きました！
ここまで上手く調整ができたのもずっと機体開発に携わってきたメンバーだからこそ出来たのではないかと思います。
シャガイを装填したMR1 ロープを越えるMR2 が、試合の結果は対戦校の圧倒的なスピードに完敗でした。。。すべての動きを試合で見せられることなく終わってしまったのが非常に悔しいです。
本番直前まで仕様変更が相次ぎ、練習に十分に時間を割くことはできませんでした。それが今回の大会での敗因の1つであったのではないかと思います。反省し来年に生かすべきポイントだと思います。
最後になりますが、支援していただいた企業の皆様、応援してくださったOBOG,教員を含む皆様の協力があったからこそここまでやってこれたのだと思います。
これからも応援していただけると幸いです。
ありがとうございました。</description></item><item><title>NHK学生ロボコン2019お疲れさまでした</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20190604/</link><pubDate>Tue, 04 Jun 2019 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20190604/</guid><description>こんにちは、Robohan広報の鳥山です。 先日NHK学生ロボコン2019が開催されました。
今年もライブストリーミングで大会の様子が全世界中に配信されていました！🌎　また、今回はスタンプやメッセージで応援できる「CHEER PLAYER」で会場がとても盛り上がっていました！
↑会場の様子
予選リーグは長岡技術科学大学さんと三重大学さんとの対決でしたが、残念ながら惜しくも2戦とも敗れてしまい、決勝リーグに進出することはできませんでした。ですが、「4足歩行」という今までにない難しいテーマに精一杯取り組み、多くのことを学ぶことができたと思います。観戦、応援して下さった方々、本当にありがとうございました。
↑今年のロボットとピットメンバー
このあとリーダー、機構,制御,回路長それぞれに記事を書いてもらう予定です。彼らのNHK学生ロボコンを終えての思いを一読していただければ幸いです。</description></item><item><title>NHK2018を振り返る4/4（リーダー編）</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20180727/</link><pubDate>Fri, 27 Jul 2018 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20180727/</guid><description>皆さんお久しぶりです。NHK2018でRobohanのチームリーダーを務めた澤田です。 今回でNHK2018の振り返りは最後となります。最後にもかかわらず思いついたことをつらつらと書き連ねた駄文となっていますが、お時間のある方はぜひ最後までお付き合いください。
まずは昨年大会まで振り返りましょう。NHK2017はRobohanにとって大きな障害を突破した初めての大会でした。それは、本番で練習通りにロボットを動かせた、ということです。そんな当たり前に思えることが私たちのモチベーションにつながりました。（実は意外と難しい…）「私たちにもいいロボットを作ることが出来る」というこの自信は1年間に渡ってチームの支柱となりました。 では、そのモチベーションを最大限維持するにはどうすればよいか。 Robohanはロボットの製作から運営までのすべてを学生で行っています。しかし、メンバーはロボット製作に興味があって集まります。運営にはほぼ興味なし…これが我々の抱える最大の課題でした。一部のメンバーがロボット製作しかしない→残りのメンバーの運営の負担が大きくなる→不和やモチベーションの低下が起こる..こうなると勝てるビジョンは遠のいていきます。 じゃあ、で き る だ け 分担しよう！ これが僕のリーダーとしての理念でした。
さて、こんな感じでチームリーダーを務めた感想としてはズバリ、めっちゃ楽やった、です。それもそのはず、僕はリーダーになった時から「何もしない」ことを宣言していました。え？って思った皆さん、私の思うつぼですね（笑）正確には、必要最低限のこと以外は何もしない、です。 これまでのRobohanのリーダーは、チームのマネジメントの大部分を一人でこなしていました。それは、メンバー数が少なければなんとかなるものですが、昨今のRobohanでは到底真似できるものではありません。（現在の部員数は約40名！） そこで、僕は書類作成、ファシリテーター、モチベーティングだけに従事し、その他の運営やマシン製作をメンバーに委ねました。各々の能力に合わせて分担するのは難しかったですが、そのおかげで私はチーム全体を見やすくなりました。
とは言っても、順風満帆ではありませんでした。モチベーションの宿敵ともいえる大学の試験は第一次倦怠期（11月）、第二次倦怠期（2月）をもたらします。先輩の激励もありましたが、曲者揃いのメンバーたちにはなかなか響きません。（笑）そんな時は思い切ってリフレッシュするよう心掛けました。私自らお気に入りのボードゲームを持って行って徹夜で遊んだり、休んだり…。てすと？？そんなものは知りませんねぇ！ このメリハリを意識した改革は大成功しました。一部のやる気満々だったメンバーには申し訳なく思っていますが、ロボコンというチーム競技においてこの選択は間違いではなかったと思います。
他には、出来るだけ多くの会話を心掛けました。気軽に話し合いができる環境づくりによって、笑顔が生まれ、活気が出てきます。悩んでいることを丁寧に聞いて一緒に考えたり、時には言いづらい意見をぶつけ合うことも出来ました。 また、明確な高い目標を持って、それを公言したことでメンバーのベクトルがそろった気がします。
こんな感じで（割愛）開発が進み、いよいよ4月。最後の追い込みが始まりました。ここからは一切の遊びはありません。半年以上頑張った成果を発揮出来るよう、出場メンバーは水～日、朝から晩まで活動しました。「課題は平日の放課後に片づけましょう」なんて言った馬鹿なやつは誰だ？？？（私です）活動の合間を縫ってレポートやら課題やらをこなすのは本当にキツかったですが、誰一人として折れずに最後まで耐え抜きました。
こうして臨んだ本戦ですが、結果は既にご報告した通り、当初の目標である優勝には及びませんでした。具体的には、優勝した東京大学の「Rong Bay」タイムが15秒。一方私たちは最速で27秒でした。 では、この差は一体どこから生まれるのでしょうか。どうすればこの差は埋まるのでしょうか。勿論実力の差は歴然ですが、その差をいかにして埋めていくかが今後のRobohanの課題です。 さて、そろそろ長くなってきたので、私はそろそろ筆をおこうと思います。この問いは頼もしい後輩たちがきっと解決してくれることでしょう！ 最後になりましたが、顧問の石川先生をはじめ、最高の活動場所を提供していただいた三宅先生、そして厚いご支援をしてくださった皆様、誠にありがとうございました。 特別賞の受賞、シード権の獲得、勝利条件の達成と、Robohanの快進撃はまだまだこれからです。 今後とも変わらぬご支援のほどよろしくお願いいたします。</description></item><item><title>NHK2018を振り返る1/4（制御編）</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20180627/</link><pubDate>Wed, 27 Jun 2018 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20180627/</guid><description>こんにちは、前年度の制御長です。今年も振り返ります。 去年の7月によく活動場所に顔出してくれるから（これ重要）って理由で制御長に任命されました。制御長の仕事ってなんだろう？進捗管理とチケット承認です。簡単そう！って思いましたが、失敗しまくりでした。 ロボハンではnhkが終わって新ルールが発表されるまでは技術開発が自由にできる時期です。しかし、一人にタスクを抱えさせすぎて開発が中途半端になってしまいました。当たり前ですが複数の重い開発を同時にさせるべきではありませんでした。進捗管理って難しいですね…もう少し皆の開発に首突っ込めれば良かった… 1次審査を突破したあと、2月末の中間報告会で「いい機構なのに制御がもったいない」と言われてしまいました。そこでOBさんと教授を頼って2次審査でかなりタイムを縮めることができました。さっちゃん先輩、石川先生、本当にありがとうございました。 2次審査ではLRFを使えるようになりました。部室に眠っていたLRFで、ROSとJETSONを導入し、slamした勝田くんすっげぇー。春ロボと並行しながら、機構が増えて機能が増えていく投射部分のプログラムを書いてくれた平尾くんすっげぇー。 2次審査を通過した後、近畿合同練習試合の後も機構の大幅な変更をやめてもらいました。機構の大幅な変更がなかったので、調整と高速化に集中することができました。 本番までに試合形式の練習をたくさん出来たおかげで、おかしい挙動の洗い出しや細かい改良が出来て、わりと安定化出来たのかなと思います。通し練習は大事ですね。 1試合目は混線によりROSIPが取得できなくて決勝Tに残れませんでしたが、2試合目はローカルで完結させたので動くようになり、パナソニックシステムソリューションズジャパン株式会社さんから特別賞を頂けました！ ところで手動機の鏡気になりますよね？（気になって下さい） LRFが手動機を壁だと認識して、自動機が手動機について行く問題を力技で解決した鏡です。 最初はくしゃくしゃにしたアルミホイルでレーザー散らそう！ってやっていたのですが、練習試合で全く意味をなしていないことに気がつきました。 鏡面スプレーとレーザー吸収スプレーを手動機に塗ってもダメだったのですが、100均で買ってきた鏡をつけたら壁だと認識しなくなりました（やりました！） 一見解決したように思ったのですが、鏡に映る壁を認識して存在しない壁を作ってしまい（LRFの内部構造とおなじですね）、結局鏡を斜めに配置することで解決しました。 馬鹿みたいですねw</description></item><item><title>NHK学生ロボコン2018お疲れさまでした！</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20180614/</link><pubDate>Thu, 14 Jun 2018 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20180614/</guid><description>こんにちは、Robohan広報の川上です。 先日の昼間にNHK学生ロボコンに出場したロボットが帰ってきました。((≧∇≦)お疲れ～) NHK学生ロボコン2018もとうとう終了してしまいました。 ↑会場の様子 1試合目は不調でしたが、2試合目までには無事調整も終了しロンバイも見事達成しました！！決勝トーナメントには惜しくも進出できませんでしたが、奮闘してくれた2台のロボットには本当に感謝です！ そしてななななんと！！！！！ パナソニックシステムソリューションズジャパン株式会社から特別賞を頂くことができました🎉🎉🎉 今年はRobohan史上初シード校に選ばれるという業績を残すことができ、まさに急成長しているところです。来年こそは必ず優勝します。 観戦、応援して下さった方々、本当にありがとうございました。</description></item><item><title>ロボット発送しました</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20180606/</link><pubDate>Wed, 06 Jun 2018 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20180606/</guid><description>今日、東京へ向けてロボットの発送をしました。　手塩に掛けて育てたこの子がついに旅立ちます。 明後日から僕達も現地入りですが、テストラン、試合ではこの子が予定通りの動きをしてくれるでしょう！　頼むよ！ 東京でロンバイするぞ！！</description></item><item><title>関西春ロボコン2018（運営編）</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20180331/</link><pubDate>Sat, 31 Mar 2018 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20180331/</guid><description>皆さん初めまして！ 関西春ロボコンにてMCをやらせて頂きました「「「にゎーん」」」こと丹羽です！ さてさて、先日も関西春ロボコンに関しての記事を出しましたが、今回は運営目線で感じたことを書いていきたいと思います.。o○関西春ロボコンの中で大阪大学Robohanは広報・会場関係の仕事を行いました。 本年が初開催！となる関西春ロボコン、Twitter（@kansai_robocon）などを用い積極的な広報を心がけました！ 大会当日、出場チームは3チームしかなかったですが、総当たり戦で実況していてドキドキハラハラさせてもらえる試合もあり楽しかったです(((o(ﾟ▽ﾟ)o))) また、30名ほどの一般観戦の方々に来ていただきとてもありがたかったです！そして、交流会では高専など普段交流することの少ない方々と技術交流も行えてよかったです！ 当日は大きな混乱・事故もなく無事に開催できました。最後になりましたが、ご協力頂いた皆様方、本当にありがとうございました。また、今年の運営での経験を活かして次年度以降の運営に生かしていきたいと思います.。o○
（当日の審判団の打ち合わせの様子）
参考：関西春ロボコンHP、関西春ロボコン大会ストリーミング</description></item><item><title>近況報告</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20170929/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2017 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20170929/</guid><description>お久しぶりです。夏休み中の行事の報告です。9/16に京都工芸繊維大学で技術交流会、9/23にOB・OG会、9/26に学内報告会がありました。 9/16に京都工芸繊維大学さん主催で関西圏の技術交流会がありました。プレゼンや活動場所、出場ロボットの見学をしました。チームマネジメントや技術面など学ぶところもたくさんありましたね。デモンストレーションではNHKに出場した機体がAPPAREする様子を見させていただきました。完璧でしたね。私としてはNHKの機体が試合とほぼ同じコンディションで動いていたのが驚きでした。 9/23のOB・OG会、9/26の学内報告会ではNHK2017の報告や新体制のプレゼン、ロボコンや自主研究で開発した機体やNHK2018の試作機を披露しました。画像処理を専門とする方もいらっしゃっていて技術面のアドバイスもいただきました。昔のRobohanの話も聞けて充実した時間でしたね。参加して下さった皆様、ありがとうございました。 さて、夏休みもあと数日を残すところとなりました。新学期が始まり、開発ペースも落ちてしまいがちですが、より密度の濃い活動ができるように頑張っていきましょう。</description></item><item><title>まちかね祭終わりました</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20161109/</link><pubDate>Wed, 09 Nov 2016 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20161109/</guid><description>三日間に渡るまちかね祭に参加した皆さんお疲れさまでした。今年はキャチロボバトルコンテストで使用した機体二機、合同ロボコンで使用したライントレーサー、亀の形をした４足歩行ロボットの展示をしました。 ⇩キャチロボの機体と四足歩行ロボット キャチロボの機体のうち一体はUFOキャッチャーのような見た目で分かりやすく小さなお子様にも大盛況でした。もう一体は単位と書かれたワークを拾うというコンセプトで大学生以上の方には楽しめていただけたのではないかと思います。沢山の方が操縦体験をしてくださりありがとうございました。Robohanがどのような団体なのかを知っていただける機会があってうれしい限りです。 ロボットの搬入を手伝ってくださったToolBoxさん、まちかね祭の企画をして下さった中央実行委員会の皆さんには感謝しきれません。 さて先日RobohanはNHK学生ロボコン2017のエントリーシートを提出し、受理メールが届きました。まずは第一次ビデオ審査に向けて、頑張っていきましょう。</description></item><item><title>NHK大会終わりました。</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20160713/</link><pubDate>Wed, 13 Jul 2016 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20160713/</guid><description>（しっかりと反省会議をしてやっと「終わった」と言えるのかも知れません。） こんにちは。 今日の昼、Robohanに今年の大会に出場したロボットが帰ってきました。 ▲ 今年の会場（東京、大田区総合体育館） 当日、現地会場まで足を運び、応援してくださった方々、本当にありがとうございました。 今年の大会は、練習の段階でチームとしては初の「ロボットの全自動化」、40秒台前半での全課題クリアを達成しており、本番でも実現しようと試みたのですが、練習と本番の環境の違いに対応しきることが出来ず、予選リーグ敗退というふがいない結果に終わってしまいました。個人的にも、「全国大会で勝つことの難しさ」を痛感した大会でした。 結果を残せなかったからには、その原因を究明しないことには次の一歩を踏み出すことは出来ません。今週末あるいは来週頭にチームで反省会議を行う予定です。 それでは。
＜NHK Robocon 2016 放送予定＞ 今年の大会の模様は、8月6日（土）午後4時5分～ NHK総合テレビ にて放送予定となっています。是非ご覧ください。</description></item><item><title>ロボット、発送しました！</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20160706/</link><pubDate>Wed, 06 Jul 2016 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20160706/</guid><description>こんにちは！ お久しぶりです。暑い！暑すぎる！！ なんと前回の更新から1ヶ月以上も空いてしまいました… 今回の記事は、NHK大会出場ロボット発送の報告です。 ▲ いい天気！…でも暑い。 なんと今日の昼前まで「ロボット発送は明日」という認識があって一瞬（）バタバタしましたが、無事発送しました！ 制御班のメンバーは「寂しい」なんて言いますが、いよいよ本番が近づいてきたんだなぁ…なんて思います。 特に最後の1ヶ月、いや1週間の進捗は目を見張るものがあり、この勢いそのままに東京に乗り込みます！ それでは、チームや他大学さんの健闘を祈って。Chai-Yo!
続きを読む ロボット、発送しました！→</description></item><item><title>近況報告です。</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20160516/</link><pubDate>Mon, 16 May 2016 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20160516/</guid><description>こんにちは。 5月ももう半分が過ぎてしまい、夕方に活動していても「あれ？まだこんなに明るい…」なんて思うような季節になってきました。 Robohanでは今月末に大阪工業大学さんにて行われるNHk大会練習試合で使うフィールドの追加分を作るなど、NHK大会へ向けた準備と並行して、新入生の勉強会も進んでいます。（報告が遅れてしまいましたが、今年は（も？）多くの新入生に入って貰えてにぎやかになっています！） ところで、「機械人Z」というサイトをご存じでしょうか。 ロボットや機械の情報が載っているサイトなのですが、この度Robohanの紹介をして頂けることになりました！
機械人Z（リンク） Robohan紹介ページ（リンク） Robohanのことをより多くの人に知って貰えると嬉しいですね！ 報告というような報告もありませんでしたが、今日のところはこれくらいにしようと思います。</description></item><item><title>春休みの活動報告～第二次ビデオ審査突破を目指して～</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20160226/</link><pubDate>Fri, 26 Feb 2016 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20160226/</guid><description>こんにちは。 春休みが始まり、気が付けばもう2月も終わりです。時が経つのは早いですね（棒 第一次ビデオ審査も無事通過しており（拍手）、次のビデオ審査に向けたロボット制作や、雑に作ってしまったフィールドの改良が進んで（？）います。 ▲少しの振動でも骨組みが外れてしまったDownHillも… ▲頑丈な作りに！ さて、阪大では昨日、今日と二次試験が行われています。一年前の記憶が蘇ってくるような。。 入試シーズンということは。新入生に向けた勧誘や、勉強会、といったイベントの計画が立ち始めています。 （自分も新入生をしっかり教育できる技術を早く身に着けないと。）なんて考えると冷汗が。。 広報にも力を入れないとですね！今後の記事はサークル紹介中心になりそうです。 ではでは。ヾ</description></item><item><title>ROBOHANの公式HPが新しくなりました！</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20151031/</link><pubDate>Sat, 31 Oct 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20151031/</guid><description>Robohanの公式ホームページが新しくなったのはご存知でしょうか？ まだ見たことがない方は、こちら！
こんにちは。HPリニューアルを主に担当した、１回生の堀口です。 ちょっとかっこいい感じにHPを作ったつもりですが、いかかでしょうか。新入生や、ロボコンをあまり知らない人に読んでもらえるような内容にしています。 HPのはじめに書いてある「その手で未来を作り出せ」は、第一回Robohanキャッチフレーズコンテストで優勝したものです。（ちなみに、優勝賞品は食堂で使える270円券でした。）これを見たらRobohanがどんなものなのか、なんだか気になってきませんか？ 最後に、HPをつくる上で参考にした情報や、役立ったツールなどをまとめておきます。興味がありましたらどうぞ。 続きを読む Robohanの公式HPが新しくなりました！→</description></item><item><title>フィールド作成中！　&amp;　3Dプリンター使い始めました</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20151012/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20151012/</guid><description>こんにちは。リーダーの田中です。 NHK学生ロボコン2016のルール発表から早半月が立ちました。大学の授業も始まって忙しくなってきている今日この頃ですが、Robohanでは変わらず毎日いろいろなものが作られています。
先日は気分転換を兼ねて、今回の競技フィールドのミニチュア模型を作ってみました(写真)。(製作時間は3時間なので細かいところはご愛敬。。) ▲こうして3次元で俯瞰してみてみると、今まで見えていなかった問題もいくつかイメージできて案外役立っています。ジオラマみたいでとっても楽しいです(笑)
上の模型は1/50スケールですが、原寸大のフィールド作成も着実に進んできています。今回のフィールドはとてもカラフルなので、色合わせも含めかなり大変な作業ですが、機構長がロボット製作と並行して行っているので製作は順調です。 ▲特に床の色が明るいと白線との区別が難しくなるので、思っていた以上にラインをたどるのが難しそうだなぁという印象。 あ、それともう一つ。いよいよRobohanにも話題の3Dプリンターの波が来ています(写真)。この部品の設計者に聞いたところ 「30分Twitterをしていたら進捗が生めてるんですよ」 と嬉しそうに答えていました(笑) まだまだ試験的に使い始めた段階ですが、今後はプロトタイピングや軽量化にどんどん利用していきたいと思っています。 さて、ほかにも紹介したい機構はいくつかありますが、NHKのネタバレになってしまうので、もっと知りたいという方は11月のまちかね祭にぜひぜひ遊びに来てください。
—News!— Robohan公式HPが新しくなりました！！最近はやりのランディングページ(縦長スクロール)形式です。まだご覧になっていない方はぜひ遊びに来てください。 詳しくは製作・デザインを行ったメンバーに後日記事を書いてもらう予定です。乞うご期待。</description></item><item><title>キャチロボバトルコンテスト、合同ロボコン(ライントレース)を終えて</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20150920/</link><pubDate>Sun, 20 Sep 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20150920/</guid><description>こんにちは。 今週は、9/13(日)にキャチロボバトルコンテスト、9/17(木)に合同ロボコン(ライントレース)が行われました。 キャチロボの方は、かなりレベルの高い大会となっていて、思うような結果を残せませんでしたが、他大学の上回生や経験豊富なチームがどのような機構を採用しているのか、といった勉強になりました。また、大会を通して、「本番で機体の性能を引き出すために必要な試行錯誤の回数」の目安を知ることが出来ました。 合同ロボコンでは、製作期間が短い中で各自ユニークな機体を作り上げました。４足歩行や６足歩行でライントレースにチャレンジするメンバーも。今年のNHK学生ロボコンではライントレースがほぼ必須になるため、滑らかに高速でライントレースできる技術についてはこれから更に追究する必要がありそうです。 次の大会はいよいよNHK学生ロボコンですね！ これまでに学んだことをしっかりと生かしてロボット制作に励んでいきます！</description></item><item><title>VS期末試験 &amp; 鳥人間コンテスト観戦</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20150727/</link><pubDate>Mon, 27 Jul 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20150727/</guid><description>こんにちは。原田です。 期末試験期間のためRobohanは活動休止中なのですが、ネタがある限りブログは更新したい！ってことで。 昨日7/26(日)は大阪大学飛行機制作研究会albatrossさんが鳥人間コンテストに出場するということで、Robohanからも、数名で滋賀県の彦根まで応援に行ってきました。 台風が近づいてきているということもあり、天候が心配だったのですが、朝からきれいに晴れて、また、風も無く、絶好の飛行日和だったのではないでしょうか。 結果や如何に！？テレビ放送にぜひ期待しましょう！ 来週こそは本当にネタ切れが予想されるので、更新されてなければ、ご容赦を。。</description></item><item><title>OB会、報告会が行われました。</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20150719/</link><pubDate>Sun, 19 Jul 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20150719/</guid><description>こんにちは。 先週に引き続いての投稿になります。 タイトルの通り、今週は7/12(日)にOB会、7/15(水)に報告会が行われました。 内容はNHK本番大会の様子を振り返ったりチームの現状報告をしたほか、個々人でOBの方々や先生方、他団体の方々にアドバイスを貰ったりといった感じでした。 このような貴重なご意見をたくさん聞くことが出来る機会はぜひとも増やしたいですね！ さて、来週もイベントがいくつかあります。 まず、なんと言っても7/21(火)のキャチロボバトルコンテストアイデアシート提出期限ですね！Robohanからは複数チーム出場予定ですが、機構のアイデア被ったりしないかなぁ。。 他にも合同ロボコンに出場予定のメンバーは本日日本橋にお買い物に行ったり。 そして期末試験期間に入るのでRobohanは少しの間活動休止となります。
少し前に告知がありましたが、あらためて、明日7/20(月・祝)AM9:30よりNHK総合で今年の本番大会の放送があります。熱いドラマを見逃すな！ （ちなみに同日朝方AM2:10より去年大会の再放送もあるようです。）</description></item><item><title>今後の大会と新入生の活動</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20150712/</link><pubDate>Sun, 12 Jul 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20150712/</guid><description>みなさま、はじめまして。 新入生の原田です。 上回生の先輩方、遅ればせながら、6月7日のNHK学生ロボコンお疲れ様でした。 興奮も冷めやらぬうちに、早くも次の大会(9月13日(日)のキャチロボバトルコンテスト、9月17日(木)の合同ロボコン)に向けた準備が始まっています。 ▼会議風景 ▼新入生勉強会の様子 キャチロボバトルコンテストは経験豊富な強敵が多数参戦するようですが、ルールが昨年度までと大きく変わっおり、ユニークなロボットを作って素晴らしい結果を残せるよう頑張って行きたいですね！
ところで、去る6月21日に新入生対抗の部内ロボコンが開催されました。 ▼部内ロボコンの様子 時間に余裕がなく、どのチームも前日からの追い込み(笑)凄かったですね！ 今後は、なるべく時間に余裕が持てるようしっかり計画をたてて活動していきましょう。</description></item></channel></rss>