<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>未分類, 紹介 on Robohan Blog</title><link>https://blog2.robohan.net/categories/%E6%9C%AA%E5%88%86%E9%A1%9E-%E7%B4%B9%E4%BB%8B/</link><description>Recent content in 未分類, 紹介 on Robohan Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Sat, 30 Mar 2019 11:25:05 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://blog2.robohan.net/categories/%E6%9C%AA%E5%88%86%E9%A1%9E-%E7%B4%B9%E4%BB%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ROBOHAN新入生募集！…でもROBOHANって何してるの？</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20190330-3/</link><pubDate>Sat, 30 Mar 2019 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20190330-3/</guid><description>さて…。阪大合格発表から２週間が経過しました。 大阪大学に合格された皆さんおめでとうございます！！ ちょうど皆さんは入学前の準備で色々と慌ただしい時期でしょう。提出せねばならない書類も多くウギャーとなっている人も少なくないでしょう。（私もそうでした。） さて、新入生の皆さんの中で「サークルどこに入ろうか…。」などと悩んでいる人も少なくないでしょう。 そんなあなたにRobohan!!
RobohanはNHK学生ロボコン優勝を目指して活動している団体です。 皆でわいわいロボットを作っています。 Robohanはこんな方にお勧めです。
「とりあえず何かモノを作りたい。」 ＞モノなら作り放題です。え？不器用だから無理かも？ …大丈夫。私もです。
「せっかく大学に入ったんだから何か変わったことをしたい。」 ＞これほど変わったことを本気でしているサークルはそうそうありません。
「ロボットアニメが好き。」 「動物とか虫が好き。」 「本読むのが好き。」 ＞身の回りで見たものが自分が作るモノのヒントになるときが結構あり、そうしたものを作った時の面白さは筆舌にしがたいものがあります。
「サークルも入りたいけど勉強が…。」 ＞Robohanは当然勉強を優先しています。定期試験のときは無論休みです。なお、分からなければ先輩が教えてくれます。
「( ˘ω˘)ｽﾔｧ…」 ＞( ˘ω˘)ｽﾔｧ…
次回からはRobohanで具体的に何をしているかをご紹介します。 第一回は機構班編をお送りします。（・ω・）ノ 間もなく更新予定ですので、どうぞお楽しみに。</description></item><item><title>ROBOHAN推奨PCについて</title><link>https://blog2.robohan.net/post/20150313/</link><pubDate>Fri, 13 Mar 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog2.robohan.net/post/20150313/</guid><description>こんにちは、田中です。 春はパソコンがほしくなる季節ですよね(？) 新入生の皆さんの中でも、大学入学に合わせてパソコンの購入を考えている人が多いかと思います。 最近は５万円くらいでも、ストレスなく日常使用できるパソコンが買えますよね～。ということで迷わずお安いパソコンを購入しましょう！！ ・・・といいたいところなのですが、「パソコンはそこそこいい物を買っておいた方がよい」と思います。大学生活は４年(修士を入れれば６年)続くので、どうせ買うなら、その間ずっと安心して使えるものがいいですよね。 では「いいパソコン」とは何なのか？Robohan基準で考えると、壊れにくくて、処理能力の高いパソコンのことです。Robohanでは、設計にしろ、プログラミングにしろ、パソコンを使うので、毎日のようにノートPCを持ち歩くことになります。つまりは頑丈であることが最重要ポイントとなります(笑) ロボハンではLet’s note(Panasonic)とThinkPad(lenove)が二大勢力となっていますが、 パソコンについて詳しくないし、何を買えばいいか分からない(T_T) という人は、生協パソコン(Let’s note)を買いましょう。一見高額ですが、阪大の生協パソコンはサービスもしっかりしていて、コストパフォーマンスもばっちりです（笑）！
ということで、そのあたりも考えて、春のパソコン選び楽しんでください！</description></item></channel></rss>