<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>未分類 on Robohan Blog</title><link>https://blog.robohan.net/tags/%E6%9C%AA%E5%88%86%E9%A1%9E/</link><description>Recent content in 未分類 on Robohan Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Sat, 30 Mar 2019 11:25:05 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.robohan.net/tags/%E6%9C%AA%E5%88%86%E9%A1%9E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ROBOHANってなにしてるの？～機構編～</title><link>https://blog.robohan.net/post/20190330-2/</link><pubDate>Sat, 30 Mar 2019 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20190330-2/</guid><description>さて。Robohanは２つの班に分かれています。 機構班とソフト班です。 今回は機構班について紹介していきます。 機構班が作るものそれはロボット本体です。 ロボットの設計、加工、組み立ての３つの作業を行います。 ①CADソフトと呼ばれる設計ソフトを使って機体を設計。
②様々な加工機械を使って素材を加工。
③それらを組み立て。
という３つの工程を経てロボットを作り出します。 作り出されたロボットが動き出したときの喜びは 三三三卍（・ω・）卍ウォォォォォッッッッッッッ と走り出しそうになるほどです。 そのため、ものを自分の手で作ってみたい！という人には是非お勧めです。 よく、「自分不器用だから機構班無理そう…(´・ω・`)ｼｮﾎﾞｰﾝ」となっている人がいます。 安心してください。私は機構班ですが、手先の器用さに関しては二回生最弱です。
たとえ手先が不器用でも長さの測定などの細かい作業は機械が正確に測ってくれますし、何より繰り返しやっていれば慣れて精度も上がっていきます。
楽しそうと思ったらぜひとも機構班に来てください。 次回は作り出されたロボットを実際に動かすソフト班について解説していきます。 それでは。また次回。お楽しみに。</description></item><item><title>ROBOHAN新入生募集！…でもROBOHANって何してるの？</title><link>https://blog.robohan.net/post/20190330-3/</link><pubDate>Sat, 30 Mar 2019 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20190330-3/</guid><description>さて…。阪大合格発表から２週間が経過しました。 大阪大学に合格された皆さんおめでとうございます！！ ちょうど皆さんは入学前の準備で色々と慌ただしい時期でしょう。提出せねばならない書類も多くウギャーとなっている人も少なくないでしょう。（私もそうでした。） さて、新入生の皆さんの中で「サークルどこに入ろうか…。」などと悩んでいる人も少なくないでしょう。 そんなあなたにRobohan!!
RobohanはNHK学生ロボコン優勝を目指して活動している団体です。 皆でわいわいロボットを作っています。 Robohanはこんな方にお勧めです。
「とりあえず何かモノを作りたい。」 ＞モノなら作り放題です。え？不器用だから無理かも？ …大丈夫。私もです。
「せっかく大学に入ったんだから何か変わったことをしたい。」 ＞これほど変わったことを本気でしているサークルはそうそうありません。
「ロボットアニメが好き。」 「動物とか虫が好き。」 「本読むのが好き。」 ＞身の回りで見たものが自分が作るモノのヒントになるときが結構あり、そうしたものを作った時の面白さは筆舌にしがたいものがあります。
「サークルも入りたいけど勉強が…。」 ＞Robohanは当然勉強を優先しています。定期試験のときは無論休みです。なお、分からなければ先輩が教えてくれます。
「( ˘ω˘)ｽﾔｧ…」 ＞( ˘ω˘)ｽﾔｧ…
次回からはRobohanで具体的に何をしているかをご紹介します。 第一回は機構班編をお送りします。（・ω・）ノ 間もなく更新予定ですので、どうぞお楽しみに。</description></item><item><title>ROBOHAN紹介2回目！(ソフト班について)</title><link>https://blog.robohan.net/post/20190330/</link><pubDate>Sat, 30 Mar 2019 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20190330/</guid><description>3月も終盤となり、新入生の皆さんはこれから始まるキャンパスライフに胸を躍らせている頃でしょうか？ 今回は前回の機構班の紹介につづいて、ソフト班について紹介します！ ソフト班の活動は主に回路分野と制御分野に分けられます。 回路分野は 機構班が作ったロボットの機体を動かすための 基板や配線を担当しています！ 基板はパソコンを使って設計・製造します。 下の写真のようなソフトを使って基板を設計してます。 製造した基板への部品のハンダ付けも担当しています。
制御分野は ロボットを思い通りに動かすためのプログラムを書きます！ プログラムはC言語などのプログラミング言語を使って、マイコンと呼ばれる小さなコンピュータのようなものに命令を書き込みます。
↑プログラムのようす 「難しそう…」「こんなのやったことない…」 と思ったかもしれません。でも心配ありません！ Robohanに入る新入生はほとんどが最初は未経験の初心者なんです！！ Robohanに来てくれた新入生には毎年、先輩が回路やプログラミングの基礎を丁寧にわかりやすく教えています！ （学部によっては授業の先取りにもなります！） 少しでも興味を持ってくれた方はぜひ気軽に新歓に足を運んでください！</description></item><item><title>大阪大学未来基金「学生ロボコン優勝への道支援事業」設立！！！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20181207/</link><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20181207/</guid><description>皆様、お久しぶりです（？）「にゎーん」こと丹羽です。 さてさて、本日は大阪大学未来基金「学生ロボコン優勝への道 支援事業」について紹介させていただきます。 大阪大学Robohanではこの度、製作活動のさらなる充実を図るため、大阪大学未来基金の方に「学生ロボコン優勝への道 支援事業」を設立させていただきました。 本事業に関しまして、ご支援いただきますとRobohanの活動活性化のために活用させていただきます。 具体的には… ・工作機械の充実 (CNC加工機、フライスなど) ・アクチュエータの購入（エアシリンダー、モーター、など） ・センサーの購入（ロータリーエンコーダ、LRF、など） ・資材の購入(金属、木材、プラスチックの板やパイプなど) に使用させていただきます。 また、大阪大学未来基金の方にご寄附をいただきますと各種税制控除などのメリットもございます。 大阪大学Robohanの活動にご賛同いただけましたらご支援いただけると幸いです。 なお、お申し込み・お支払いにつきましては、すべて大阪大学未来基金の所定の手続きにより、大阪大学渉外本部が実施いたします。 つきましては、お手数おかけいたしますが以下よりご連絡いただきますよう宜しくお願い申し上げます。 ご寄附に関するお問合せ先: 大阪大学 未来基金事務局(渉外本部内) 〒565-0871 大阪府吹田市山田丘2-1 TEL: 06-6879-8327 FAX: 06-6879-4337 E-mail: kikin@office.osaka-u.ac.jp ※基金制度の詳しい情報につきましては、https://www.miraikikin.osaka-u.ac.jp/report/からもご覧いただけます。</description></item><item><title>NHK2018を振り返る2/4（機構編）</title><link>https://blog.robohan.net/post/20180713/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20180713/</guid><description>初めまして、前年度の機構長です。少し時間が空きましたが、今回は機構的な面から大会を振り返ります。
ここでは、投射、受け渡し、足回りに分けて書いていきます。
まずは投射について。Robohanではルール発表の直後から各自思いついた機構を試しまくり、その結果、最も進捗があった投石機構（？）が採用されました。これだけだと他の大学と同じ機構かと思われるかもしれませんが、太いエアシリンダと強力なバネを併用したまさに「力こそパワー」な機構を実現していたのはうちだけだったのではないでしょうか？まあ、力に振りすぎたせいでボルトがしょっちゅう緩んだり、角管が曲がったりしたんですが…。また、今年は投射用のエアタンクに圧力調整スイッチをつけることにより、空気圧が一定に保たれ、なかなかの投射精度を出せていたのではないかと自負しています。
次に受け渡しについて。今大会で最も難しかったといわれる受け渡し部分ですが、もちろん我々も苦労しました。うちのコンセプトとしてはやはり「最速の受け渡し」ということで、CRがTRとすれ違うだけで受け渡しができるようにしました。（強豪校はやってるとこも多かったしこの考えはきっと正しかったのでしょう。）開発当初はCRのシャトル保持部にアクチュエータ要らないんじゃねwとか舐めたことを考えていましたが、それだとラックからシャトルコックを取ることすらできず、気付けばCRもTRもどんどん複雑になっていきました。さらに、CRのサーボを動かすタイミングや3Dプリンタのパーツの形状、TRの受け取り角度やシャトル保持機構のエアシリンダを動かすタイミングなど制御面と機構面の両方で試行錯誤を繰り返し、気付けば大会一週間前まで調整を続けていました。その結果、テストランではほぼ確実に受け渡しができるところまで持っていくことができました。ギリギリまで協力してくれたみんなありがとう！ また、これは個人的な自慢なのですが、TRのシャトル保持部は角度調整機構からリンクを組むことで、投射角度によらずに常にシャトルを掴める仕様になってたんですよ。（すっごーい!）みんなから設計遅いやらなんやら言われながら、エクセルでパラメータ調整とかしながら、干渉とかで死にながら1週間くらいかけてせっせと設計した自信作なので、機会があれば舐めまわすように見ていただけると幸いです。（下の画像の青い部分らへん） 最後に足回りについて。今年はTRには回転に強い3輪オムニを、CRには直線に強い4輪メカナムを採用しました。また、本番では動かすことができませんでしたが、CRには床面吸引機構も付けていました。CRは制御を楽にしてあげようと、壁に押し付けながらの直線運動だけで済むようにしていたのですが、TRは回転を足回りでやることが前提の設計となっていたため、TRの足回り制御担当のめう君（制御長）が死にそうになってましたね。足回りで回転させるのが難しいとは思わんかったんや。ごめんよ、めう。まあ、本番ではきれいに動いているところも見せられたので良しとしましょう。
まだまだ書きたいことはありますが、長くなりすぎるのも何なので、最後にシャトルコックの写真だけ載せて終わろうと思います。それではさよなら～。</description></item><item><title>2018年　部内戦が無事に終わりました !!</title><link>https://blog.robohan.net/post/20180706/</link><pubDate>Fri, 06 Jul 2018 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20180706/</guid><description>7月1日に部内戦が行われました。1回生からは2チームが出場、また上回生からは個人で2チームが出場しました。 ↓会場の様子
1回生が入部してきたのは4月後半だったので大会本番までの時間はとても短かったですが、無事に2チームとも機体を完成させることができ、なんと2チームともVゴールを達成しました！！ ↓1回生同士の試合の様子
試合は総当たり戦で2回行われ、1,Vゴールの数 2,総得点数 の順でチームの順位が決められました。 気になる結果は…
１回生の「Aチーム」が優勝しました！！ (^○^)お!(^□^)め!(^◇^)で!(^▽^)と!(^･^)う! ↓Aチームの機体
2位は…「Bチーム」でした～！！ (ﾟ▽ﾟ)/ﾟ･:【祝】:･ﾟ＼(ﾟ▽ﾟ) ↓Bチームの機体
上回生が1回生に負けてしまう結果となりましたが、上回生は完成度の高い特徴的なロボットを短時間(Mチームに関してはなんと約2週間)で完成させてくれました！！ ↓MチームとKチームの機体 (Mチーム)
(Kチーム)
試合後にはチームごとに機体の紹介をしてもらいました。入部して3,4か月の新入生たちがすくすく成長している様子がうかがえました(’ω’)
大会も無事に終わり一息つきたいところではありますが、新入生たちには9月に京都製作所で行われるキャチロボバトルコンテストに向けての準備を進めてもらいます！！次はどんな機体を作ってくれるのか！？期待しています(^^♪</description></item><item><title>新歓のお知らせ</title><link>https://blog.robohan.net/post/20180412/</link><pubDate>Thu, 12 Apr 2018 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20180412/</guid><description>広報の川上です。 新歓のお知らせです(^O^)／ 4/15（日)　15:00~吹田キャンパス　創造工学センターにて新歓を行います。 豊中キャンパスでは見せられなかったロボットの紹介や活動場所の紹介を行います。 お菓子やジュースも用意しているので気軽に足を運んでくださいね~~ 14:30 阪急　北千里駅　改札 か 14:40　大阪モノレール　阪大病院前　改札 集合でお願いします(^^)どちらに集合していただいても構いませんし、直接来ていただいてもOKです！ よろしくお願いします！</description></item><item><title>近況報告</title><link>https://blog.robohan.net/post/20170929/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2017 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20170929/</guid><description>お久しぶりです。夏休み中の行事の報告です。9/16に京都工芸繊維大学で技術交流会、9/23にOB・OG会、9/26に学内報告会がありました。 9/16に京都工芸繊維大学さん主催で関西圏の技術交流会がありました。プレゼンや活動場所、出場ロボットの見学をしました。チームマネジメントや技術面など学ぶところもたくさんありましたね。デモンストレーションではNHKに出場した機体がAPPAREする様子を見させていただきました。完璧でしたね。私としてはNHKの機体が試合とほぼ同じコンディションで動いていたのが驚きでした。 9/23のOB・OG会、9/26の学内報告会ではNHK2017の報告や新体制のプレゼン、ロボコンや自主研究で開発した機体やNHK2018の試作機を披露しました。画像処理を専門とする方もいらっしゃっていて技術面のアドバイスもいただきました。昔のRobohanの話も聞けて充実した時間でしたね。参加して下さった皆様、ありがとうございました。 さて、夏休みもあと数日を残すところとなりました。新学期が始まり、開発ペースも落ちてしまいがちですが、より密度の濃い活動ができるように頑張っていきましょう。</description></item><item><title>関西合同ロボコン</title><link>https://blog.robohan.net/post/20170924/</link><pubDate>Sun, 24 Sep 2017 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20170924/</guid><description>こんにちは。 広報を担当することになった一回生の大石です。
９月２０日に立命館大学で関西合同ロボコンが開催されました。 Robohanも一回生から三回生まで多くの人が参加しました。 ロボットが地面に描かれたラインの上を走り、タイムを競うというルールです。 フィールドはこんな感じ
新入生・上回生共に基板製作や、制御に苦労して完走した人は僅かでしたね･･･。 上回生は完走することよりネタ性重視だったような気がします。(例年なのかな･･･)
他大の方の面白い機構や滑らかなライントレースの制御など勉強になる事が多くありました。 新入生はこの前のキャチロボと合わせて自分達の足りない部分や機体作成にどれ程の手間がかかるかが分かったと思います。 同時にロボットを作る楽しさを感じられた大会だったと思います。 私は制御班なんですが、自分が書いたプログラムで機体が動いたのを見た時はとても感動しました。
今はNHK学生ロボコンに向けて二回生を中心に奮闘中です！ 一回生も上回生に置いてかれないように頑張っていきたいです。</description></item><item><title>キャチロボ2016</title><link>https://blog.robohan.net/post/20161005-2/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2016 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20161005-2/</guid><description>お久しぶりです。すっかり遅くなりましたが、広報の三好です。 Robohan１回生が9/11に京都製作所で行われたキャチロボバトルコンテストに参加しました。１回生にとっては初めての部外戦ということで、学ぶ所ががたくさんありました。 ↓作業の様子 製作中は設計図と機体がうまく合わなかったり、メイン基盤の一部が死んでいたりとたくさんのトラブルがありましたが、二回生以上の方々も夜遅くまで根気強く手伝っていただいて何とか試合までにロボットが完成しました ↓試合の様子 結果は３チーム中２チームが決勝トーナメントに進出しましたが、トーナメント1回戦敗退となりました。しかしロボットが動かないチームが多い中、皆さんよく頑張りましたね。 試合会場当日の不具合、輸送による損傷など、1回生は初めての対外戦を体で感じました。他校の機体も見れて、自分達には無かった発想もありました。それらを吸収して来年のNHKロボコンにも生かしていきましょう。 ちなみにこの機体はまちかね祭で展示予定のものです。うまくいくと触れるかも!! 次回の更新は10/2に京都大学で行われた合同ロボコンです。</description></item><item><title>NHK学生ロボコン放送のお知らせ</title><link>https://blog.robohan.net/post/20150705/</link><pubDate>Sun, 05 Jul 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20150705/</guid><description>みなさま、お久しぶりです。 Robohanの後藤です。 時が立つのは早いもので、なんと最後の更新から1ヶ月も立ってしまいました。 思えばこの1ヶ月いろいろなことがありました。 まずは、なんといってもNHK学生ロボコンです。 大会の結果は惜しくも初戦敗退でした。 悔しさも残るなかで、代替わりも行い、春から準備していた部内ロボコンもどうにか開催することが出来ました。 ところで、タイトルの件ですが、 大会の様子が、7月20日(月・祝)の午前9時30分からNHKで放送されます！ ぜひ、ご覧ください。 果たして、Robohanは映っているのか!?</description></item><item><title>今日はROBOHAN新歓イベントです！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20150411/</link><pubDate>Sat, 11 Apr 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20150411/</guid><description>今日はロボハンの新歓イベントがあります。 参加申し込みは昨日までと言っていましたが、まだ席が空いているのでギリギリまで参加申し込みOKです！ イベントもするので、ぜひ気軽に遊びに来てください！</description></item><item><title>ROBOHAN推奨PCについて</title><link>https://blog.robohan.net/post/20150313/</link><pubDate>Fri, 13 Mar 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20150313/</guid><description>こんにちは、田中です。 春はパソコンがほしくなる季節ですよね(？) 新入生の皆さんの中でも、大学入学に合わせてパソコンの購入を考えている人が多いかと思います。 最近は５万円くらいでも、ストレスなく日常使用できるパソコンが買えますよね～。ということで迷わずお安いパソコンを購入しましょう！！ ・・・といいたいところなのですが、「パソコンはそこそこいい物を買っておいた方がよい」と思います。大学生活は４年(修士を入れれば６年)続くので、どうせ買うなら、その間ずっと安心して使えるものがいいですよね。 では「いいパソコン」とは何なのか？Robohan基準で考えると、壊れにくくて、処理能力の高いパソコンのことです。Robohanでは、設計にしろ、プログラミングにしろ、パソコンを使うので、毎日のようにノートPCを持ち歩くことになります。つまりは頑丈であることが最重要ポイントとなります(笑) ロボハンではLet’s note(Panasonic)とThinkPad(lenove)が二大勢力となっていますが、 パソコンについて詳しくないし、何を買えばいいか分からない(T_T) という人は、生協パソコン(Let’s note)を買いましょう。一見高額ですが、阪大の生協パソコンはサービスもしっかりしていて、コストパフォーマンスもばっちりです（笑）！
ということで、そのあたりも考えて、春のパソコン選び楽しんでください！</description></item><item><title>３月になりまして。。。</title><link>https://blog.robohan.net/post/20150301/</link><pubDate>Sun, 01 Mar 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20150301/</guid><description>約一ヶ月ぶりの投稿で、失礼します。 お久しぶりです、橋本です。
まず、先週にあった、二次試験。 受験生、お疲れ様です。色々と大変だった思いますが、学校が始まるまで心と体をリフレッシュしてください！。 地方から大阪にいらっしゃる学生は、友達と今のうちに色々とやり残したことをやることをお勧めします！ 僕は、野球部でしたので、みんなでずっと「サッカー」をしていました笑。
さて、3月に入り、ロボコンの二次審査締め切りまで、ちょうど一ヶ月です。 できることは、限られていますが、締め切りまでの時間を意識して、いい春を迎えられるよう活動していきます。 メンバーのみんな頑張りましょう！。
また、個人的な話になりますが、僕自身、去年の10月に入りました。（珍しい時期らしいです笑。） そのときのロボハンに入る前の勝手なイメージと今のロボハンに対する気持ちは、良い意味で違います。 ですので、この一ヶ月、ロボハンの活動の様子や雰囲気などを ロボハンの姜くんが作った新入生ページを通して伝えていきたいと思います！。
それでは！。</description></item><item><title>VS期末試験</title><link>https://blog.robohan.net/post/20150203/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20150203/</guid><description>こんばんは、橋本と申します。 いま、阪大生は試験期間後半戦中で、図書館は24時間空いて、阪大が試験モード一色になっています。 ロボハンも、毎日楽しく、阪大生らしく勉強に勤しんでいます。 そして、 この春、ロボハンで出会えるみなさんも一層、勉強に勤しんでいると思います！。 寒い毎日が続いてますね。 富山で、育った僕ですが、この寒さはえげつないものがあります。 早く暖かい春さん、来て下さい。
受験生は特に、体調には十分、お気をつけください。 それでは、現実に向き合ってきます！</description></item><item><title>2015年も宜しくお願いします</title><link>https://blog.robohan.net/post/20150128/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20150128/</guid><description>増岡です。 年も明けて、2015年を迎えたRobohanですが、試験期間を迎え、活動は二月の中旬ごろまで暫くお休みです。 冬休みは皆で泊まりながら作業をしたり、クリスマスをケンタッキーで祝ったり、メンバーが年越しを活動場所で迎えていたりと、退屈しない毎日でした。 メンバーは冬休み中ずっとロボットめがけてバドミントンのシャトルを打ち込んでいたせいか、バドミントン技術はかなり熟達してきています。(?? 休み中に差し入れをして下さった皆様、本当にありがとうございました。 さて、今後は一次審査も終わり、試験期間終了後は二次審査に向けて更なるロボットの製作、改良をしていく予定です。 どうか2015年もRobohanの応援を宜しくお願いします。</description></item><item><title>「まちのラジオ」大阪大学社学連携事業番組に出演しました</title><link>https://blog.robohan.net/post/20141005/</link><pubDate>Sun, 05 Oct 2014 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20141005/</guid><description>大阪大学社学連携事業番組「まちのラジオ」に出演しました。 この番組は箕面市民に大学の取り組みなどを紹介する番組で、 今までに大阪大学の様々な研究者や団体が出演しています。 http://21c-kaitokudo.osaka-u.ac.jp/minohfm816_radio 今年度のロボコンの話とか来年のロボコンのルールについてとか話しました。 私達が出演した回は来週の木曜日、10月9日の15:00/21:00、12日の13:00に放送予定です。 ネット配信も行っていた、ここから聞くことが出来ます。 タッキー８１６みのおエフエムオンエアー 是非、お聞きください
追記　ゆずるくん(箕面のゆるキャラ)が可愛かった</description></item><item><title>キャチロボバトルコンテストに出場しました</title><link>https://blog.robohan.net/post/20140911/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2014 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20140911/</guid><description>一回生チームのユーカリコンベアがキャチロボバトルコンテストに出場しました。 一回戦に勝利しましたが、二回戦では敗れてしまいました… しかし、ベルトコンベアの機構が評価されて、審査員特別賞を受賞しました。</description></item><item><title>ロボミントン</title><link>https://blog.robohan.net/post/20140831/</link><pubDate>Sun, 31 Aug 2014 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20140831/</guid><description>ABU2015のルールが発表されました。 今年のテーマはロボミントンで、その名の通りロボットでバドミントンのダブルスの対戦をします。 で、フィールドがなければ始まらないということでバドミントン用のネットを購入しました。</description></item><item><title>交流会を開催AND参加していました</title><link>https://blog.robohan.net/post/20140817/</link><pubDate>Sun, 17 Aug 2014 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20140817/</guid><description>8月12日に大阪大学の創造工学センターにて交流会を開きました。 立命館大学、京都工芸繊維大学、大阪工業大学の皆様にお越しいただいて、2013年のロボコンの反省や運営面についての発表やロボットを実際に動かしたりしました。 8月15日には京都工芸繊維大学で開かれた交流会に参加しました。こちらは参加校が9校、参加者も60人以上ととても大規模でした。 参加校の皆様、主催していただいた京都工芸繊維大学の皆様、ありがとうございました。</description></item><item><title>課外研究奨励事業伝達式に参加してきました</title><link>https://blog.robohan.net/post/20140719/</link><pubDate>Sat, 19 Jul 2014 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20140719/</guid><description>課外研究奨励事業伝達式に参加してきました。 リーダーの勇と私が出席し、総長と選考委員の前でリーダーがスピーチさせていただきました。 総長から賞状と大阪大学のロゴの入ったピンバッチを頂きました。
第15回（平成26年度）課外研究奨励事業伝達式を行いました — 大阪大学</description></item><item><title>ぼちぼち試験</title><link>https://blog.robohan.net/post/20140711/</link><pubDate>Fri, 11 Jul 2014 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20140711/</guid><description>3回の山藤です. さて,ご承知の通り,次回大会のルールは”バドミントン”です. 各大学も,シャトルを打つ機構や,足回り,シャトルの追跡などの技術開発に取り組んでいることと思います.
僕の担当は,シャトルの追跡です. 開発の詳細に触れるのは避けますが,様々な先生,先輩方にアドバイスをいただきながら技術開発を行っております. 初めての分野への挑戦もありますが,個人的には,研究として非常に興味のある分野なので気合いが入っております.
ですが…、ここで,学生にとっては重要な期末試験が近づいてきております. 周りの友達が”○○工学の演習問題は～”とか,”第○回のレジュメが～”とか話し始めていて,全く話について行けず焦っているところです. まぁ前セメと同じ光景ですが,前セメは何とかなったので今セメも何とかなると信じています. みなさん,試験は頑張りましょう. では.</description></item><item><title>バトミントン部</title><link>https://blog.robohan.net/post/20140701/</link><pubDate>Tue, 01 Jul 2014 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20140701/</guid><description>こんばんは。昨年度リーダーの池上です。 NHK大学ロボコン2014から早くも1ヶ月が経ちました。 逆に考えると、NHK大学ロボコン2015まであと11ヶ月を切ったと言うことですね。 時が経つのは早いものです。 さて、RobohanはとっくにABU2014の総括を終え、新体制の元技術向上と研究に励んでいます。 池上は引退をし、今は暇な時にチラチラと顔を出す感じです。 後輩たちには、会う度に「授業出てますか？」とか言われていますが、 出てないわけ無いじゃないですか。私を誰だと思っているのだ。 ABU2015の課題はバトミントンだそうですね。部室にはバトミントン用具がてんこ盛り。 既に色々なアイディアが実行されているようで嬉しい限りです。 良い結果を期待して下さい！</description></item><item><title>OB会と報告会</title><link>https://blog.robohan.net/post/20140629/</link><pubDate>Sun, 29 Jun 2014 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20140629/</guid><description>少し前の話になりますが6月吉日、RobohanOB会がちょっとお高めの中華料理屋さんで開かれました。 Robohanは創立が2007年でまだOB会なるものが開かれていませんでした。つまりこれが初OB会でございました。 久々にお会いする先輩や、創立当初の先輩にも集まっていただき、現在のRobohanの状況をお伝えいたしました。 おいしい食事とともに、ロボットについて熱く語り合いました。 Robohan創立当初のお話も聞くことができ、Robohanに一層の愛着が湧いた次第でございます。 そしてその翌日、お世話になっている先生方へのRobohan活動報告会をいたしました。 今年一年の活動報告と、NHK大学ロボコン2014の結果報告を行いました。 大学ロボコン本戦に出場したロボットも見ていただき、貴重なアドバイスをいただきました。 我々の活動を支援、応援してくださる皆様との交流は、次のロボコンへの励みとなりました。 次の大会へ向けてRobohanは活動を始めております。 来年度はよい結果を報告できますよう精進してまいりますので、よろしくお願いします。 最後に少しOB会の写真をば。</description></item><item><title>大会が終わって</title><link>https://blog.robohan.net/post/20140608/</link><pubDate>Sun, 08 Jun 2014 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20140608/</guid><description>1週間たってしまいましたが、大会の結果報告です。 初戦の対京都工芸繊維大学は80-8で負けてしまいました。 しかし、第2戦の対北見工業大学は0-30で勝利する事ができました。 総得点での決勝トーナメントへの出場はあと2点届かずは惜しくもかないませんでした。 その他の大学の結果はこちらをご覧ください。 http://www.official-robocon.com/jp/daigaku/daigaku2014/rusult.html 3年前の大会出場時の結果にようやく追いつくことが出来ました。 しかし今年度目標は達成出来ませんでした。 来年度大会に向けて、Robohanは動き出しています。 次大会ではより成長した姿を皆さんに見せられたらなと思います。 僕個人としては、今回の大会で現役生活は終わりです。 3年間いろいろな事がありましたが、最後は笑って終えることができて、幸せだったなと思っています。 また、先生方、先輩、後輩などいろいろな人にお世話になりました。 これから恩返しが出来たらなと思います。 それでは。</description></item><item><title>大会一週間前ですが…</title><link>https://blog.robohan.net/post/20140523/</link><pubDate>Fri, 23 May 2014 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20140523/</guid><description>皆さんお元気でしょうか、熊倉です 久方ぶりの更新となります さて、今週末でいよいよ大会の一週間前となりますが、私は情けなくも先週末から今週頭に掛けて胃腸風邪、具体的にはノ○ウイルス的なものに感染しておりました 幸い、部員の誰にも移らなかったのでその点は不幸中の幸いという感じですが個人的には結構面倒なことになってました いわゆる胃腸炎系の病気って罹ると無駄に体力を消耗するんですよね… あと、トイレにこもっているときに今のテレビから漏れ聞こえていたのですがこの頃食中毒の方も流行っているみたいです 物騒極まりないですね！ 皆さんも、胃腸炎に限らず、お身体に気を付けてお過ごしください。</description></item><item><title>ロボット運搬箱</title><link>https://blog.robohan.net/post/20140516/</link><pubDate>Fri, 16 May 2014 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20140516/</guid><description>ロボット運搬箱を作りました。 写真撮るの面倒なので、CADのキャプチャで どやっ って言うほどの物ではないですが、こんな感じです。 1回生に手伝ってもらう予定だったのですが、1回生でほとんど組み上げてしまいました。すばらしい。 ヤマトの美術品輸送部門に運んで頂きます。 ロボットは芸術品ですからね。 大会まで2週間となりました。 気を引き締めて、悔いの残らないようにやっていきます。</description></item><item><title>看板作りました。</title><link>https://blog.robohan.net/post/20140423/</link><pubDate>Wed, 23 Apr 2014 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20140423/</guid><description>こんにちは。今回から当ブログの編集者に加わりました増岡です。 僕のアカウントだけ中々ログインする事ができず、原因は不明。何度も心が折れそうになり、今回ここに投稿するまで本当に長い道のりでした。 やっと更新できる！やっと俺のこの熱い魂を記事にできる！今僕はこの幸せを噛みしめ、感涙にむせぶ思いです。 てことで本題 部室のあそこのあのスペースにいい感じで看板つけました。看板は安心と信頼の増岡クオリティーなので雨風を受けると次期に崩壊するものとおもわれます。まあ、五月いっぱいはもつと思いますから、これで新入生の方も一目でロボハンの場所がわかると思います。 まだまだ新入生募集中ですので、ロボットに興味がありこのブログをチェックしてる新入生さん、是非見学にお越しください。</description></item><item><title>NHK大学ロボコン出場決定！！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20140418/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2014 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20140418/</guid><description>第二次ビデオ審査を通過し、NHK大学ロボコンへの出場が決定しました。 よかったです。ほんと。うん。 大会まで後1ヶ月です。あまり時間は無いですが、しっかりと得点し、最終課題が達成出来るようなロボットに仕上げて行きます。</description></item><item><title>｢なにこれ珍百景｣　サーオリ勧誘しました。☆部員募集☆</title><link>https://blog.robohan.net/post/20140411/</link><pubDate>Fri, 11 Apr 2014 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20140411/</guid><description>先週土曜はサークルオリエンテーションでした。 今回でロボハンをご卒業される某先輩も張り切って勧誘に参加してくれました。 上の先輩を見た方はぜひロボハンに！！</description></item><item><title>そろそろ新学期</title><link>https://blog.robohan.net/post/20140321/</link><pubDate>Fri, 21 Mar 2014 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20140321/</guid><description>履修登録期限が21日だと思っていたら4月の21日だった今日この頃、金森です。 3セメになって、時間割表がいきなり未登録だらけになって困惑しています。いったいどこから埋めていったらいいのやら… そういや昨日、サークル紹介のCM収録がありました。このCMは阪大内にあるディスプレイやyoutubeにて4月ごろから視聴可能です。ぜひ見てください。</description></item><item><title>ま゛い゛に゛ち゛が゛ん゛ば゛っ゛て゛ま゛す゛う゛う゛う゛う゛！゛！゛！゛</title><link>https://blog.robohan.net/post/20140315/</link><pubDate>Sat, 15 Mar 2014 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20140315/</guid><description>私事ですが、先日ノートパソコンを新調しました。注文してから届くのに一ヶ月かかりましたよ。激おこぷんぷん丸です。 ずっと重たいパソコンを持ち歩いていたので軽くなってとても快適です。あとめっちゃ薄いです。デザインも気に入ってます。 あまりにうれしくて天板をすりすりしていたら先輩に変態呼ばわりされてしまいました。失礼な。 これで生産性もすこしは上がるはず…来年度は成績オールSまちがいなしですね。ぐへへ。</description></item><item><title>ホワイトデーなんてなかった。</title><link>https://blog.robohan.net/post/20140314/</link><pubDate>Fri, 14 Mar 2014 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20140314/</guid><description>気が付けばもう3月14日、ホワイトデーです。バレンタインのお返しをする日ですね。渡すお菓子はクッキーが一般的なものだと思っていたのですが、他にもマシュマロや飴なども多いそうです。 ちなみに、日本のホワイトデーの起源は2つほどあるそうで、どちらも1978年ごろなのですが、一つ目は全国飴菓子工業協同組合の発案によるもの、もう一つは、福岡の石村萬盛堂のチョコ入りのマシュマロから始まった、というものです。どちらの公式のホームページにもホワイトデー誕生秘話が載っていました。 また、渡すお菓子によってマシュマロなら「あなたが嫌い」、クッキーなら「友達でいよう」、飴なら「好き」なんて意味があるそうです。ホワイトデーの起源の一つと言われてるのに、マシュマロがかわいそうですが、なんででしょうね？</description></item><item><title>春休み、のはずだけど</title><link>https://blog.robohan.net/post/20140308/</link><pubDate>Sat, 08 Mar 2014 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20140308/</guid><description>2回生の山藤です. Robohanは,第2次ビデオ審査に向けて,毎日朝早くから夜遅くまで活動しております. 僕自身は,制御系を担当しておりまして,あんなことやこんなことでいろいろ苦労しています. 昨日もロボットを守るために,ロンリウムの上を転げ回って,擦りむきました. 今,お借りしているセンターには”オフトゥン”が置いてあります.これは決して寝るためではありません,ロボットを落下から守るためであります.役に立ってくれるといいのですが. まぁ大会前ですので,大会についてはこの程度に… さて,話変わって,先週の月曜日は,今期の成績発表でした. 部員のみなさんはどうだったのでしょうか？評価の基準は人それぞれですね Sの数を数えてBを見て悲しむ人,エクセルの手製計算シートに判定させる人,成績という枠組みにとらわれない人 etc. Robohanは多種多様です. サークルで活動していると忙しくて,勉強する暇がないので成績が悪くなるという話もありますが,おそらくそんなことはないでしょう. 阪大は現在GPAを採用していませんが,サークル内のGPAを計算すれば,学内平均くらいになるのでは(なお分散は… むしろ,実践的な知識を学ぶことができるので,得るものは多いです. ということで,来年度入学の新一回生のみなさん,吹田キャンパスにやってくる工学部新2回生のみなさん,その他のみなさん,新入部員大歓迎です! はい,新入部員歓迎がしたかっただけでしたー 9日が前期の合格発表のようですね. 合格したら,まず悩むのは,第二外国語ですね.個人的にフランス語をオススメしときますが. 次に悩むのが部活・サークルではないでしょうか. Robohanがどんなことをしているのか具体的な内容は,アイディアや戦略を競うNHK大学ロボコンの性質上,ブログ等にはなかなか書きづらいのですが,直接連絡していただければ,見学等も可能です. 興味を持たれた方は,是非一度連絡してみてください.公式サイトの方にいろいろ連絡先が書いてあります.メール,Twitter,Facebookお好きな方法で. もちろん,サーオリ,いちょう祭にも出店(?)しますので,そのときでもOKです. では～</description></item><item><title>どうでもいいことだけれどこの話のタイトルは</title><link>https://blog.robohan.net/post/20140214/</link><pubDate>Fri, 14 Feb 2014 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20140214/</guid><description>高木です。 誰得な機器自慢をさせていただきます。 まず工具 左上はミツトヨのデジタルノギスです。器差0.01mm、読み取り値0.01mmです。摺動性がよく、がたつきも無いです。長さを測って毎回0.01mmオーダーでばらつきがないというのは大変気持ちがいいです。 その下はエンジニアのボールポイントドライバーです。六角穴付きボルトを多用するので必需品ですね。締め付けトルクがあまり出ないので(多分JIS規格外)すが、Robohanの用途なら十分ですね。 スイスツールからでているのが欲しいけど、高い 左下はヘンケルスの細工用はさみ ブランドとしてはツヴィリングです。よく切れる、小さい、分解メンテナンスが楽といった理由で愛用しています。 右はベッセルのプラスドライバーです。電工用のボールグリップタイプです。なんでボールグリップを電工用というんでしょうね。不思議です。ボールグリップが好きなので愛用しています。写真のは#2ですが、#1も持っています。 左下はL705iXです。5年前に製造されたLG電子のガラケーです。そんな時期のLG電子製なんで、電波は悪い、通話のマイクは雑音だらけ、電池の持ちは悪い(4日ほど)とゴミです。が、全長100mm以下とすごく小さいので使っています。携帯はメール通知と電話しかしないのでまぁ大丈夫です。 右下はPSVITAです。3GでSIMさしているので、移動中の急ぎのメールとかに使っています。ゲーム機としてはあまり使っていない。 キーボードはFILCOのメカニカルスイッチ黒軸です。ほんとは東プレの静電容量式が欲しかったんですが、高かったので、断念。いつか買いたいな。 マウスはどちらもlogicoolでM705(左)とM500(右)です。よく使うのは有線のM500です。大きさとかセンサーとか気に入っているのですが、中クリックに割り当てているサイドキーが壊れかけています。CADとかブラウザで多用するせいですかね。M705はセンサの位置が右にずれていて少し使いづらいです。 今欲しいのは同じくlogicoolのG600です。左右のクリックと同じサイズのスイッチがもう一つついていて、CADの中クリック多用に耐えられそうですね。さらに小さいスイッチが12個もついていて、MMOゲーム向けを謳っていますが、これは実はCAD用マウスなんじゃないかと思います。 真ん中はThinkPad X220 自分としては最後の世代のThinkPadだと思っています。これ以降の世代はキーボードが劣化したんですよね。何度もコンクリートの床に落としているので、筐体はぼろぼろです。筐体部品だけ買って修理しようかな。 後ろのディスプレイは書くこと無い。</description></item><item><title>第一次ビデオ審査通過</title><link>https://blog.robohan.net/post/20140201/</link><pubDate>Sat, 01 Feb 2014 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20140201/</guid><description>「次は１３日と言ったな。あれは嘘だ。」 NHK大学ロボコン 第一次ビデオ審査通過しました。 通過通知が少し遅くて、こわかったですね。 次は去年、一昨年と落ちている第二次ビデオ審査です。 ここから２ヶ月次第だと思いますので、なんとか通るように頑張って行きます。</description></item><item><title>試験ですよ～</title><link>https://blog.robohan.net/post/20140127/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2014 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20140127/</guid><description>というわけで数週間更新お休みです。 次回は試験明けの2/13頃の更新予定です。</description></item><item><title>NHKですよNHK！！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20140124/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2014 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20140124/</guid><description>3回の熊倉です タイトルについてですがこれはNHK大学ロボコンに出なければならない、という使命感の表れと解釈していただければ幸いでございます まだ第一次ビデオ審査の結果は出ておりませんが、第二次に向けての活動を行う一方で、来週からの試験や学期末に提出しなければいけないレポートを消化するべくそれなりに忙しい毎日を送っている次第であります。 自分も、主に学業的な部分でタスクが集中し完全に生活リズムが乱れてしまいましたふえぇ… 期末試験のことを考えただけで心が折れそうになるのですが、試験後からまた元気に活動できるよう、最低限の成績を残したいものです。 これは僕の個人的な見解なのですが、より良い結果を残すには元気に活動するのが一番だと思います。そもそも好きでやっていることですし、全力で楽しめるよう余計な不安要素は極力取り除きたいですよね。 特に面白いことが書けないので例によって内容が無いような文章になってしまいましたがご容赦願います</description></item><item><title>第1次ビデオ審査</title><link>https://blog.robohan.net/post/20140114/</link><pubDate>Tue, 14 Jan 2014 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20140114/</guid><description>明けましておめでとうございます。今年もどうぞよろしくお願いいたします。 こんばんは。Robohanの池上でございます。 昨年はNHK大学ロボコンには出場することが出来ませんでしたが、 その後は心機一転、様々な面で成長することが出来た年でした。 キャチロボ・合同ロボコン共に一昨年度と比較すると大きな成果をあげることが出来ています。 本年もこの成長を持続し、華々しくNHK大学ロボコンの舞台に舞い戻って参ります。 皆様にも是非Robohanを応援していただければと思います。 さて、Robohanは本日、第1次ビデオ審査の審査資料を提出して来たところです。 きちんと到着して、通過する事を後は祈るだけ。 明日からは第2次ビデオ審査に向けて取り組んでゆきます。 関係ないのですが池上も遂にXiな携帯となりました。 これまでは4GなWIndowsPhoneと愛するガラケーちゃんとiPhone5cと緑の輝きも麗しいREGZAPhoneだけだったのですが、 遂にAndroid機もLTEと相成りまして、これで単位はオールS間違いないですね。 それではまた～</description></item><item><title>クリスマス</title><link>https://blog.robohan.net/post/20131225/</link><pubDate>Wed, 25 Dec 2013 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20131225/</guid><description>こんばんは。 最近、一段と寒くなってきました。 今日はクリスマスですね。 今年も、残り少なくなってきました。 Robohanでは今日も一次ビデオ審査に向けて準備を進めていました。 予定は常に埋まっているのでこれもある意味充実していると言えるのかもしれません。 風邪だけはひかないようにしたいですね。</description></item><item><title>冬休み</title><link>https://blog.robohan.net/post/20131220/</link><pubDate>Fri, 20 Dec 2013 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20131220/</guid><description>とうとう冬休みですね。ロボハンでは二十日から創造工学センターを借りているので、 これからは夢にまで見た室内でのぬくぬく穴あけが始まるというわけです。
そういえば最近朝遅れかけることが増えたなーと思っていたら どうやら僕が日ごろ使っている時計が 五分ほど遅れていたようで… まぁ明日からは当分朝７時に起きるなんてことはないので放置なんです けどね
では、このへんで</description></item><item><title>報告会</title><link>https://blog.robohan.net/post/20131217/</link><pubDate>Tue, 17 Dec 2013 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20131217/</guid><description>記事が遅くなってしまいましたが、先週12日に、普段からお世話になっている先生方にお集まりいただき、報告会をひらかせていただきました。 Robohanの現状や今後の方針を報告させていただき、 なべを囲みながら、様々なアドバイスをいただいたり、先生方の研究に関して興味深いお話をお聞かせいただきました。 いただいたアドバイスも参考にさせていただきながら、まずは、1月の第1次ビデオ審査に向けて”フル回転”で活動して参ります。 今後ともご支援のほどよろしくお願いいたします。</description></item><item><title>襞襟？？</title><link>https://blog.robohan.net/post/20131213/</link><pubDate>Fri, 13 Dec 2013 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20131213/</guid><description>皆さん書いているように近頃本当に寒いですよね。最近は上4枚と下2枚さらにベンチコートが通常装備となっております。この装備はなかなか優秀なのですが、手が無防備のため寒いです。ですが、手袋をつけると大抵なくすのでもう少しがんばってみようと思います。 さて、本題なのですが、この前報告会がありまして、そこで工場の方がNCフライス等のことについてお話くださいました。そこで、｢そういえばフライスってなんやろう？｣と思ったわけでフライスの由来を書かせていただこうと思います。フライスとはドイツやフランス語で｢襞襟(ひだえり)｣という意味だそうです。そこでさらに｢襞襟ってなんやろう？｣となったのでググって出たのが最初の画像です。猫の首についてるやつです。 確かに似ていますよね。</description></item><item><title>虫ゴムの「虫」って何から来てるんでしょう？</title><link>https://blog.robohan.net/post/20131205/</link><pubDate>Thu, 05 Dec 2013 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20131205/</guid><description>ここ1週間ほど風邪を引いていましたが、やっと治ってきました。なんだか年々、風邪をひきやすくなっている気がします。みなさんも体調には気をつけてください。 ところで、先日、自転車がパンクしたと思ったので、修理してもらったのですが、虫ゴムが破損していたとのことでした。虫ゴムがダメになったのは初めてだったので少し驚きました。 で、タイトルの件ですが、調べたところ
「小さいもの」という意味から。例えば、イモネジの別名で虫ネジという呼び方もあるそうです。 見た目が虫みたいだから。 のどっちも出てきたのですが、どっちなんでしょう？
それではまた</description></item><item><title>近頃は本当に寒い。</title><link>https://blog.robohan.net/post/20131128/</link><pubDate>Thu, 28 Nov 2013 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20131128/</guid><description>ブログの更新をついさっきまで忘れていて、危なかった。やはり、こういったことはすぐにしないとしない忘れますね（笑）。まあ２ヶ月ぶりというのもあるのかもしれないですが。次からは気をつけます。 話は変わりますが、もう少しで12月ですね。人によってはクリスマスとか忘年会とかいろいろなイベントがあるのではないでしょうか?こちらではおそらくロボット製作で追われている日々を過ごしているでしょう。自分で言っていると少し悲しくなります。やっていること自体は楽しいのですが、もう少しイベントがあればいいなとか思っています。 近頃は寒い日々が続いていて、体調を崩している人がサークル内でも増えているので気をつけてください。それでは失礼します。</description></item><item><title>まちかね祭の裏で…</title><link>https://blog.robohan.net/post/20131106/</link><pubDate>Wed, 06 Nov 2013 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20131106/</guid><description>11月になってしまいました。今年もあと2ヶ月です。 先の投稿にもありましたとおり、Robohanは、まちかね祭期間中吹田キャンパスの創造工学センターなる場所で活動しておりました。 まちかね祭には、たくさんの方に来ていただいたそうでありがとうございます。後日別投稿で正式に報告があると思います。 私はずっと創造工学センターで活動しておりましたので、まちかね祭には顔を出すことができませんでした。。。残念です。。。 まちかね祭の裏ではロボット製作祭りが催されていたわけです。こちらのお祭りは楽しいばかりではありませんでしたが…
さて、まちかね祭が無事に終了しこれで行事は一段落したように思いますが、行事などがなくても、折に触れてRobohanの活動をここでご報告させていただきたいと思いますので、これからも閲覧いただければと思います。 それではまた</description></item><item><title>ただいまセンター</title><link>https://blog.robohan.net/post/20131101/</link><pubDate>Fri, 01 Nov 2013 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20131101/</guid><description>もうすぐまちかね祭です。 先日も書きましたが、Robohanも展示をします。 場所は共通教育棟A312教室です。 1.5mx1mx0.5mぐらいの大きなロボットを実際に動かして頂けます。 興味のある方も興味の無い方も是非来て下さい。 待ちかね祭期間中は創造工学センターをお借りしています。 家からディスプレイを持ってきてたりします。 夕暮れの時間です。眠いです。 ではでは</description></item><item><title>合同ロボコン</title><link>https://blog.robohan.net/post/20131031/</link><pubDate>Thu, 31 Oct 2013 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20131031/</guid><description>なーにが “to be continued”じゃ ＃＃＃＃＃ 合同ロボコンに参加しました。 合同ロボコンというのは、関西の大学のロボコンチームで行うライントレーサの大会です。今年は同志社大学ロボット研究会さんが主催してくださいました。 場所は同志社大学 京田辺キャンパスのローム記念館。こんなところです。 うちの大学にもローム記念館が建つといいな。 Robohanからは1回生全員と上回生数人が出場しました。全員の車がそれなりに走ってくれました。喜ばしい限りです。 んでもって表彰式。上位入賞者の方々です。 そしてロームの方からモバイルバッテリーのプレゼントを5位以上の人にと頂きました。 Robohanからは一人もいないなと思っていたら、なんかうちの池上のトレーサーが上回生の部で5位に入りました。呼ばれたものの、本人は「sisterを迎えにいくと言って日本橋に」用事があるとかで先に帰っちゃっていました。許されざる蛮行。 これが賞品です。 他校の人と交流ができて、良い刺激を受けられたと思います。 来年度はRobohanが主催です。各校の方々に楽しんで頂けるようにしたいと思います。 ではでは
おまけ 彼の視線の先にあるものとは！！？</description></item><item><title>この時期の学祭って銀杏祭じゃだめなんですか？まちかね祭じゃないとだめなんですか？</title><link>https://blog.robohan.net/post/20131024/</link><pubDate>Thu, 24 Oct 2013 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20131024/</guid><description>ブログ書きマース！ 今回はまちかね祭の宣伝ブログです．
我がRobohanはまちかね祭にキャチロボバトルコンテストで使用したロボットを展示します！！ 実際に動かしてみて 『ロボットってすげー！！』 っていうのを実感してもらいたいと思います． 場所は共通教育棟のA３１２です！！ こぞって見学に来てください！！
追伸 最近台風がよく直撃しますね． ９月の末に行われる予定だった合同ロボコンも，台風により１０月２６日に延期になりました． また台風が直撃のタイミングなんですが一体どうなるんでしょう……．．．
To be continued…</description></item><item><title>巷に雨の降る如く</title><link>https://blog.robohan.net/post/20131016/</link><pubDate>Wed, 16 Oct 2013 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20131016/</guid><description>ランボー…いや、ヴェルレーヌの詩でしたかね 台風接近やら何やらで天候が崩れがちな今日この頃ですが、我々のようなインドア系の団体には関係ない…と言いたいのですが実は結構関係があるのです まずもって、気温が不安定になるため、メンバーが体調を崩しやすくなるんです あまりメンバー数が多くないこの団体には致命的問題でありまして もう一つ、設計等は資料やPCの画面に開いたCADとにらめっこすればよいのですが、実際にロボットの製作をするときは外に出る必要があるため、雨に降られてしまうと製作があまりできないのですよ こういう時に完全に屋内で作業できる実習工場は本当にありがたいです… といっても、作業内容は基本的に部室でできない旋盤工作などを行うのですが 自分、夏休みからよく工場の方に通わせていただいておるのですが、親切な工場の職員の方にアドバイスもいただける上に、工作機械も大変素晴らしいものが揃っており非常に作業が捗ります また、この夏はABUのフィールド製作をしていたのですが、鉄など、今までに加工したことがないものは工場で指導を頂きながら加工を行い、大変有意義な経験を得ることができました 文章にまとまりがありませんね(笑) とにかく、先にも申し上げましたが体調を崩しやすいような気候ですので、皆さんも風邪などひかないよう、体調管理にお気を付けください。 それではまた。</description></item><item><title>こうがいがくしゅう</title><link>https://blog.robohan.net/post/20131006/</link><pubDate>Sun, 06 Oct 2013 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20131006/</guid><description>今日は、こう外がくしゅうの日でした。 けいはんでん車でおおさかからよどえきまで行きました。 そこから少しあるいてこうじょうにつきました。 こうじょうにはとてもふくざつで大きいきかいがたくさんありました。 リンクやシリンダの使い方を見ているだけで幸せになり、昔の校外学習とは見方も全然違うのだなとおもいつつ、 一瞬の見学時間を楽しみました。 勢いでELPIDAのDDR3L-1600 8GBx2 S.O.DIMMも買っちゃいました。 仕方ないね！ そろそろ秋ですね。でも暑い。 我が家には冷暖房がありません。ではでは。</description></item><item><title>書類審査、提出しました</title><link>https://blog.robohan.net/post/20131005/</link><pubDate>Sat, 05 Oct 2013 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20131005/</guid><description>遅れましたが、先日書類審査を無事提出することができました。 Robohanは、今年もNHK大学ロボコンへ向けて日々活動しています。
また、明日はキャチロボバトルコンテスト主催者の方の招待を受け、工場見学へ行ってきます。 工場見学というと小学校の社会科見学くらいしか行ける機会はありませんよね。昔はテレビで機械が高速で商品をラッピングしていくのを見て、おおー！と感嘆していました。大学生になってまた見学できるなんて、本当にありがたい話です。 工場見学を始め、今年はいろんな新しいことに挑戦しています。今後も気持ちを新たに頑張って参ります！ 次回はうちのリーダーが担当です。独特な文章に定評のある彼なので、乞ご期待です。 それでは～</description></item><item><title>9月24日。夏休み終了まで一週間切ってしまいました。</title><link>https://blog.robohan.net/post/20130922-2/</link><pubDate>Sun, 22 Sep 2013 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20130922-2/</guid><description>そろそろ夏休みが終わってしまいます。2ヶ月も休みがあるので休み前は大変心強かったのですが、今となってはさびしい気持ちです。この休みでは色々な事がありました。他大学との交流やジャンピングバトルコンスト、キャチロボバトルコンテスト、合同ロボコン、どれもとても充実したイベントでした(合同ロボコンの大会は台風で中止になってしまいましたが、またいつか部内大会を開催するのだそうです)。これからはＮＨＫ大学ロボコンですね。大きな大会なのでがんばっていきたいと思います。</description></item><item><title>しまった、更新日がかぶってしまった</title><link>https://blog.robohan.net/post/20130922/</link><pubDate>Sun, 22 Sep 2013 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20130922/</guid><description>１回生の後藤です。春にRobohanに入ってから勉強会やキャチロボなどいくつかのイベントも終わり、だんだん秋らしい季節になってきました。 キャチロボが終わってから準備して、どうにか走るようにはなったライントレースカーですが、合同ロボコンは台風のため延期となってしまい少し残念です。 とにかく、これからはNHK大学ロボコンに向けて頑張っていこうと思います。</description></item><item><title>ＮＨＫに向けて</title><link>https://blog.robohan.net/post/20130921/</link><pubDate>Sat, 21 Sep 2013 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20130921/</guid><description>こんにちは、2回生の仕田です。 最近は9月がもう終わるなあなどと考えています。4月からいろいろとやってきました。 サークルで行われた勉強会、キャチロボコンテスト、合同ロボコン（台風のため日程がどうなるかわかりませんが（笑））。 今まで忙しくて追われてた日々もありましたが、今ではやってよかったと思っています。 今は気分を入れ替えて、まずはNHK大学ロボコンに出場できるようにがんばっていきますので、応援をよろしくお願いします。</description></item><item><title>待たせたな！(新入生歓迎会のお知らせ)</title><link>https://blog.robohan.net/post/20130415/</link><pubDate>Mon, 15 Apr 2013 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20130415/</guid><description>二回生の鈴木です。新入生歓迎会の日程が決まったので報告を 4/19(金)に吹田でバーベキューをやります！ 18:00に部室(blog.robohan.net/map)集合にします。遅れて参加でもかまいません。その場合はU2棟下に来てください。 Robohanに入るかどうかなどに関係なく、是非ご参加ください。 参加する際はinfo@robohan.netまでご連絡ください！</description></item><item><title>2013年度の新入生へ(二回生の人もね)</title><link>https://blog.robohan.net/post/20130408/</link><pubDate>Mon, 08 Apr 2013 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20130408/</guid><description>新入生の皆さんどうも、Robohanの二回生の鈴木です。サークルオリエンテーションではMacBookAirで動画流してた人です。 強風の中、サークルオリエンテーションに来ていただきありがとうございます。ロボット製作に興味の湧いた方は是非見学にいらしてください。 「興味があるけど行けなかった」なんて方やチラシを見た二回生の方はメール(info@robohan.net)やらTwitterでぜひ質問とかお気軽にお送りください。なんでもお答えします。 新歓もやる予定です。日程はまだ未定ですが4月中に行います。ブログでも書くつもりですが前もってメールしてくれたら決定次第連絡します。 それでは、くどいようだけど是非見学に来てね(っ’ヮ’c)　https://maps.google.com/maps?q=34.824021,135.52239+%28Robohan%29 それでは(っ’ヮ’c)
Greased Lightbox →←+–↻</description></item><item><title>コピペって言わないで</title><link>https://blog.robohan.net/post/20130312-2/</link><pubDate>Tue, 12 Mar 2013 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20130312-2/</guid><description>2回の高木です。 タイトルはNHKロボコンではありません。うちの大学の前期試験合格発表です。 受かった方はおめでとうございます。 合格が決まって「Robohanに入りたい」または「興味があり見学したい」という方は info@robohan.netまでメールください。となりの鳥人間団体は早くも希望者がいるとかで羨ましい限りです。 第2次ビデオ審査も近づいてきて、仕事が山積みです。 ではこの辺で失礼をば 数日中にまともな案内記事を出す予定…</description></item><item><title>期末試験！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20130118/</link><pubDate>Fri, 18 Jan 2013 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20130118/</guid><description>皆さんお久しぶりです、熊倉です。というか自分の最終更新ってまちかねの時ですね。…なにこのけいおん!!も真っ青の話の飛び方… 世間はセンター試験、中学入試と大きな行事が目白押しなのですが、それは我々学生にとって期末試験が近付いている事を意味しております。 単位なんていらなかったんや！！！…という訳にもいきませんので善処します…善処します。（小声） まぁ勉強にはモチベーションが必要ですしね！自分も毎週水(木？)曜12:30から始まるたまこまーけっとを生きる糧に日々過ごしています。 …それはさておき、冬休みから始めていた第一次ビデオ審査、ようやく提出物が完成しました。いやホントに良かったですハイ。 冬休みの思い出が詰まった提出物…思い入れがありますねやっぱり。 そんなこんなの近況報告ですが、我々、日々一丸となってNHK大学ロボコンに取り組んでおります、今後とも、応援のほどよろしくお願いします！ あ、あと最後になりましたが久々の宣伝しておきましょう。ロボコンやってみたいなーという方が居られれば是非連絡お願いします！確かにしんどい部分もありますけど非常にやりがいがありますよー！</description></item><item><title>タイトルをつけるほどでもない</title><link>https://blog.robohan.net/post/20130113-2/</link><pubDate>Sun, 13 Jan 2013 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20130113-2/</guid><description>こんばんは。食品の賞味期限が2013になっていることで新年を自覚しました。 フィールドもなんとか完成し、練習、そしてビデオ撮影とメンバー一丸となってがんばっているRobohanであります。
活動の近況報告と致しましては、年が明け、冬季休暇が終わり、大学の講義が再開していて、なおかつテストが近いというこの時期ですので、 正月特有のなんとなくのんびりとした雰囲気からのギャップに喘いでいる。そんなかんじです。 しかし、ビデオ審査には自分たちの納得のいくものを提出しようと躍起になって取り組んでおります。
ネタがないので以上です。 がんばってます。</description></item><item><title>うわっなにこれ寒い</title><link>https://blog.robohan.net/post/20121110/</link><pubDate>Sat, 10 Nov 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20121110/</guid><description>こんばんは一回生の勇です。 タイトルは今日家に帰る時に切実に感じたことです。 まちかね祭も無事に終わりました。たくさんの人に来ていただきました。ありがとうございます。 それは豊中キャンパスの話で、そのころ大阪大学吹田キャンパスでは、その他のメンバーによって黙々とロボット製作が行われていました。 キャンパス間の雰囲気の差に驚愕したのはここだけの話です。
さて、この時期といいますのは大学ロボコンの書類審査のため、書類をがりがり書いている時期なんですね。みなさん忙しくしています。 私も書類を書くため、アルミいじりもそこそこに、CADをいじって遊んでいます。 今日もそれぐらいしか書くことがありません。毎回ネタに苦労しています。 でも更新はきっちりしています。
それでは。</description></item><item><title>今年もあと約2ヶ月という事実</title><link>https://blog.robohan.net/post/20121027/</link><pubDate>Sat, 27 Oct 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20121027/</guid><description>こんばんは。一回生の勇です。 先週担当だったはずなんですが、忘れていました。 もはや先週担当だったかどうかもあやしいです。気付いたら更新するようにしています。
本日は手動ロボット班の活動日だったので、僕はアルミとランデヴーしていました。 最近寒くなってきたのでアルミも僕に冷たくなってる気がします。 かと思えば、切ったり削ったりしてやると、すぐに僕にやけどを負わせるまで熱くなります。かわいいやつですね。ツンデレというやつでしょうか。
さて来週は大阪大学の大学祭である「まちかね祭」が催されます。 5月にも「いちょう祭」なるものがあるのですが、どう考えても名前逆なんじゃないかと思います。 秋に銀杏のほうがしっくりくると思うんですけどねぇ・・・銀杏の葉がキャンパス内に散っていて綺麗な季節ですのに
それでは</description></item><item><title>暑くないからといって寒くて良い訳でもない</title><link>https://blog.robohan.net/post/20121026/</link><pubDate>Fri, 26 Oct 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20121026/</guid><description>どうも、二回生の熊倉です。 久々の更新となりますね。 この間の更新では新学期がどうのとか書かせて頂いた記憶がありますが、もう学祭です。 時間経過の早さと言えば、このところ急に冷え込みましたね。さすがの僕も長袖に衣替えしました… 「ロボコンなんかインドア系なんだから気温とかあんま関係ないんじゃないか」、そう思われる方も居られると思いますが、案外関係がありまして、例えば大きな材料を加工する時などは外でやるので結構こたえます。 あと、部室に人が集まっている時はPCで設計するような人も外に出ます。 ちなみに、僕は今日１時間程度、外で設計していたのですが、最終的には指がまともに動かなくなりました。 まあ暑いよりは幾分マシですが。 あと、雨の日も悲惨ですね。パソコン持ち歩くのが億劫、というより濡らさないようにするのが至難の業ですので。勿論、外は使えませんし… そんなこんなで我々一同、NHK大学ロボコンに向けて頑張っております。私などは全く働いていないと言っても差し支えないレベルですが… 最後になりますが、僕の直前にブログを更新してくれた植松君を含む二人が心強いメンバーとして加入してくれました！ありがたやありがたや… もし他にも「ロボコン面白そうだなー、やってみたいなー」そう思われる方が居られれば、どうぞお気兼ねなく連絡をお願いします！ では皆様、またいずれ。</description></item><item><title>新人来たり</title><link>https://blog.robohan.net/post/20121024/</link><pubDate>Wed, 24 Oct 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20121024/</guid><description>こんばんは。新しく一回生として入ってきた植松です。 一回生あるある。豊中吹田の往復でいまだに迷っております。 再履バスは嫌いなので自転車で来ます。 なぜならかつて再履バスで来て、某サークルを見学して熱中してしまい終電を逃して徒歩で帰ることになったからです。 近道だと思って高速道路に間違って入ったり、東西南北がわからなくなって一周まわってシャッターの降りた千里中央駅の改札の前で一休みしたり、帰ってきたら朝の６時でした。 小野原あたりまで来て１７１を右折したが、いまだ阪大の気配なし。仕方なくガラケイでYahooの地図を 開きGPSを使って「現在地」を表示してぐるぐるしてます。またこのGPSが精度が悪い・・・ 300メートルくらい余裕でずれてくれます。 さすが、ガラクタ携帯だけあるね。 （ちょっとまえまで、ガラケイ＝ガラクタケイタイの略だと思ってました。ガラパゴスの略ですね） 今、Robo-hanをかじり始めてまだ２回目です。 工学系のサークル入ってみたいなと思って１０月から飛び込みました。 C言語使えるように頑張りたいなと思います！あと回路関係の設計もしたいな・・・ はんだ付けしかやったことがないんで一皮むけて一段回先に行きたいなって思います。 ドラクエやったことある人？ 金曜日の深夜ドラマでドラクエのパロディーやってるからみると面白いと思うよ。 個人的には、前のシリーズのほうが面白かったかな。 そして、吹田キャンパスの中に入ってもいまだにぐるぐるしてます。 じゃあこの辺で、最初はグーじゃんけんパー</description></item><item><title>雨ですが、大阪は元気です。</title><link>https://blog.robohan.net/post/20121024-2/</link><pubDate>Wed, 24 Oct 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20121024-2/</guid><description>こんばんは。２回の工藤です。 2週間ぶりのブログ更新です。完全に忘れていました。。。 停滞&amp;amp;日付をまたいですみません。。。 昨日はFreescaleCupの決勝大会がありましたね。 FreescaleCupとは、車・回路を作製し、走らせることで性能を競うという競技です。 形はある程度限定されているので、主にプログラミングを競うようです。 気になるRobohanの結果は。。。。。。。
見事3位！！！
先輩方、お疲れ様でした。 センターを貸してくださった先生方、ありがとうございます。 ちなみに、1位は東京大学、2位は千葉工業大学で、2位と3位の差は0.04秒という接戦だったそうです。 惜しい！ こういう結果を見ると、頑張らなければ！とだめな後輩ながら思うわけです。 最近は新手の新入生も続々と見学に来てくださり、嬉しい限りです。ほくほく。
さて、そんなますます活性化するRobohanは明日も活動しています。 チーム一丸となってNHK大学ロボコンへ向けて頑張っておりますので、吹田へお越しの際は是非お立ち寄り下さい。 ではまたいつか。</description></item><item><title>新入部員!?</title><link>https://blog.robohan.net/post/20121010/</link><pubDate>Wed, 10 Oct 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20121010/</guid><description>二週間ぶりですかね…お久しぶりです、二回生の熊倉です。 今日はRobohan待望の一回生の入部希望者が二人も見学に来られました!!それも応用理工学科！ Robohanには、講義で主に機構的な事を扱う学科である応用理工学科所属のメンバーがあまりいないのでありがたい限りなのです。 まあ、かく言う自分は応用理工学科でありながら、機構設計でも製作でも情報系のメンバーに遥かに劣る粗製なのですが。。。 それでも、同じ学科のメンバーが入ってくる事は大変喜ばしいことです！ お二人には、ぜひ、入部して頂けると嬉しいです。 活動なのですが、自分は他のメンバーの指示で試作部分を作り直すことになりました…全ては一度目の試作時になーなーで作ってた自分のせい、自業自得です… 先輩方、同級生、挙句は後輩(と言ってもRobohan内では同級生ですが)から尻を叩かれて作業に従事する自分は、さしずめけいおん！の平沢唯と言ったところでしょうか…!? 冗談はさておき、今日一日で全能力を80%に限り解放した結果二度目の試作が半分終わったので良かったですが…何で最初からこうしなかったんだ自分よ… 一応参考までに一番ダメダメな自分の例をあげましたが、Robohanメンバー、総力を挙げてＮＨＫ大学ロボコンに取り組んでおりますので、願わくば個の努力が報われんよう、応援頂けると有難いです。 では、皆様、またいずれ。</description></item><item><title>10月6日　そういえば三連休らしい</title><link>https://blog.robohan.net/post/20121006/</link><pubDate>Sat, 06 Oct 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20121006/</guid><description>こんばんは新入生の勇です。 夏休みが終わると肌寒いという感覚を初めて味わいました。これぞ大学ってかんじがします。
今日も今日とてロボットづくりに勤しんでおりました。 アルミを切ったり、木を削ったり、ドリルで穴を開けたり・・・ やっぱり、自分の設計したものが形になると楽しいですね。まあ動かないと仕方がないのですが、、、 NHKロボコンのことですが詳しくは書けないのですけれども、着々と設計やらなんやらが進行しています。 Robohanは日々頑張っております。
それでは皆様体調にはくれぐれもお気をつけなさいますよう。</description></item><item><title>FREESCALECUP</title><link>https://blog.robohan.net/post/20121003/</link><pubDate>Wed, 03 Oct 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20121003/</guid><description>火曜日担当だったはずの冨田です。わすれてました・・・ さて、Robohanは先週の土曜日に東海大学で開催されたFreescaleCupの予選に出場しました。この大会はFreescale社が開催しているライントレースの大会で今年始めて日本で開催されました。 会場は体育館で白い板に黒い線が引かれていたのですが、その板の周りの床が黒に見えてしまうという問題が発覚。本谷さんはそれにもめげず調整をつづけ、、 その結果、、、、、
予選第3位で決勝戦進出!!
予選ではくじびきで順番を決めたのですが、なんとトップバッター。一番最初に速いタイムを出して他の大学を圧倒してました。しかし、予選の2回目ではなぜかうまく動かず・・・でも、1回目のタイムが速かったので決勝戦に進めました! 決勝戦は10/22に開催されます。みんなで応援に行きたいのですが、月曜日なので難しいかも・・・ 大阪からみんなで念波を送りましょう。</description></item><item><title>忍び寄る後期セメスター</title><link>https://blog.robohan.net/post/20120926/</link><pubDate>Wed, 26 Sep 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20120926/</guid><description>どうも、ご無沙汰しております。熊倉です。 先週はPCの充電ケーブルを学校に置き忘れてしまい、文章だけ書いて鈴木君に投稿してもらいましたが、今週はきちんと自力で投稿する事が出来ました。 さて、夏休みもあと5日ですが、我々は学期中であろうがなんであろうがロボット製作活動に勤しまねばなりません。 そう、NHK大学ロボコンに向けて… 講義が始まってしまうとこの2カ月間の様にひたすら部活！という訳にはいきませんし、課題やら実験レポート試験勉強やらで非常に忙しくなります…にもかかわらずNHKロボコンの書類選考の提出期限は刻一刻と迫っているという…果たして私はまともに勉強する事が出来るのでしょうか…？ (単位的に)嫌な予感しかしませんね！ まあ最悪留年したところでモラトリアム期1年を50万円で買うことになるだけという考え方もあります…よね!? さて、ロボコンの話ですが、自分は設計を担当しております…が、無能すぎてダメ出しを食らい続けております。 それでも何かすることでチームの役に立つ事が出来るかもしれない、そう信じてよりよい機構を設計したいと思います！…勿論、学業も大事ですが。 ま　あ　最　悪　5　年　目　を　楽　し　め　ば　い　い　だ　け　で　す　ね　！ という事で皆さま、またいずれ</description></item><item><title>あーしたてんきにしておくれ～☆</title><link>https://blog.robohan.net/post/20120920/</link><pubDate>Thu, 20 Sep 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20120920/</guid><description>こんにちは。 3回生の川上です。 昨日は合同ロボコンのためにお借りしていた創造工学センターの撤収 &amp;amp;部室で片付け兼火曜日にとどいたバンドソーを開封しました。 合同ロボコンでは賞も取れた方もいましたし、Robohan活躍中です☆ 去年は部室でライントレースカーを作っていたのに比べると 今年は創造工学センターをお借りできた分、動作確認などがしやすかったことと願います。 さてさて！とにかくバンドソーが届いたんですよ！！ 今までアルバさんには何度もお借りしていて申し訳なかったので これでおじゃませずにすみます。 ベルトサンダーも買ったのでやすりに比べると作業能率アップです！ ABUのルール、前回に比べて、今回はリーフの大きさの割に初期のロボットのの制限が厳しーなという感想ですね。 月を径500mmの台にするならせめて、真ん中に棒を立てといてくれたら輪投げみたいにできるのにと思う今日この頃。 輪投げ、あたってたら予言者川上と呼ばれたのに、、、。 最後に下田くんがブログに出した問題の解答♪ ちりを空にまくっていう雨ごいとか？ 実はその民族は天気予報が得意で雨が降る前にあまごいするとか？ （あまごいのいみないかな、、？） 超能力者とかてるてる坊主を逆さにつけるとかしかもう思い浮かびません。 また、正解教えてもらいたいです。 それではー。（^^)</description></item><item><title>木曜日も書いた、ような…</title><link>https://blog.robohan.net/post/20120915/</link><pubDate>Sat, 15 Sep 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20120915/</guid><description>皆様こんばんは 今週二度目の登場です。勇です。 週二回も記事を書くなんて、こんなの絶対おかしいなって書いている今は思うのですが 会議の場ではまったく気が付きませんでした。私って本当になんとやらですね。
今日は株式会社プロアシストとの打ち合わせに同行させていただきました。 話の内容が専門的なものでしたので、知識も経験もない僕にはまったくわけがわかりませんでした。 しかし、打ち合わせの空気というか、雰囲気的なものを感じるという経験ができました。それは、とってもよかったなって思いました。 僕にはそれが目的でもあったのですが。 これからたくさん学ばなければ…
それでは。</description></item><item><title/><link>https://blog.robohan.net/post/20120914/</link><pubDate>Fri, 14 Sep 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20120914/</guid><description>こんばんは 新入生の下田です。 昨日のブログで勇くんがキャチロボのことを書いてしまったので今日は次のabuロボコンについて書きたいと思います。 簡単に説明をさせてもらいますと、宇宙からとってきた葉っぱを地球に植えて、地球からとってきたつぼみを月に植樹するお話です。 月に植樹する際は月に近づきすぎるといけないようで、遠くの位置からつぼみを投げます。
(これで本当に月に植樹できるんでしょうか)
かなり厳しいルールですが、メンバーの皆さんと日々設計を考えています。 去年は出場できなかったようですが、今年は上位を目指して頑張りたいと思います！
あと最近はにわか雨が多くて嫌になりますね。 何が嫌って持ってきたパソコンが雨に濡れてお亡くなりにならなかと心配になるのです。 雷とかもうお帰り願いたいところです。 奴のせいで『あ！今日家のパソコンつけっぱなしだ！』とビクビク怯える毎日です。 秋の天気は変わりやすいといいますが、本当に困ります。 でも雨が降ってくれないと困る人もいるんですよね。 こんな話を聞いたことがあります。 『ある民族が、雨乞いの儀式をすると必ず雨が降ります。ナゼでしょうか？』 一度考えてみてください。</description></item><item><title>ケーキもまんじゅうもドーナッツも好きです♪</title><link>https://blog.robohan.net/post/20120810/</link><pubDate>Fri, 10 Aug 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20120810/</guid><description>暑中お見舞い申し上げます。おひさしぶりです。 川上です。 忙しくて御無沙汰しておりましたが、月曜日に長いテスト期間も終わりやっと、待ちに待った夏休みです！！(^^)
月曜日からオープンキャンパスだったんですね。 テスト残ってる人案外多いんだーって勝手に思って、やる気をいただきました。ありがとう。 あ、高校生でもRobohanは見学OKですよー。 見学に来たい方はinfo＠robohan.netへ ＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊ 話変わって Robohanは夏休みも活動中☆です。
夏休みの予定として、 現在Robohanメンバーが創造工学センターでジャンピングマシンコンテストに参加させて頂いてます。 そして、キャッチロボコンテストという立命館大学で開催される大会に参加します。 これには新入生が参加します。 カップヌードルミニをロボットが取る大会です。開催日は９月８日（土）です。 いまはこれに向けての製作を部室で行っております。 そして、合同ロボコンに参加します。これはライントレースカーの大会です。 開催日は９月１８日（火）です。開催地はこれも立命館大学。高木君がこれに向けて勉強会開いてくれます。感謝。
そして、この夏、一番大切なのがロボコンのルール発表！！！ 2012年8月19日（日）にABUの大会があるのでこの日に発表されます。楽しみですねー♪ 今年はどんな課題なのかドキドキワクワクですねー。 去年はケーキで、今年はまんじゅうだったんで、来年はドーナッツとかですかねー。 輪投げロボとか、かわいいかもですね。 なんとなく、二足歩行がきそうな予感？！
うちは、とにかくまず、メガネ探さないと、、、。実は７月からずっとないんですよね。どこに落したんだろー泣 落し物のとことかに聞いたら、結構たくさんの人がメガネ落としてるってわかってなんか親近感♪ だれか、黒いケースにはいったメガネ見つけたら教えてください(笑) ではではー（＾-＾）/</description></item><item><title>第X回勉強会</title><link>https://blog.robohan.net/post/20120624/</link><pubDate>Sun, 24 Jun 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20120624/</guid><description>4回生の中津です。 お久しぶりです。 ご無沙汰しておりました。 梅雨ですね。 最近雨が多くて困ります。 この前も傘をどこかに忘れて1つ紛失しました。 電車通学ならよくありますよね。 この時期は傘代にお金が飛んでいきます。 失くさなきゃいいんですけど・・・ ーーーーー・ーーーーー・ーーーーー・ーーーーー・ーーーーー 明日は第何回目かわかりませんが、勉強会です。 機構系です。 17:00 からやると思われます。 理工学図書館の会議室を予約して利用する予定です。 と、いうわけで、まだRobohan行ったこと無いという人も来て下さい！ 大歓迎です。 なんか毎回同じ事言ってる気がしますが、僕にはネタが無いんです！ 4回生になって出没回数も減ったし。。。 では！ あ、連絡は info@robohan.net まで！</description></item><item><title>近況報告・・・みたいな世間話</title><link>https://blog.robohan.net/post/20120530/</link><pubDate>Wed, 30 May 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20120530/</guid><description>お久しぶりです。 4回生の中津です。 気づけば5月もそろそろ終わり。 早いものです。 今、Robohanでは週2回勉強会をしています。 月曜日に機構系 木曜日に制御系 今まで何度もアナウンスしてますが、近況報告みたいな感じで・・・ 機構系では設計ソフトの使い方を。制御系では次からC言語を教えていく予定です。 ーーーーーーーーーー もうすぐ6月ですね〜。 梅雨ですね。 このあたりから授業に出る人が激減していきますよね。更に。 ゴールデンウィーク後に続き第2波って感じですね。 「雨降ってるし・・・学校行くんだるいな・・・よし、休もう！」 ありがちですよね〜。。。 きっとRobohanにはそんな人はいないと信じています。。。。。。僕以外。 それでは！</description></item><item><title>勉強会</title><link>https://blog.robohan.net/post/20120506/</link><pubDate>Sun, 06 May 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20120506/</guid><description>4回生の中津です。 明日の機構系勉強会では、工具と設計術について説明しようかなと思っています。 工具は僕が、設計術は西さんが担当です。 人数も増え、部室では収まり切らないので、理工学図書館でやろうと思っています。 17:00から行うので、是非来て下さい！ 竜巻大変ですね。関西にいるのでさっぱりわかりませんが、、、 今後起きないことを祈るばかりです。</description></item><item><title>銀杏祭</title><link>https://blog.robohan.net/post/20120501/</link><pubDate>Tue, 01 May 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20120501/</guid><description>銀杏祭で展示をやっています。 場所はA棟212教室です。 興味のある方は是非来てください。</description></item><item><title>勉強会2週目とロボット解体会のお知らせ</title><link>https://blog.robohan.net/post/20120430/</link><pubDate>Mon, 30 Apr 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20120430/</guid><description>こんにちわ、工学部3年の江草です。 前回行った勉強会の続きは、ゴールデンウィーク開けに行います。
5月7日(月) 機構系 5月10日(木) 制御系 あと、追加でお知らせです。5月2日(水) 10時から吹田でロボットの解体会を行います。 ロボットの分解を通してロボットの構造を見てください。 また、いちょう祭ではA212にてロボットの展示・Robohanの説明会を開催しています。新メンバーも募集しているので、気になる方は是非お越し下さい。</description></item><item><title>勉強会について</title><link>https://blog.robohan.net/post/20120422/</link><pubDate>Sun, 22 Apr 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20120422/</guid><description>こんにちは。 4回生の中津です。 勉強会についてお知らせします。 第1回勉強会 機構系 4月 23日(月)　機構概要 制御系 4月26日(木)　制御概要 飛び入り参加でも大丈夫なので、ふるってご参加下さい。 第2回以降はまた後日、ご連絡させて頂きます。</description></item><item><title>2週間</title><link>https://blog.robohan.net/post/20120325/</link><pubDate>Sun, 25 Mar 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20120325/</guid><description>3回の中津です。 お久しぶりです。 第2次ビデオ審査の提出まであと2週間です。 なんとかいいものを作って撮影に望みたいところです。 第1次ビデオ審査でダメだったところの改善をして、そろそろビデオ撮影かなー的な？ 頑張ります。主に制御班が。（僕は自動ロボット班です(^ ^)) 書類も書かないといけないので、やることはたくさんあります。 新入生向けのチラシ作りもあるし、サーオリ（サークルオリエンテーション）もあるし、それに向けて準備もしないといけないし。銀杏祭もあるし。その他申請書類もあるし。
最後に。。。 新入生の皆さん！是非Robohanへ見学に来てください！ そして、気に入ったら入って下さい！ 初心者でも大丈夫なので、是非！（大学から始めた人が殆どです！） 高木くんも書いてましたが、ちょっとでも興味のある人は info@robohan.net までご連絡下さい！ お待ちしてます！！！</description></item><item><title>合格発表</title><link>https://blog.robohan.net/post/20120308/</link><pubDate>Thu, 08 Mar 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20120308/</guid><description>1回の高木です。 タイトルはNHKロボコンではありません。うちの大学の前期試験合格発表です。 受かった方はおめでとうございます。 合格が決まって「Robohanに入りたい」または「興味があり見学したい」という方は info@robohan.netまでメールください。入学前ですがかまいません。 さて今僕はロボットにのせる基板の動作確認、及び量産をしています。 NCフライスで基板切削したり、基板半田付け等やってます。 第2次ビデオ審査も近づいてきて、仕事が山積みです。 ではこの辺で失礼をば</description></item><item><title>そーじ</title><link>https://blog.robohan.net/post/20120305/</link><pubDate>Mon, 05 Mar 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20120305/</guid><description>お久しぶりです。 3回の中津です。 すっかり不定期更新になってしまいました。 ・・・が、これからも暖かく見守ってやって下さい。 最近雨多いですね。 うちは部室の中では工作機械を動かせないので、基本的に外での作業となるのですが、雨で作業が進まなくて・・・泣きそうです。 期末テストも終わり、つい先日、結果まで出てきました。 ちなみに僕は一応卒業研究以外の単位は全て取ることが出来ました。 良かったです。。。ホントに。。。 他の人は、、、まぁ、知りませんが、、、きっと取れてるんでしょう！！ きっと語学とか落としてないはずです。きっと！！ これから春休み。設計とかやり直したところもあるんで、頑張って製作していきたいと思います。 最後になりましたが、タイトルは「そーじ」となってますが、これは、あまりに散らかってたので、掃除したからです。掃除した直後はものすごく部室が広く感じられましたが、一旦外に出していたロボットを部室の中に戻した瞬間、動ける空間は一気になくなりました。 やっぱ、もっとスペースほしいです。 今だとメンバー全員は部室に入れないし・・・ ロボットおいたら作業できないし・・・ それでは〜。雨がやむことを祈って・・・。</description></item><item><title>テストも終盤？</title><link>https://blog.robohan.net/post/20120214/</link><pubDate>Fri, 24 Feb 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20120214/</guid><description>3回生の中津です。 昨日、学園祭？の説明会に行って来ました。 資料をもらって、説明聞いて、まとめ動画見て、終わりました。 まとめ動画がオモシロカッタです。 そろそろみんなのテストも終わりに差し掛かっています。 終わった人も出てきてます。 ちなみに僕はとっくの昔に終わってます。(他の人には申し訳無いですが。) いろんな意味で終わってます。 気を取り直して、ロボット作っていきたいと思います。 そういえば、今日はバレンタインデーでしたね。 女の子の部員がチョコケーキやら作って持ってきてくれました。 とても美味しかったです！！！！！ ありがとう！！！！ それでは〜。</description></item><item><title>第1次ビデオ審査通過！！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20120201/</link><pubDate>Thu, 02 Feb 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20120201/</guid><description>お久しぶりです。 3回の中津です。 うれしいにゅーすです。 なんと第1次ビデオ審査に通過しました！！ ﾜｰｲヽ(ﾟ∀ﾟ)ﾒ(ﾟ∀ﾟ)ﾒ(ﾟ∀ﾟ)ﾒ(ﾟ∀ﾟ)ﾒ(ﾟ∀ﾟ)ﾒ(ﾟ∀ﾟ)ﾒ(ﾟ∀ﾟ)ﾒ(ﾟ∀ﾟ)ﾉﾜｰｲ ホントによかったです。 お世話になった先生方、応援して下さった皆様、本当にありがとうございました。 今後も応援宜しくお願いいたします。 これからは第2次ビデオ審査に向けて活動です。 しかし、その前に期末試験という宿敵を倒さなければなりません。 倒されないよう頑張ります。 きっと僕以外のRobohan員はたやすく打ち勝ってくれるでしょう！！ それでは〜。</description></item><item><title>アジアンルーレット＠石橋</title><link>https://blog.robohan.net/post/20120127/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20120127/</guid><description>今日は、豊中で会議しました。 広い部屋にみんなが凝縮してました。 ☆：☆：☆：☆；☆：☆：☆：☆：☆：☆：☆：☆：☆：☆：☆：☆：☆：☆： その後、Robohanで新年会＆第一次ビデオ審査通過できますよーに会でした♪ とりのすけって言うかわいい名前のおみせでした。 白玉ぜんざいとかきなこもちとかアイスとか焼き鳥とか食べました☆（＊^▽^＊) 楽しかったし、おいしかったです。 これで、第二次ビデオ審査に向けてのやる気も大幅アップですねー♪ わさびが入ったつくねも楽しかったです。（ごめんね） 次もリアクションに期待です。（・▽・）（がんばー）
ビデオ審査合格しますよーに！！！ かみさま、ほとけさま、NHKさまー。</description></item><item><title>第1次ビデオ審査書類提出</title><link>https://blog.robohan.net/post/20120120/</link><pubDate>Fri, 20 Jan 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20120120/</guid><description>こんにちは。 お久しぶりです。 3回の中津です。 あけましておめでとうございます。 ・・・寒中お見舞い申し上げます。 でした。 今日やっと第1次ビデオ審査の書類を提出しました。 大変ですね。いろいろ。 後はきちんと届いて、通過を祈るのみ！！ これを見てくださっている皆さんにも通過を祈って頂けると幸いです。 Robohanはすぐに第2次ビデオ審査に向けて活動していきます。 第1次ビデオ審査通過しますよーに！！</description></item><item><title>キャチロボバトルコンテスト</title><link>https://blog.robohan.net/post/20111220/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20111220/</guid><description>こんばんは。 お久しぶりです。 3回の中津です。 この前の土曜日、京都製作所主催のキャチロボバトルコンテストへ見学に行ってきました。 出場チームは立命館大学、京都工芸繊維大学、金沢工業大学、豊橋技術科学大学の4チームだけでしたが、白熱してました。 見てて面白かったです。 他の学校のロボットとかも見れて、とても勉強になりました。</description></item><item><title>たまに急に寒い突然暖かい</title><link>https://blog.robohan.net/post/20111204/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20111204/</guid><description>どーも。Robohanの、仕事が２つ以上になると機能停止する広報担当、A太郎です。 マジでポンコツです。土曜担当なのにもう日曜日になってます。 すべての提出校が書類審査通過したみたいで、皆さんおめでとうございます。 というわけで、 次の審査である第一次ビデオ審査に向けてRobohanは動いてるわけですが、 アルミに触れてます。 パソコンは苦手ですけどアルミは好物です。 いや、そんなことが言いたかった訳ではなくて、 やっぱり、作業よりもアイディア出してる時であったり、先輩からの意見を伺ったり、 そういうのが僕は、ロボットやってて楽しいなと思える時なんですよね。 そんなRobohanで一緒にロボットを作りませんか？ 流れ学を三年も研究している先輩もいて、 単位に関してもばっちりエビチリです。 え？ ばっちりエビチリです！！ はい。 最近、寒いですけどアルミ９ミリ角管のいい音が響きますね。 短いほど高音になるんですよね。落とした時のカララーンって音が。 １００ミリくらいがいいですね。５０ともなると響かないですからね。 僕の好みはその辺りです。長すぎてもアルミっぽいですからね。 ええ。 皆さんも好みの長さを探してみてください。 あと、 丸鋸をキュヴィイーて回して、止めた後の余韻がいいですね。 共鳴して、ウウォウォウォウォンて言ってる感じが、寒さによる張りつめた空気感の中に響くのがいいですね。 くれぐれも工作機械の扱いには気を付けましょう。 いやぁこんな感じでいいのかブログ・・・。 まよってエビマヨです！！ それでは、お疲れ様でした。</description></item><item><title>書類審査通過！！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20111128/</link><pubDate>Mon, 28 Nov 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20111128/</guid><description>おはようございます？ もしくはこんばんは。(現在0:05です。) 3回生の中津です。 ご無沙汰でした。 書類審査に通過しました！！ 先週高木くんも書いてくれてますが。 もっと大々的にやったほうがいいという意見を頂いたので。
書類審査に通過しました！！ さらに強調してみました。 多分見出しより目立ってます。 本当に良かったです。ほっとしました。 次は第1次ビデオ審査です。 1月です。 テスト期間とかぶってます。 早め早めの準備を心掛けていきます。(テスト対策も) Robohanでは着々とロボットが出来ていってます。 フィールドではBunTowerの作り方が謎です。(僕的に) なんとか頑張ります。 今後は書けないことも多くなってきてネタに困ることになりそうです。 忘れた頃に過去のネタを持ってくるかもしれません。 それでは。</description></item><item><title>書類通過</title><link>https://blog.robohan.net/post/20111123/</link><pubDate>Wed, 23 Nov 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20111123/</guid><description>NHK大学ロボコン2012の書類審査通過しました。 報告だけです</description></item><item><title>ね、眠い。。。</title><link>https://blog.robohan.net/post/20111019-2/</link><pubDate>Wed, 19 Oct 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20111019-2/</guid><description>む～ん、眠いですね～。。。 秋はますます布団が恋しくなります (-_-)zzz 。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。 ところで!! 先日、先輩方・同級生とスイーツパラダイス（その名の通りスイーツに興じる場所です☆）に行きました～♪ 一皿目でスイーツをあきらめる人(お疲れ様でしたww)、一皿もスイーツを食べなかった人(えっ！？）、 １０種を残して全種制覇した人(すごい☆)、見ていて面白かったです(＊^_^) そして時期が時期なのでハローウィーンイベントで『パンプキンマン』が現れましたww まあ予想どおり、頭がかぼちゃな人だったのですが、なぜかテンションあがって写真撮っちゃいました☆ 今回いろいろな事情で行けなかった人がいたのが残念でした。。。 またもう一度行きたいですね！！！ 。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。 さてさてこんなことをしているうちに、書類審査の日が刻々と近づいてきている訳ですが、、、 現在設計途中です！！！！（ごめんなさい。） 気持ちばかりが急いてしまって、なかなか進みません。。。 いろいろな機構あるけど、どれが適しているのかとか、 そもそもその機構って具体的にどんななの？みたいな感じで。。。 こういう時って（いつももですが！）先輩たちすごいな～って思います♪ 機構がよく分からなくても先輩に聞くと分かりやすく説明していただけたり、 この機構の長所・短所は、、、とか。。。 覚えの悪い私ですが少しでも知識が蓄積されるように頑張りたいです☆ わわっ！！　っというか、その前に設計しなきゃでしたね（笑） 頑張ろうっ(≧ω≦)　ではでは♪</description></item><item><title>FOOTLOOOOOOOOOOSE!!!!</title><link>https://blog.robohan.net/post/20111015-2/</link><pubDate>Sat, 15 Oct 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20111015-2/</guid><description>どーも。Robohanの、カラオケでは２曲でのどが潰れる広報担当。A太郎です。 発声方法がマズいんですかね。 ていうかTiger&amp;amp;Bunny終わって結構経つのにそろそろこの始まり方、飽きました？ ていうかTiger&amp;amp;Bunny終わって皆さん何を楽しみに生きてるんですか？ はい。ロボット製作です。
はい。Robohanでは今、書類審査に向けて頑張っています。 提出期限の定められた中でとことん詰めていきたいですね。 ここを突破しない事にはどうにもなりませんので。
あと、昨日のブログにもありましたが、OFRACさんの報告会にも参加させていただきました。 フォーミュラ大会はただレースに勝てばいいという訳ではなくて、 すごく緻密な製作計画のもとにクルマが作られているんですね。 うちもあれぐらい詰めていければとは思うんですけどね。 毎年課題が変わっていく中で、、ってことですね。 実際にクルマに乗らせていただきました。 いやークルマもいいですねぇ^^ 今度はうちのロボットに乗ってもらいましょう！！ね！</description></item><item><title>HELLO!EVERYONE♪</title><link>https://blog.robohan.net/post/20111014-2/</link><pubDate>Fri, 14 Oct 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20111014-2/</guid><description>Benson君に対抗して英語で書こうかと思ったんですが、 無理そうなのでせめてタイトルだけinternationalにしてみました☆ ★＊・・＊★＊・・＊★＊・・＊★＊・・＊★＊・・＊★＊・・＊★＊・・＊★＊・・＊★＊・・＊★＊・・＊★＊・・＊★＊・・＊★＊・・＊★ 今日の会議では進捗状況を報告しました。 書類審査まであと１カ月もないのは焦ります。 ★＊・・＊★＊・・＊★＊・・＊★＊・・＊★＊・・＊★＊・・＊★＊・・＊★＊・・＊★＊・・＊★＊・・＊★ そのあと ＯＦＲＡＣさんの報告会にちょこっと参加させていただきました。 プレゼン上手でした。 スライドもわかりやすかったです。 プレゼンの途中で抜けてしまって申し訳なかったです。 最後まで聞きたかったです・・・。 何事にも表現力が大事ですね。 書類審査にも・・・。 そっ、それでおわり？って感じですけど それではー(^^)/</description></item><item><title>よ!みんな　こんばんは</title><link>https://blog.robohan.net/post/20111013-2/</link><pubDate>Thu, 13 Oct 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20111013-2/</guid><description>「です」「ます」で書かなければならないみたいだから、挑戦してみます！ 先に言いますが みんなにとってこの文章の日本語は多分変だと思います。
ええとね。。どこから始まりましょうか。。 昨日スポーツ実習のため、新しいスポーツパンツを買いました。一限に授業はありませんので、二限にあるスポーツ実習に行く時に買ったパンツをそのまま入って行きました。 美味しい朝ご飯をたべてから家から自転車を取り出して大学に向かって乗っていきました。 火曜日の朝は晴れで風もいいでした！！調子は絶好になりました！ ゆっくり自転車を乗りながら、 「今日いい感じだね！なんか良いことが起こりそう〜」と思った瞬間、角を曲がる途中で突然にパンツが自転車のコンポーネントに吸い込んでしました。 次の瞬間に体と自転車が斜めになりました。右足の膝の周りの筋肉が傷められて吸い込んだパンツの部分もぼろぼろになりました。ちょっと血が出ましたけど、基本的は大丈夫でしたが。。。 「Mother FXXK!!!」って大きい声で叫びました！入ってからまだ10分でも経っていないパンツはもうぼろぼろになってしました。。！ 結局、着替えるパンツがなくてそのままで授業をやりました。まあ、なかなか凄い一日を過ごしましたなと思いました。 それでは！PEACE OUT!</description></item><item><title>お掃除</title><link>https://blog.robohan.net/post/20111010-2/</link><pubDate>Mon, 10 Oct 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20111010-2/</guid><description>こんにちは。 先週書くのを忘れてた中津です。 すいません・・・。 部室が綺麗になりました。 単純に押し込んだだけとも言えるかもしれませんが、とにかく綺麗になりました。 机以外に2日、机で1日の計3日がかりです。 今はここ数ヶ月稀に見る活動のしやすさです。 ただし部員全員は入れないでしょう・・・ていうか椅子が足りてません。 現在は各ロボット毎に班に分かれて設計中です。 僕は自動ロボット(たらいロボット)の担当なのですが、今更ながらに機構の少なさにびっくりしています。 たらいロボットだけやたら機構が少ないです。 たらいロボットはもうすぐ設計完了！？みたいなことを言ったりしてみたり・・・ いや、まだ終わんないですけど。 それでは。</description></item><item><title>お久しぶりです</title><link>https://blog.robohan.net/post/20111004-2/</link><pubDate>Tue, 04 Oct 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20111004-2/</guid><description>量子力学なうな3.7回生の西です． ちょっと前から風邪をこじらせていて後輩に移さないか心配です・・・ 部内ロボコンに関しては，後輩が結構記事を書いてくれているのであまり触れる必要は無いと思いますが， 先輩的立場からもやってよかったと思っています！ なんせ今まで部内ロボコンなんてやったことなかった（人数的にも厳しかったですし）ので，これからの 新入生育成の為の指針にもなると思います． と先輩らしいことをいっておいてつまんない記事を書いてみます．
あ，あと部内ロボコンの動画は問題無ければそのうちアップロードする予定です！ 僕が考えたフィールド，ルールなのであんまり立派な物でもないのですが（マシンは立派です！）最低限画像はそのうちアップしますよ〜！</description></item><item><title>誰かの慰めなしには立ち上がれないレベル</title><link>https://blog.robohan.net/post/20111001-2/</link><pubDate>Sat, 01 Oct 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20111001-2/</guid><description>ども。Robohanの、記念にパンフレットを買って帰る広報担当、A太郎です。 トヨタのも買って来たんで、読みたいという方はコメントを是非！ 土曜日も残り５分。間に合うか？ —————————— さて、大阪大学は後期の授業が10月3日(月)から始まるということで、 夏休みの振り返りをしちゃおうかな？？ NHKロボコンのルールが発表されました 合同ロボコン楽しかったです。ロボットも人も。 ガレージや創造工学センターで泊まりました。 部内ロボコンで僕はボロボロになりました。 はい。車の免許取れました。 クラスでトヨタの博物館に行ってきました。 車より織機でめちゃテンションあがりました。 もっと色々やってたけどさらっと流すとこんな感じ？ —————————— Robohanはロボット作る人の集まりですけど、 ちゃんと人間も好きですので。 人間味にあふれた人の集まりですので。 と広報らしいことを言ってみたり。 いや弱った体にポンジュースですホント。 広報関係ない書類とかも書きましたけど。 まぁこういう事はできる人がやったらええと思うんで、 任せてください。 ——————————————– 今はNHKロボコンの事だけ考えてます。 というより、ようやく夏休みが終わってくれるという喜び。 クラスで力学を落としてた人間がいたというのを聞いて、 ちょっとフル単の喜びを噛み締めて 後期も頑張っていきましょうと、 自分に燃料投下したところで そろそろ終わりましょうか – 急に冷え込んできたんで、 このブログを読み込んでくださってる方ならお分かりの通り、 僕の鼻がもうズルズルです。 全然間に合いませんでした。 後期もがんばるぞ！ でもってロボコンで結果残すぞ！ ではでは。</description></item><item><title>報告会＆打ち上げ</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110930-2/</link><pubDate>Fri, 30 Sep 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110930-2/</guid><description>こんばんはー。川上です。 いきなり、涼しくなりましたね♪ 風邪をひかないようにお気を付けをー。 ☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆ さてさて、 今日は部内ロボコンの報告会をしました。 どんなことをしたかというと、部内ロボコンの大会結果をふまえて作ったプレゼンをしました。 チーム２は、power pointの使い方、慣れてるーって思って、 幼稚園の超人たちは、最初のつかみはＯＫ♪て思いました。 報告会があったおかげでプレゼン技術が向上しました。 そして なんといっても部内ロボコン！ めっちゃ幸せでした。（＊^^＊） 自分たちで考えて作ったものを操縦できる！ わぁ、うごいたー（^▽^)　モチベーション、大幅アップ！！ こんな感動を味わえたのもみなさまのおかげです。 ありがとうございます♪♪♪ ☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆ 報告会の後は、ミーティング。 ＮＨＫロボコンのアイデア出しが主な議題です。 いいロボットつくるぞー ☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆ そのあとは、うちあげー。 初めて、本格しゃぶしゃぶしましたよー☆ アイスおいしかった。 ☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆ めっちゃ楽しい一日でした☆ それではー（^^)/</description></item><item><title>部内ロボコン ROBOHON</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110927-2/</link><pubDate>Tue, 27 Sep 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110927-2/</guid><description>こんばんは。 3回の中津です。 2週間ぶりです。多分。 昨日は部内ロボコンでした。 創造工学センターを利用させて頂き、行いました。 僕的には、隣のテニスコートで自分の所属しているテニスサークルが活動しており、 時々知り合いがトイレを借りにやってくるという状況が生まれ、なかなかに気まずい空気が 流れてしまったりなんかしました。(僕だけですけどね・・・) それはともかく、部内ロボコンは楽しかったし、なかなか盛況だったんではないかと思います。 回路が出来なかったり、坂が登らなかったり、タコ糸切れたりと色々とトラブルも有りましたが、 成功だったんじゃないかと思います。 それでは、結果発表です。（ジャジャーン） 出場チームは3チームです。 1位　(｀・ω・´)ｼｬｷｰﾝ　2勝1敗1分 2位　幼稚園の超人たち　1勝1敗2分 3位　チーム２　1勝2敗1分 ちなみに、得点で言うと 1位　(｀・ω・´)ｼｬｷｰﾝ 2位　チーム２ 3位　幼稚園の超人たち でした。 優勝チームの(｀・ω・´)ｼｬｷｰﾝ には豪華景品が送られました。ポンジュースとかハイチュウとかちんすこうとか・・・。 (｀・ω・´)ｼｬｷｰﾝ の皆さんおめでとうございました。 ともかく、部内ロボコンお疲れ様でした。 これからはNHKロボコンですね。 頑張ります。 頑張って行きましょー！！！！！ 書いてるうちに日付が変わってしまいましたが・・・ では！！</description></item><item><title>☆合　同　ロ　ボ　コ　ン☆</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110919-2/</link><pubDate>Mon, 19 Sep 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110919-2/</guid><description>こんばんわ！もはや日付越えが恒例になった、日曜担当の工藤です。 タイトルからお分かりのように、今日は京大主催の５大学合同ロボコンがありました！ お題はライントレースカー！ 白線の上を走るだけかと思いきや、途中で十字路やマーカー、急カーブなどに阻まれてこれが厄介なのです。 斜めに入るとマーカーで誤作動してコースアウトするし、旋回性を上げないと急カーブを曲がりきれないし、かといって感度を上げすぎるとあらぬ方向に暴走してしまう。 コースアウト後自力で復帰するという不屈の精神を持つものもありますが、やはり逆走コースやショートカットをしてしまいます。 アクセルとブレーキのさじ加減が難しい。。。 ラインセンサで読み取った情報をいかに処理できるか、という制御面の技術と知識が問われる競技です。 ＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊ そしていよいよ大会開始！！ どのチームもすばらしい走りを見せてくれました！ プログラミングはもちろんですが、ロボットの形状も大学ごとの特色はあるものの、チームによって多種多様ですね。 ライン幅＝車体幅という超小型マシン、リノセロス型、装甲車型、クワガタ型、電気鼠、マンションタイプ、赤外線仕様型、ＰＣを積んだものや木の大車輪で覆われたものまで、各チームの個性が色濃く出ていました。 一度走ったコースを記憶して直線で加速する、という機能がついたところもありました！ 迷いながら一生懸命にラインを追っていくトレースカーが見ていて和みます♪ その他、重心調整に用いられたあずにゃんは、その後応援・緊急調整補助・目の保養として見事な活躍っぷりを見せてくれました。 困ったときは重心調整ですね！ ＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊ そしていよいよRobohanの出番に。。。 調整時にカーブを曲がれない、車輪が外れるなどのトラブルがあったものの、見事逆境を乗り越えて 出場チーム中３チームが完走！という好成績を収めることができました！ そして優勝者はなんと、我らが本谷先輩！☆ 複雑すぎて詳しい機能は私のヨーグルト脳では理解できなかったのですが、 滑らかで安定した走行、且つ徐々に縮める驚異のタイムと解説で会場中が魅了されました！ 徹夜で作業をしつつ皆の調整も手伝ってくださっていて、本当におつかれさまです！！ 因みに優勝賞品は「小型二足歩行型ロボット」でした。 ぴこぴこ頑張って歩いているのが可愛いですｖ ＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊ 合同ロボコンの後は皆で打ち上げ交流会！ ということで、やってきましたすき焼き会場。 貴重なメカガールとの親睦を深め、他大学の方ともお話することができました。 色んな大学が集まって飲むことはなかなかないので、貴重な時間が過ごせて楽しかったです♪ がっ、 楽しいというのは時に危険なもので、この場を借りてお詫びしたいと思います。 マンゴージュースという名のてづくり卵酒を飲んでくださった先輩、大変申し訳ありませんでした。 調子に乗りました。すみません。 あれは私一個人の責任であって、大阪大学とは一切関係ありません。 Robohanは無理な強要はしない健全なクラブなので、今後ともお付き合い頂ければ恐縮です。 お酒の席の勢いって怖いですね。自重します。 皆さんも、お酒は液体・気体共に用法用量を守って正しく飲みましょう。 過度の飲酒、ダメ。ゼッタイ。 ＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊ 最後に、今日の写真をアップロードしておきます。 上から順に、「昼食兼調整→大会の様子→打ち上げの様子」となってます。
本当は打ち上げの写真ももっとたくさんあるのですが、肖像権の都合上カットさせていただきました。 来週担当の方々がさらなる写真をあげてくれることを期待しつつ、今日はこの辺りで。 ではでは～。 今日は皆さんお疲れ様でした！ゆっくり休んでくださいね。</description></item><item><title>ガシ。ギコ。バババッ。</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110914-2/</link><pubDate>Wed, 14 Sep 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110914-2/</guid><description>すっっっっごい、お久しぶりです。三宅です。 全然書いてなくてすみませんでした。。。
今日は部内ロボコンに使うフィールドを作っていました。 （作るといっても9割9分が木材を切る、ということですが。。。） 全く道具について知らない私は最初、かなのこで木材を切りました。 ガシガシ。。。。 なかなか切れない。手が痛い（T_T）。 そんな私に先輩がのこぎりをくれました。 。。。 ギーコギーコギーコ。 こいつ、なかなかやるな（☆。☆） 浮かれ気分でギコギコしてました♪ そんな時、同級生が電動のこぎり持ってきました。 やり方教えてもらいました。 バババってすごい音でした。 効率はぐんっっっと上がりました。 恐怖がニョッキリ顔を出しました。（結構怖くないですか？） いや、楽しかったんですけどね。。。 。。。 早く終わらせて練習してみたいですね～。ではでは～。</description></item><item><title>ROBOHAN EXPLOSION 2</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110913-2/</link><pubDate>Tue, 13 Sep 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110913-2/</guid><description>こんばんは、冨田です。 また、起きてしまいました。 昨日の基盤を修復してもう一度やったら起きてしまいました。
発火
電流がやばかった。 回路には気をつけましょう。</description></item><item><title>ROBOHAN EXPLOSION</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110912-2/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110912-2/</guid><description>こんばんは。 ３回の中津です。 早速ですが、モータードライバ燃えました。 文字通り燃えてました。 maxonモーターを試しに購入してみて(泣きそうなくらい高かったです・・・)、 初めての電圧に挑戦したんです。 ウィーンウィーン・・・ 「maxon静かやなあ・・・」 ・・・ ・・・ パアアン！！！ 「うわ！！！」 ボオオオオ ・・・ シュウウウ 「おお・・・」 「危な」 「・・・・・・」 爆発したときには四方八方に何かが飛び散りました。 モータードライバ真っ黒でした。 FETのパッケージが粉砕してたらしいです。 火事にならなくてよかったです。 皆さん火事には気をつけてください。 火の用心です。 それでは。</description></item><item><title>回路・・・</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110906-3/</link><pubDate>Tue, 06 Sep 2011 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110906-3/</guid><description>こんばんは 2度目の登場、冨田です。 今まで曜日の割り当てが無いことをいい事にブログを書いていませんでした。すいません・・・ 今は合同ロボコンのためにライントレーサーを作ってます。いろいろと教えてもらいながら回路を作ってるところです。 回路設計って難しい。。。 でも、実際に考えて作ることでなんとなくわかったつもりでいます。（つもりだけかもしれませんが。。。） 気がつけば合同ロボコンまで2週間を切っちゃってます。 もう本気でやらないとダメですね。 頑張りマス。 それでは</description></item><item><title>１週間って早い。</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110906-2/</link><pubDate>Tue, 06 Sep 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110906-2/</guid><description>こんばんはー。 日を跨いでしまいましたが月曜日タントーの中津です。 みんな書いてますが、もうすぐ合同ロボコンです。 僕は回路とかプログラムとか理解不能な３回生なので１から教えてもらってます。 で・・・ 今日の収穫はこれだっっっっ！！ pullup　逆から読んでも　pullup 回路とか関係なくてすいません。 しょーもなくてすみません。 でも、これに気づいたときは感動しました。 同時に何故か爆笑でした。 みなさんあまり気づかないらしいです。 長く回路とかやって何度も使っている人でも気づかないみたいです。 もしくは僕みたいにしょーもないことは考えないのか・・・ とりあえず、NHKロボコンもしつつ合同ロボコンもしつつ、ガンバルぞー！！</description></item><item><title>あっという間の台風</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110904-2/</link><pubDate>Sun, 04 Sep 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110904-2/</guid><description>こんばんは。日曜担当の工藤です。 先週はまたしてもブログを書き忘れてしまいました。すみません。 2週間って長いようで短いですね。 ＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊ 巷を騒がせた台風は、大阪では大きな被害になることなく無事に通過しました。 予定をきれいに吹き飛ばしていっただけで済み、なによりです。 次第に顕著になる傷跡を見ると、自然災害の脅威を感じて恐ろしいですね。。。 ＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊ 嵐といえば、すでに多くの方が書いていますが、2012年のロボコンルール動画は衝撃の嵐でした。 初の乗り込み型となる手動ロボットもさることながら、二足歩行をこなし、視聴者の度胆を抜いたまんじゅうロボットにははたして夢が詰まっているのか、あんこがつまっているのか。。。 今後いろいろと悩みの種になりそうなロボです。 ＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊ 部内ロボコンではハードを作り終わり、各チームモータードライバの制作に取り掛かろうとしています。 本格的に始動するのは修正版が届いてからになりそうです。 間近に迫りつつある合同ロボコンは、今までの勉強会の知識を総動員するという感じです。 EAGLEを実際に使ってみることで回路図にもとっつきやすくなりました。見ているだけよりも自分でやってみた方がわかりやすいですね。 あまりイメージの湧かなかったライントレーサーの仕組みも、先週の勉強会で輪郭が見えてきた気がします。 私事ですが、長期の予定と重なったため今回の合同ロボコンには出場できず、すみません。。。 応援は精一杯するので、皆頑張ってください！ ＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊ ではでは。散文失礼致しました。 次回は更新を忘れぬよう気を付けます。。。</description></item><item><title>僕、、アルミ触れてない。。。</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110903-3/</link><pubDate>Sat, 03 Sep 2011 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110903-3/</guid><description>どーも。Robohanの小指がうまく使えない広報担当、A太郎です。 もしもし聞こえてますか？いま、免許合宿所から打ち込んでます。 寮生活ってこんな感じなんかな…。 合宿中には勉強できそうにないです。。 僕の２週間の免許合宿中もみんなは頑張ってると思うと悔しいです。 能力ないのに置いて行かれてる感です。 合宿所で泣きそうになってます。 さて、室伏が金とりました。 100でフライングのボルトが200で金とりました。 はい。。。 。 . 俺も優勝してえぇぇぇえ!!!! くっそおおぉぉぉおお！！！！
さて、夏休みもRobohanは進み続けています。 みんなで頑張りましょう。 それではまた来週。もまた教習所から。</description></item><item><title>秋の風物詩</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110903-2/</link><pubDate>Sat, 03 Sep 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110903-2/</guid><description>こんにちはー。 川上です☆ 台風すごいですねー。 ９月に入ったってことで秋らしいですけどもっと食べ物の秋とか涼しくなるとかがいいな。 ☆＊＋☆＊＋☆＊＋☆＊＋☆＊＋☆＊＋☆＊＋☆＊＋☆＊＋☆＊＋☆＊＋☆＊＋☆＊＋☆＊＋☆ 今日は勉強会をしていただきました。 今まで教えていただいたことを組み合わせるとライントレーサーになる！！ってかんじでした。 いろいろな仕組みを上手に使っているなぁすごいなぁというかんじです。 けど、今までめっちゃブラックボックスであった制御が少しスケルトンになりました♪ 分かりやすく言うと、 魔法だったのが、マジックになりました♪♪ もっとわかりやすく言うと、 たねや仕掛けがあって、説明してもらったら、わかるけど、普通に見たら魔法みたいで、 そして今、目の前のパソコンを消してみなさいと（シャットダウンじゃないですよ）いわれると、・・・てな状態です。 Robohanの魔術師たちすごいです。 プログラマーすごいです。
☆＊＋☆＊＋☆＊＋☆＊＋☆＊＋☆＊＋☆＊＋☆＊＋☆＊＋☆＊＋☆＊＋☆＊＋☆＊＋☆ 今日はルール和訳が間違っていないか確認作業もしました。 最初、ルール動画を見たとき、ケーキの次はおまんじゅうかぁと思ったのですが、 まんじゅうに足が生えて、ロボットだったのね！って気づき、予想外すぎてびっくりです。 おまんじゅうをまんじゅうが取るのですね。 最近は、小学生のころのえいごりあんっていう英語番組に出てくるキノコにみえてしょうがないです・・・。 キノコがきのこ狩り。 ☆＊＋☆＊＋☆＊＋☆＊＋☆＊＋☆＊＋☆＊＋☆＊＋☆＊＋☆＊＋☆＊＋☆ 台風、只今激しいので、みなさまお気をつけ下さい。 それではー。（^^）/</description></item><item><title>始動！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110830-2/</link><pubDate>Tue, 30 Aug 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110830-2/</guid><description>こんばんは。 3回の中津です。 ついにルール発表されました！ まさかロボットに人が乗るとは。 まさかロボットをロボットで移動させるとは。 まさかロボットがまんじゅうだとは。 まさかまんじゅうに足が生えるとは。 まさかまんじゅうが歩くとは！！ 衝撃のルール動画。 Robohanはルールを全訳しました。 また、競技に使われる小物とか発注しました。 フィールドとかCAD作ってます。 タイ強かった。地元やからかな？ 次は香港。中国。 行きたいなー。 では！</description></item><item><title>徹夜明けの睡魔</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110828-2/</link><pubDate>Sun, 28 Aug 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110828-2/</guid><description>どーも。半袖・半ズボンの時は虫に対して弱気な、Robohan広報担当。A太郎です。 部内ロボコンの中間報告会、そこまでにとりあえずハードはあげろ ということで 徹夜でのロボット製作も含め無事、 25日の中間報告会に間に合わせました。 後半も頑張りましょう。 ロボット製作の過程で、 色々な工具を使いました。 巷で噂のベンダーブラックやらベルトサンダーやら いかついのもいっぱい使いました。 パワポでのプレゼンは疲れました。 チーム作業で良かったです。 １人やったら死んでました。 ２度死んでました。 はい、徹夜での作業は極力避けましょう。
タイの「ロイクラトン」の次は 香港の「ペンゴンダイガット」 ちょっと平安マークに親近感 足も生える饅頭ロボに恐怖。。。 タイおめでとー さて皆で香港に行きましょうか。 もしかしてRobohanで比較的体重の重い僕は、 ロボットに乗れないのか!</description></item><item><title>部内ロボコン製作開始♪</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110819-2/</link><pubDate>Fri, 19 Aug 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110819-2/</guid><description>残暑お見舞い申し上げます。 /* 今日は、雨が降ってくれたおかげで午後はいつもより涼しかったですねー。 これくらい涼しいと作業しやすいんですけどねー。 逆さてるてるぼーず作ったら雨降りますかね？ 夜に、逆さてるてるぼーずをつけて夜に雨が降って、朝になって、てるてるぼーずにしたら晴れるってのが一番べストなんですけどね。 はたして効果があるでしょうか？？？ */ さてさて、 金曜日担当に変更になりました川上です。 今日は、鳥人間コンテストの放送日でしたねー♪ ☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆＊☆ 今日の部内ロボコンの作業ですが、私はボール盤で穴あけました♪ 今週から製作に着手！ってかんじです。 (｀・ω・´) みんなも着々と進んでます。 それではー（^-^)/</description></item><item><title>暑い・・・</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110816-2/</link><pubDate>Tue, 16 Aug 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110816-2/</guid><description>3回生の中津です。 ちょっと遅れてしまいました。現在AM1時です。 最近暑いですね。ちょっと外出るだけで汗が・・・。 冬のほうが好きだ！！！と言ってる人はきっと半年後には夏のほうが好きだ！！！と言っているのではないかと思う今日この頃です。 今日は少しだけ部室を整理しました。 蜘蛛の巣半端なかったです。 黒くて異常に速く動きまわる物体にも遭遇しました・・・。 とりあえずGジェットで部室からは退散させましたが・・・。 嫌な感じです。思い出したくもないです。 でもとりあえず、これで何人か多くの人が部室内で座って作業できるのではないかと・・・。 部内ロボコンも合同ロボコンも近いので、Robohanは設計、製作頑張ってます。 ABUロボコン世界大会まであと1週間ちょい！正確には2週間弱！ つまり、来年のルール発表まであと1週間ちょいってことです！ 来年度はどんなルールなのか・・・楽しみであり、また同時に不安でもあります。 暑いし熱い・・・夏休み！ 暑いのは勘弁ですが熱いのは歓迎です！ ・・・・・・暑い・・・・・・。</description></item><item><title>珈琲飲むならブラックで。</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110815-2/</link><pubDate>Mon, 15 Aug 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110815-2/</guid><description>こんばんは。 毎度のことながら日付が変わってしまいましたが、日曜担当の工藤です。 ＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊ 私事ですが、先日長野まで行ってきました。 山の涼しさを味わってしまった身にはコンクリートの照り返しが目と皮膚に痛いです。 キャンパスと部室がせめて目に優しいことを願うばかりです。 ＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊ さて、既に何人もの方が書いているように、 夏休み、忙しいですね。本当に。 夏季講習に追われていた高校生の自分がいかに暇だったのかを思い知らされます。 高校時代には小学生は暇だったと嘆いていたのに。。。 きっと社会に出れば今の多忙さも暇だったと懐かしむ日がくるのでしょう。 定年退職したら社会人は暇だったと思えるのでしょうか。 幾つになっても予定があるって幸せですね。はい。 ＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊ 話が大きくそれました。 ロボはんでは現在、「８月２５日の中間発表までにハードを完成させるぞ！」という目標に向かって部内ロボコンの設計に勤しんでいます。 ３チームともＣＡＤでの設計が終盤に差し掛かり、いよいよロボット作り始動、という感じですね。 設計では亀さんことＳＶＮに大変お世話になりました。 ＣＡＤや亀さんの使い方にもだいぶ慣れてきた気がします。 設計一つとっても考えなければならないことが山積みで最初はどうなることかと思いましたが、なんとか第一段階は突破できそうです。 ロボットがちゃんと動くのか、そもそも期日内に形になるのか、それ以前に設計は間違っているのではないか、などなど不安は多いですが、ひとまず中間発表に向けて頑張りたいと思います。 ＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊ ではでは。</description></item><item><title>人はこれを夏休みと呼ぶ</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110814-2/</link><pubDate>Sun, 14 Aug 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110814-2/</guid><description>はい。Robohanの、新しい味にはとりあえず挑戦してみる広報担当、A太郎です。 蟻とか蜂とかも食べました。生じゃないですよ^^ 〇〇さん、△△さん、・・・、の話にも…の流れを切りますが、 夏休みです。 さて、夏休みになってるんですけど、 夏休みの方が普段よりしんどいってどういうことやねん！！ よくわからん大きなものと戦ってます。 ディセプティコンとかそんなんです多分。 いま真っ暗な画面に映った自分の顔にびっくりしました。 僕ぐらいになると、画面の中から狙われるようになります。 嫌な時代になりましたね。 でも前のブログにあがった写真を見てもらえればわかるように 西さんはもっと大きい何かと戦っています。
なんかロボットの展示会みたいなん行ってきました。 VisiONが４種類いました。 あと、Robovie-XとかROBONOVA-Ⅰとか デカいのだとトランスフォームのOmniZero.</description></item><item><title>大学入ったら暇ってみんな言ってたのに・・・・　夏休み激しく暇って言ってたのに・・・・</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110809-3/</link><pubDate>Tue, 09 Aug 2011 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110809-3/</guid><description>1回生の某ねこです。 テストの成績に戦々恐々としてます。中国語とか無かったのです。 昨日更新するのをすっかり忘れてたので、今日更新する事にしました。すいません。 火曜日担当の人もこれを無視して書いてください。 田中さん、中津さん、山蔦くんの話にもありましたが、先日お世話になった先生方にお集まり頂き、NHKロボコンの出場報告会兼顔合わせ会を行いました。 初対面の人ばかりで全然話せなかったのがかなり心残りです。 その際の写真を撮りましたので、うｐしておきますね。
後半に写っているのは、Robohanのムードメーカー、西さんです。 一昨日の日曜日にはメンバーで日本橋に行きました。(※寝坊してすみませんでした) 今日も日本橋に行きました。(※寝坊してすみませんでした) SofMapに大変美しきVGAクーラーがありまして、そいつ、なんと定価の３割程度で売っていました！！ 今度買わないと。 今現在、部内ロボコン、合同ロボコンで作らないといけないロボットの設計にみんな追われています。 自分の作業の遅さに絶望するばかり。早いこと設計を完了して製作に移らなければ。
自分も意義ある夏休みにできるよう頑張ります！</description></item><item><title>先日。</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110809-2/</link><pubDate>Tue, 09 Aug 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110809-2/</guid><description>３回生の中津です。 テストの成績に戦々恐々としてます。 昨日更新するのをすっかり忘れてたので、今日更新する事にしました。すいません。 火曜日担当の人もこれを無視して書いてください。 田中さん、山蔦くんの話にもありましたが、先日お世話になった先生方にお集まり頂き、NHKロボコンの出場報告会兼顔合わせ会を行いました。 先生方から多くの貴重なアドバイスを頂きました。 お集まりいただいた方々、本当に有難うございました。 これからも「Robohan」をよろしくお願いいたします。 一昨日の日曜日には日本橋に行きました。 なぜか僕は非常に疲れて・・・高木くんと池上くんはすごく元気で・・・ 「老い」を感じました。二人が非常に若いと感じました。 今現在、部内ロボコン、合同ロボコンで作らないといけないロボットの設計にみんな追われています。早いこと製作に移りたいです。 夏休みっていいですね。 もうちょっと涼しかったらより良いんですけど。 もうちょっと太陽がやる気なくしてくれたら・・・ね。 意義ある夏休みにできるよう頑張ります！</description></item><item><title>あれ、7月じゃない？！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110803-2/</link><pubDate>Wed, 03 Aug 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110803-2/</guid><description>暑中お見舞い申し上げます☆ おひさしぶりです。 テストも終わり、気持ち晴れやかな川上です♪　なっつやすみー。
まだテストが終わってないみなさま、応援しております。 ｑ（＞＜）ｐ ☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆ 気づいたら8月になっていたので （冬眠ならぬ夏眠していたわけではありませんけど。（暑くてそんなに寝れませんね。けど、クーラーという文明の利器がありますね。感謝、感謝。）） 昨日はちょっとびっくりしました。 けど、まさかの台風が来たり、色々ありましたよね。 ロボット解体もしたんですよ。 めっちゃもったいない感じがしたんですけど、テンションあがりました。
この子たちの雄姿は大学ロボコンのサイトで見れます。 ☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆＋☆ 明日は、報告会です。バーベキューです。楽しみです。 それではー♪ （^ ^）/</description></item><item><title>ロボコンでした</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110718-2/</link><pubDate>Mon, 18 Jul 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110718-2/</guid><description>こんにちは。 ３回生の中津です。 今日はNHKロボコン2011の放送日でした。 朝10:05から。 眠い目をこすりながら9:45に起き出して、 リビングのテレビの前に陣取り、 10:00にはテレビをつけ、 今か今かと待ち、 番組が始まると食い入るように見てました。 11:00、番組を見終わっていった一言は・・・ 見事に映ってなかったなー・・・ 映ってたのは西さんだけでした。 大森さん映るかと思ったんですけど・・・ テレビで改めて見て、やっぱ東大は強かったです。 タイでの世界大会で、中国の連覇を止めて、優勝してほしいです。 ローボテック！ぱぱんぱぱんぱん 来年はがんばります。 まず、なんとしても決勝トーナメントには出場します！！ 優勝するぞー！！ 勢いだけですけど。 もうすぐ期末テストです。 勉強しないといけないんですけど・・・ でもやる気が起きません。 なんか掃除がはかどります。 なんか読書がはかどります。 もちろん教科書ではありません。 参考書でもありません。 今まで読んできていた水滸伝や守り人シリーズが次々読み終わります。 なんででしょうか？ 全教科前日勉強にならないよう気をつけていきたいと思います。 では、僕は今からレポート書きます。 それでは、またいつか〜。</description></item><item><title>T-たまにはいいかもね</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110717-2/</link><pubDate>Sun, 17 Jul 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110717-2/</guid><description>どーも。Ｒｏｂｏｈａｎの、小学校時の好きな授業は図画工作。広報担当Ａ太郎です。体育とか給食も好きでしたけど。 部内ロボコンでの設計を通してＣＡＤの扱いに慣れてきました。成長です。
そろそろテストが始まりだしまして、Ｒｏｂｏｈａｎの活動は一時お休みという形です。 テストですよテスト。 僕、大学に入ったらそんなに頑張らなくていいと思ってたんですよ。 代筆・代返を駆使して単位が降ってくるみたいな噂を周りから聞いてたんで…
案の定、嘘でしたけど！！ 案の定、嘘情報でしたけど！！！
金曜日、携帯に全体連絡で 「筆跡の違う者には、単位を与えない。今回は名乗り出れば許してやる」 という旨のメール届きましたけど！！！ 代筆って都市伝説だったんですね。わかります。自分が大学生になった今ならわかります。 もう騙されない！！もう誰も信じない！！！
１回生のうちから必須単位を落とすと後々大変みたいなんで、 頑張りたいと思います。 僕みたいな不器用な人間はやらなきゃ仕方ないのです。
今日も一日寝てましたけど！！
夏休みが待ってますからね。楽しい楽しい夏休みが 免許取るぞ免許！
ホントに楽しいんか？
もう騙されない！ 目覚ましい活動がないので書くことがない！
大会の日が迫るアルバさんは頑張ってください！！！
さいごまで読んでくれてありがとう！そしてありがとう！！</description></item><item><title>T-イベント続き</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110714-2/</link><pubDate>Thu, 14 Jul 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110714-2/</guid><description>新しい携帯にも慣れてきました。田中です。 テスト期間も迫ってきたので、Robohanは会議パスの措置となりました。 こういう切り替えもちゃんと出来てこそ制作活動にも身が入ると思うので、 一回生諸君には張り切って勉学に励んでいただきたいと思います。 Robohanトップページにも書きましたが、先日のNHK大学ロボットコンテスト2011の模様が 来週月曜(7/18)の午前10:05～NHK総合にて放送されます。 どれほど映っているかは分かりませんが、海の日の朝を自宅で過ごす方は是非。 その前日の日曜には祇園祭の山鉾巡行ですね。今年もこの時期がやってきましたか。 さらに前日、土曜にはマイケルベイが映画のプロモーションで大阪に来るらしいです。 みんな大好きトランスフォーマーの最新作、公開は7/29ですよ。 その翌日と翌々日、7/30・31は鳥人間コンテスト選手権大会2011開催ですね！ アルバトロスのみなさん頑張ってください！ あと京都国際マンガミュージアムで今日から石ノ森章太郎先生の特別展始まりました。 繰り返しになりますが、一回生諸君には張り切って勉学に励んでいただきたいと思います。</description></item><item><title>T-SHOOTERへの第一歩</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110711-2/</link><pubDate>Mon, 11 Jul 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110711-2/</guid><description>こんばんは。おはようございます。 日に日に進歩の必要性を痛感しつつ何も出来ていない池上です。 毎週毎週中津さんに、早くブログ書いてよ、といわれてもいる池上です。 いい加減書かないと中津さんが噴火するかと予想し、6時間前くらいに更新したばかりの工藤を差し置いて颯爽と登場しました池上です。
今日はみんなのアイドル、T-Shooterの紹介をしておきます。 めんどくさいので画像を貼るだけですが(汗 おまけにこの前の写真もつけときました。
ふぅ。そのうちちゃんとTのことを書きますので今日はこの辺で。 (みんなが謎の流れ星を入れてる意味をようやく理解しました)</description></item><item><title>夏の活動</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110710-2/</link><pubDate>Sun, 10 Jul 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110710-2/</guid><description>こんばんは。日曜担当の工藤です。 むし暑い日が続いていますね。 熱中症になる人も多いようで、むし風呂状態のキャンパス内で生き残れるか不安に思う今日この頃。 皆様も体調管理と夏の天敵にはお気を付けください。 ＊＊＊＊ さて、ロボはんでは現在、9月に開催される合同ロボコンと部内ロボコンに向けて作業を進めています。 開催日が近いため合同ロボコンは希望者のみの参加となります。 その他、今年の待兼祭では新企画も予定しており、夏休みからはいろいろと忙しくなりそうです。 回路系も機構系も知識不足なため、勉強していかなければ。 ＊＊＊＊ 短文となりましたが、今回はこのあたりで失礼します。 ではでは。</description></item><item><title>七夕☆彡</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110707-3/</link><pubDate>Thu, 07 Jul 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110707-3/</guid><description>こんにちは、三宅です。 七夕ですねー、生憎の雨ですが。。。 。　。　。　。　。　。　。　。 今日は先輩にC言語を教えていただきました。 勉強会でもない日にお願いしたにも関わらず快諾していただきました。 理解能力が低い私でも分かるように丁寧に教えていただき、 ありがとうございましたm(_ _)m みんなの足を引っ張らないようにしたいと思います。 お星さま！！　どうかお手伝いください☆彡 。　。　。　。　。　。　。 ではでは。</description></item><item><title>がくちゃれ採択♪</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110707-2/</link><pubDate>Thu, 07 Jul 2011 11:25:03 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110707-2/</guid><description>学生チャレンジプロジェクト、採択されました。 これも、れいちゃんが上手に書類を書いてくれたおかげです。 採択されてほんとによかったよかった。 れいちゃん、ありがとー。 さてさて、 水曜日は勉強会の日です。 最近は、部内ロボコンの相談をしております。 概略は決まったので、あとはCADで設計して、製作です。 楽しみ楽しみ（＾＾）</description></item><item><title>TEST接近中。</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110704-2/</link><pubDate>Mon, 04 Jul 2011 11:25:03 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110704-2/</guid><description>こんばんは。 ３回生の中津です。 そろそろテスト期間に入りますね。 何もやってないですけど。 そろそろやらないといけないですね。 でも、明日から！明日からやればいいんですよね。明日から！ まともに聞いてる授業が少なすぎて怖いです。 誰か過去問ください。 こんなに大っぴらに言って良い事なのかわかりませんが、単位がかかってるんで。 なりふり構ってられないです。 先週土曜日は合同ロボコンの顔合わせでした。 ルール確認や今後の運営方法などの話し合いでした。 山蔦君のブログにもありましたが、吉田寮、凄まじかったです。 有名なので話には聞いてたんですが、初めて見ました。 おおおぉぉぉ！！て感じでした。 あんな寮現存するんですね。 京大機会研さんの部室も見せてもらいました。 これから回路とかプログラムとか勉強していかないと行けない事が山積しています。 ほかにも色々しないといけない事がたくさんあります。 来週こそ（今日でも良いですけど）１回生の猫さんが書いてくれると思います。 大した話してないですが(いつもの事か・・・)、それでは、またいつか〜。</description></item><item><title>打ち上げまとめ</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110630-2/</link><pubDate>Thu, 30 Jun 2011 11:25:03 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110630-2/</guid><description>画像一枚の手抜き更新です、すみませんね</description></item><item><title>夢→現実</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110627-3/</link><pubDate>Mon, 27 Jun 2011 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110627-3/</guid><description>こんばんは。 3回の中津です。 先週金曜日の打ち上げ、2次会楽しかったです。 幹事は僕だったんですが、なかなかうまく進行とかも出来ておらず、 迷惑おかけしたかもしれないです。 お越しくださったmoeさん、Albatrossさん、OFRACさん、本当にありがとうございました。 ちなみに僕は2次会も行きました。 工藤さんと同じく、人生初のオールでした。 家に帰る電車では寝過ごしました。 みんなのお陰で楽しくオール出来ました。 ・・・翌日はToeicだというのに・・・。 そのToeicは笑うしかない結果になっているでしょう。 だって1つも勉強しなかったし。 この木曜日は戦いです！！ヒアリングという名の。 勝たなければRobohan壊滅です。 がんばらないと・・・。 現在鋭意製作中です。 良い報告が出来ればと思っています。 それでは、また今度〜。</description></item><item><title>宴会から伝説へ</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110627-2/</link><pubDate>Mon, 27 Jun 2011 11:25:03 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110627-2/</guid><description>日付を越えてずいぶん経ちますが、お久しぶりです、日曜担当の工藤です。 先週はブログの更新を忘れてしまったため今週こそは！と思ったものの、早くもこの失態。。。ひとまずオールのせいにしておきます。(すみません) さて、すでに書かれてある通り、金曜日(～土曜日)にはRobohan打ち上げ兼Toolの新歓＆恒例の二次会カラオケがありました。 写真はそのうち誰かがあげてくれる…でしょう！ 今回、当初はロボはんだけの打ち上げだっはずが気づけば30人越えの大所帯に！ 大勢で囲む焼き肉はやっぱり楽しいですね。 貴重なメカお姉さま方にも出会うことができ、幸せでした♪ また、 飲み会前は現地に早く行きすぎたため、先輩たちとまさかのブックサーフィン 飲み会後は人生初のカラオケオール という貴重な体験もさせていただきました。 カラオケではメカお姉さまのあや姉にドリンク作りとカラオケ術の極意を教わり、 噂に違わぬ、否それ以上の先輩方の美声に酔いしれ、 数々のシバリをはねのけるKYっぷりに自己嫌悪しながら、非常に充実した時間を過ごせました☆ 先輩方、レベルが高すぎです。 きっと隣の部屋の人はジャニーズ系集団が歌っていると思っていたに違いない。曲目を除けば。 次回までに歌の技術と知識とミックスジュースの作り方を勉強しておきます。 ではでは♪</description></item><item><title>EAT OUT OF THE SAME POT!!</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110626-2/</link><pubDate>Sun, 26 Jun 2011 11:25:03 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110626-2/</guid><description>どーも。新しいシャーペンは一回分解してみるRobohanの広報担当、A太郎です。土曜担当なのに土曜担当できてないですね。 さて、２４日の金曜日はNHKロボコンの打ち上げ会でした。焼肉を焼きに行く感じでした。 ほかの要素も兼ねてたみたいですが、僕は、５限が長引き途中参加で、、中津さんの華麗なるパスからの西さんの素晴らしいスピーチが聞けなかったので、この会の実態についてはいまいち把握しないまま飲み食いしてました。
OFRACさん、Albatrossさん、Toolboxさんも交えて、大人数でわちゃわちゃしました。 声をかければ、すぐ集まってくれる仲間がいるっていうのはRobohanにとって大きな財産ですよね。そうですよね
憧れの、「もえ」さんにも会えました。 僕が入る前のブログとか見ててもコメントをくださっていたので、どんな方かな～と思っていたのですが、 すごく美人でした！！可愛い感じを持ち合わせた美人でした！！！ とここでは言っておきます！ご覧になってるかもしれないので！
今まで会話をしたことなかった人とも話すことができ、打ち上げっていいなって思いました。 本谷さんが病み上がりのボロボロの体で参加するのも、田中さんがこの日のために前日に携帯を買い替えるのも納得です。納得の打ち上げです。
さて、次期リーダーと噂される中津さんが次回の決勝トーナメント進出優勝を宣言なさったところで、 手締め隊長の僕が呼ばれ、会を一本締めて閉めてしまいました。何それ…手締め隊長って何それ（苦笑） 二次会組は頑張れ！！って感じ。
とまぁ、ブログというより僕視点の記録という感じでダラダラすみません。 さて、手締め長(笑)の僕から最後に一点だけ どれが一本締めだ、どれが三本締めだ、と名前には諸説ありますが、 Robohanでは関西スタンダードをスタンダードとして採用します!</description></item><item><title>♪♪</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110623-2/</link><pubDate>Thu, 23 Jun 2011 11:25:03 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110623-2/</guid><description>三宅です。 ロボコン、終わりましたね。 そして明日は、にく＆美声dayです。 一回生の間で『先輩たちの歌声はやばいらしい☆』 という噂が急激に広まった結果、 今回の一回生の出席率の高さを生み出しました。 ああ、楽しみだなあ。。。先輩たちの美声♪ ではでは、明日に備えて今日は早く寝ますｚｚｚ</description></item><item><title>崖ぽにょー</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110621-2/</link><pubDate>Tue, 21 Jun 2011 11:25:03 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110621-2/</guid><description>コニチハーおおもりです。 生活リズムが変態です。 先週は週休６日制が導入されていました。おどろきもものきマカフシギー テスト前は毎回、苔むした老子のようになるのですけど、たぶん今回は老子を超えないと無理ですね。 なんかもう胚芽米とか玄米みたいになると思います。 ハードボイルドにがんばります。 ＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃ わたしのロボコンめもを一部紹介。 【ロボコンめも】 ①大会前日（午前：自宅～駅） ・ねむい ・雨やばくね ・車　ブーンｅｄ　ｏｎ　水たまり　and　Ｉ　ｗａｓ 水ばっしゃあぁｅｄ． ・怒ってない、怒ってないから直ちにパンクしろ ・靴下おひたし ②大会前日（午前：会場） ・ねむい ・しばしシエスタ ・おきた ・ロボットの身体測定はじまた ・わーなんだなんだみんな集まってきた ・あーなるほど他大学のロボットをパパラッチするのね ・それにしても ・眼鏡率たっけええええええええええええええええええ ・おい前代未聞の眼鏡率だよおい ・粒ぞろいのメガーニ族に包囲されました ③大会前日（午後：会場） ・ねむい ・おひるごはん：ぎゅうめし ・豊橋さんドライヤーありがとうございます・・・！ ・もしドラ＝もしも女子力アップを狙うならドライヤーを持ち歩けば ・りんごの信大vsアップルの阪大 ・ジョナゴールドの大森 ・みーちゃん「この会場がずっと憧れやったのー！」 ・ｽﾞｷｭｩｳﾝ ・これはやばい ・みーちゃん萌え ・みーちゃんの聖地でシエスタしまくってた ・あっ応援 ・えっカメラ ・ひっむりむりむり滝汗クリスタル ④大会当日 ・秋葉原で買ったものがｼｮﾎﾞｰﾝのストラップて(´・ω・｀) ・そゆとこ１回生かわいい(´・ω・｀) ・コンビニで魚肉ソーセージ買ったとか言えない(´・ω・｀) ・Ｒｏｂｏｈａｎ初得点＆初勝利ｷｬｯﾎｫ ・東大ゴイスー ・ろーぼてっく！ぱちぱち ・ロボサピはロボコンで輝く ・体育会系インドア ・メカガールは女王様気質 ・シュークリームで脳みそシュークリーム ＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃ Ｒｏｂｏｈａｎこれからもがんばれー 皆さまイトシス(´ω｀)　ちきゅうイトシス(´ω｀) それではー</description></item><item><title/><link>https://blog.robohan.net/post/20110615-2/</link><pubDate>Wed, 15 Jun 2011 11:25:03 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110615-2/</guid><description>水曜担当の川上です。 ロボコン、めっちゃ楽しかったです♪♪♪ 充実した土日を過ごせました。 すばらしい経験をさせていただいたので、これからに生かしていきたいと思います。 とにかく勉強不足を感じました。 色々な大学さんに質問にいきましたが、どのあたりを質問すればいいかわからないという状態でしたね。 そして、おススメは？という質問に対して、うちはレストランちゃうで。なんて追い帰さずにみなさん親切に、快くいろいろ教えてくださりました。 ありがとうございました。 今日は勉強会があります。 部内ロボコンの相談がメインです。</description></item><item><title>ROBOCON</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110614-2/</link><pubDate>Tue, 14 Jun 2011 11:25:03 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110614-2/</guid><description>こんばんは。 ３回中津です。 この前あまりにも毎回日を跨いでの更新になっているので「もうちょい何とかせえ」と”先輩”、”後輩”両方に注意されました。 なのにまた日を跨いでしまいました。 すいません。 ついにNHKロボコンが終わりました。 僕は、今年はじめてピットクルーになりました。 多くのことを学べました。 きっとRobohanは来年はもっと強くなってるはずです！！ お世話になった先生方、ありがとうございました。 そして、お隣のAlbatrossさん、遠路はるばる東京まで応援に来てくださってありがとうございました。その他、OBの人たちや、お世話になった人たちは挙げるとキリがない？ですが、本当に有難う御座いました。 優勝した東京大学の人たちには、是非ともABUロボコンを制して欲しいです。 放送は７月１８日だった気がします。 楽しみですね。 来年こそは決勝トーナメントに！！！！</description></item><item><title>NHK大学ロボコン2011出場！！！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110613-2/</link><pubDate>Mon, 13 Jun 2011 11:25:03 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110613-2/</guid><description>しばらくこの話題の記事が増えるんじゃないでしょうか（笑） 皆様お疲れ様です，リーダーの西です． 一時はどうなるかと思うようなトラブルもありましたが，なんとか大会を終えることができました． とりあえず詳しいトラブルなどは明日に回して（西が書くかも？），反省などをつらつらと・・・ 前回の反省点を生かした点（本番にオブジェクトや要所要所のフィールドを持って行く，重量制限を見越した設計など）をいろいろ生かすことができたと思います． 特に重量制限などは４０kgにも達しておらず，余裕がだいぶありました． 今回の大きな反省点は，足回りに使用したモータを制御しているドライバの制御性などでしょうか． ハード的にもっと詰めれるところや若干アクチュエータを増やしてでも便利な動きをする方が最終的に調整しやすいといったところでしょうか． また部内で反省点を改善する行動をとっていきたいと思います． スタートダッシュが早いのはRobohanのいいところだと思うので，終わったばかりで休みたい気持ちもややありますが，早速始めていきたいと思います． とりあえず本日はある程度情報をまとめてから寝ます． それでは，また今度！</description></item><item><title>３日前！！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110609-2/</link><pubDate>Thu, 09 Jun 2011 11:25:03 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110609-2/</guid><description>一回生三宅です。 いよいよ大会の３日前になりましたね。 今日の1時くらいにロボット輸送があるそうですが、 私は授業があってお手伝いできず。。。すみませんm(_ _)m ところで昨日、部室から10ｍ程のところにある 小さなクローバー畑（？）で工藤さんと四つ葉のクローバーを見つけました。 それも、3つも！！ なのでロボットさん一台にクローバー一つの計算でお願い事を。。。 そしてその願い事はもちろん、、、、 ろぼはんの勝利！！</description></item><item><title>スポットクーラー</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110608-2/</link><pubDate>Wed, 08 Jun 2011 11:25:03 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110608-2/</guid><description>大会まで後、四日です。 明日は、ロボットをヤマトさんが取りに来てくれます。 今日、スポットクーラーが作動しているとこを初めて見ました。 夏が来ても安心です。よかったよかった。 いよいよ大会ですね。 ではではー。</description></item><item><title>あ･･･(Ⅱ)</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110607-2/</link><pubDate>Tue, 07 Jun 2011 11:25:03 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110607-2/</guid><description>現在時刻午前Ⅰ時45分。 アウトですね。 あ～あ・・・。 せっかく帰りの電車の中で思い出したのに･･･。 3回生の中津です。 お久しぶりです。 多分もう一人いると思うんですよ。 月曜日担当。多分。 その人は間違いなく僕よりも面白い事書いてくれるはず・・・！！ 来週はその人が書いてくれると祈りつつ・・・ (僕も人のこと言えないですけど・・・) 聞いた話によると今日はappleの新製品発表だそうじゃないですか！ iphone4Sですか？専ら噂なのは。 僕Softbankなんで、とっても機種変したいです。 意気込んでるんですけどねー・・・。 もう少しでAppleの会見っぽいのが始まりますね。 僕は寝ますが。 ロボコン、なんとかなってほしいです。 最後の一行だけしかロボコンに触れてないですが・・・ またいつか！！！</description></item><item><title>ここにきて初投稿</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110606-2/</link><pubDate>Mon, 06 Jun 2011 11:25:03 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110606-2/</guid><description>ブログの曜日割に人が埋まってるのをいいことに、今まで投稿を逃れてきた常川がここで初投稿ですよっと。まぁ自分は不定期担当ということで さて今日は昼ごろ起きて適当に物理学実験のレポートを書いて17時ごろに創造工学センターに行きました。 作業も大詰めで、先輩達は疲れがたまっているのか、かなり眠むそうでした。(特に江草さん) 今年は大して力になれませんが、来年の今頃はばりばりやっていけるようになりたいと思います。 明日から月曜日、テストもまだ少し残ってるし頑張らないと それではこれでﾉｼ</description></item><item><title>TO BE AS BUSY AS A BEE</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110604-2/</link><pubDate>Sat, 04 Jun 2011 11:25:03 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110604-2/</guid><description>どうも。Robohanの、カップ式自販機のジュースを飲み終えた後その勢いで氷が口に入ってくると悲しい気持ちになる土曜担当、A太郎です。 広報担当の僕はカメラ担当にもなりました。 あと、不器用な僕でも毎週フィールド出しをしてると、そのノウハウがわかってきました。 ＜ さて９日の木曜日にはロボットさん達が連れて行かれてしまうそうな…。 ようやくフィールド出しの作業が板に着いてきたのに!! ようやく僕のフィールド出シストへの入り口が見え始めたところだというのに!! ＜ つまり、この土日が大会前最後の土日だというわけです。 『LAST　DONICHI ～ロボと期限と時々オトン～』です。いわゆる ＜ せっかく、、 フィールド出シストへの切符を手に入れたところだというのに!! 夢半ばです。 夢半ばシストです。 ＜ いやいや、プロのフィールド出シストになったところで雇用が限られてますから、この不況の波は乗り越えられませんから、 プログラミング勉強かつCAD勉強かつ回路勉強かつ機構勉強かつフォトショ勉強かつ、画力・想像力高めーので 大森さんの言うところのロボサピになります！！ロボサピ！！ ロボサピが何なのかとかロボサピの使いどころとかいまいち理解できてませんが… 出シストからロボサピへ！！Job change!! 戦場の出シストから日常のロボサピへ！！ こってりトンコツの出シストからあっさりシオのロボサピへ！！ 醤油はオイラがいただくぜ！！ ・・・まず基本的なパソコンの理解から始めなければ…。 ＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞ さてさてRobohan内では雑用程度しか能のない僕ですが 来週から怒涛の中間テスト・レポートラッシュです。 木曜１３時からのヤマトさんは丁度僕のテストさんにかぶってます。 荷物を運ぶなんてまさに僕に打って付けなんですが… 僕の大学生活を、、僕のRobohan生活を実りのあるものにするために、 『留年するわけにはいかないんですっ！！』←一個人への当て付けじゃないですよ。決して ＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞ ＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞ 先輩方の土日作業にほんの少しでも活力をと思い、こんなブログを書いてしまったことをお許しください。 退屈の解消を目指した結果、完全にブログとしての方向性を見失ってます。 あれ？そういえば、土曜担当って土曜が終わってから書くものなんでしょうか？ だとしたら、僕は１つのブログで２つの失態を犯してしまったわけですか？ 一石二鳥ですか？ これが古来より人類が求めてやまない一石二鳥への前段階ですか？ 憧れの一石二鳥へのファーストステップですか？？ ホップ!ステップ!!微分!!! 微分・積分・いい気分♪ てなわけで、今から解析勉強します。 それでは see　you　next　week!!　bye-bye ＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞ P.S.一回書き終えたと思ったら全部消えた。こんなの二回も書いてバカみたいである。一回目の方がクオリティも高かったのに。悔しい 悔しさで親知らずも抜けそうである。そもそも生えてないけど みつを</description></item><item><title>ピボットなにそれ、おいしいの？</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110603-3/</link><pubDate>Fri, 03 Jun 2011 11:25:03 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110603-3/</guid><description>3回ブログ書いたらもう飽きてきてる高木です 三回坊主ですね（4回目だから微妙にちがうのかな？わからん） 大会まであと1週間となりました。いよいよ大詰めですね 先輩方は結構無理をしているみたいで、体には気をつけていただきたいです タイトルが気になった人（いないと思いますが）は行列がらみで調べてください ではでは</description></item><item><title>ぐるんぐるん　I LOVE ROBOHAN!!</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110529-2/</link><pubDate>Sun, 29 May 2011 11:25:03 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110529-2/</guid><description>どうも、Robohanの夜10時には眠たくなる貧弱、A太郎です。土曜担当です。 １つ言い訳させてもらうと土曜担当ってキツくないですか？ 次の日が日曜だと多少夜も遅くなって、気付いたら日付が変わってるっていう。土日の作業とかも含めて かわいさんのオイコンとかも書きたかったのにオケオールでもう日曜とかですからね‥‥かわいさんまたRobohan遊びに来てください！！ 田中さんに薦められて、初めて深夜アニメに手を出しました。まだリアルタイムでは一度も見れてないんですが‥‥夜弱いので・・・ tiger&amp;amp;bunnyです。熱いです。特撮orアメコミ、ヒーローに憧れてる人にオススメします。 ロボコンが迫ってますね。頑張りましょうRobohan！頑張ろうRobohan!!最後まで全力!!! 大した仕事してないのにすみませんm(__)m あ、ゴールデンウィーク中に僕がRobohanの広報担当になってたみたいです(←今更)。 Robohanをジャンジャン有名にしていきたいので何か方法とか、やって欲しいこととか教えてください！！ 読んでくれてありがとうさぎ ﾊﾞﾆｰじゃない！ﾊﾞｰﾅﾋﾞｰだ！！ see　you　next　week!!　bye-bye</description></item><item><title>滑り込みアウト。。。</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110527-2/</link><pubDate>Fri, 27 May 2011 11:25:03 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110527-2/</guid><description>三宅です。 木曜担当なのにさっき気がついてぎりぎりアウト（現在12：17）で金曜になっちゃいました。。。 今日（昨日？）はサークルないから 家でこの前習いたてのＣＡＤをやりたくなりました。</description></item><item><title>集合写真撮影＆第三回勉強会</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110525-3/</link><pubDate>Wed, 25 May 2011 11:25:03 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110525-3/</guid><description>こんばんは。みぃさんです☆　今日、集合写真の撮影を行いました。 こんなに集合したのは、新歓の時以来で、しかもみんな同じＴシャツのためかすごく人数が多く感じました。 楽しかったです。 そして、三脚がなかったので隣の部屋の方に撮っていただきました。 快く引き受けてくださり本当に感謝でした。お世話になりました。 そして、勉強会もしていただきました。 第三回はＣＡＤの使い方を教えていただきました。 スイープが気に入ってしまいましたが、使用はほとんどしないそうです。 となると、遊ぶ時用の操作になりそうです。 ＣＡＤは本当に便利で、図学実習をうけたおかげで（？）ありがたさがさらに実感できます。 ちなみに、昨日、今日と、いいお天気だったので箱のニス塗りできましたが、 これからしばらくできなさそうな天気が続きそうです。 てるてるちゃんでもつるしときましょうか。 それではー♪　（＾ｖ＾）/</description></item><item><title>滑りこみセーフ？？</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110524-2/</link><pubDate>Tue, 24 May 2011 11:25:02 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110524-2/</guid><description>こんばんは。 3回の中津です。 現在時刻23：58 すべりこみセーフ！！ 思い出せてよかった。 しかし、書くことが・・・思いつかない・・・ そうこうしているうちに00：00を知らせる音楽が・・・ チャララーチャララー・・・ すべりこみセーフだと思ったのに・・・ 大会まであと少し。 焦り始める僕です。 僕が今の時点でやれることは余り無いですが。(担当は自動ろぼのハードなので) プログラム書いてる西さんとか江草くんとか頑張れ！！って感じです。 出来る限りのことはしていくつもりです。 出来る限り点数取りたいですね。 そして、勝ちたいです。みんなそうだと思いますが。 とにかく、いまはただただ前進 するのみ！！ それでは、またいつか〜。</description></item><item><title>大会まであと２１日</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110522-2/</link><pubDate>Sun, 22 May 2011 11:25:02 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110522-2/</guid><description>お久しぶりです。日曜担当の工藤です。 今日はバイトの面接だというのに朝から喧嘩腰なスコールに襲われ、散々な目にあいました。 皆さんも突然の大雨には気をつけて、傘は丈夫で壊れにくいものを常に携帯するようにしましょう。 折り畳み傘は、なんの役にも立ちません。 さて、多少話が脱線しましたが、ここらで活動報告もどきを。 ロボはんでは創造工学センターでの作業が再開し、ロボコン２０１１出場への準備が着々と進んでいます。 交通機関やチケットの手配をしてくださった先輩方、ありがとうございます。 生ロボコン、今から楽しみですね。 大会当日は精一杯応援したいと思います。 ではまた。</description></item><item><title>はこぶ箱完成？</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110521-2/</link><pubDate>Sat, 21 May 2011 11:25:02 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110521-2/</guid><description>金曜担当の高木です。 この金曜日担当というのは非常にいいポジションでして 会議があり基本的にみんな集まる→作業が進む→書くネタがウハウハ というわけです。 では本題に タイトル通りはこぶ箱に扉をつけおわり一応完成しました。 はこぶ箱ってなんだ　というとロボットや工具などをガレージから 大会会場や創造工学センターへはこぶ箱です。そのまんまですね。はい ただ今の状態だと扉が開き放題なので金具を取り付けなければなりません。 金具を自作するか買ってきてもらうかは検討中ですが おそらく買ってきてもらうことになるかと思います。面倒なんで 1週間以内には仕上げてしまいたいです。 大会当日まであと22日</description></item><item><title>あ・・・</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110518-2/</link><pubDate>Wed, 18 May 2011 11:25:02 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110518-2/</guid><description>こんばんは。 3回の中津です。 お久しぶりです。 良く忘れるんです。ブログの更新。 僕は本来月曜担当ですが、さっきあっ・・・て 思い出して。 もう水曜日に入っちゃってますけど。とりあえず更新・・・。 先週土曜日に新歓しました。楽しかったです。 帰りの電車の中で、あっ・・・写真撮ってない・・・。 という感じに後悔しました。 西さんも書いてましたが、第2次ビデオ審査通ってよかったです。 2年連続です！Robohanにとっては初連続出場です。 なんかブログ更新の周期を乱してしまったかもしれないです。 すいません。 次の人はこれがなかったかのように書いて下さい。 お願いします。 では、またいつか〜。</description></item><item><title>第二次ビデオ審査通過！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110515-2/</link><pubDate>Sun, 15 May 2011 11:25:02 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110515-2/</guid><description>って誰もブログで言わないので僕がいいます。 これで出場が決定しました！応援していただいている方ありがとう御座います！ さて、それとは別に新入生歓迎会なども土曜日に行いました。 それに関してはきっと後輩が詳しく実況してくれるのであえて何も書かずにおいておきます。 僕がかいてもつまんないしな！ さて、研究室で他人の研究に首を突っ込むのが好きなのでS君のプロジェクトにちゃちゃいれてるのですが、 どうもレスキューロボットの電装を一新するつもりらしく、なんだかおもしろくなってきました。 研究室では基本的にArduinoを使っているのですが、いろいろと要求があり、周辺機能が豊富なものを使用する可能性が・・・ 最終的に何を使うのか楽しみです。H8とか言われたらたたき割ります。 でもロボコンが終わるまでは本格的に首を突っ込むわけにも行かず、かといって現在着手しているプロジェクトは6月までに成果を出さないと行けないようで、両方とも期限がだだかぶりという・・・ S君には中途半端に手伝ったりして大変申し訳ない限りです｡ﾟ(ﾟ´Д｀ﾟ)ﾟ｡ あと、店頭にマッチが並び始めました。川井さんの季節ですね。</description></item><item><title>きっぷ。</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110512-2/</link><pubDate>Thu, 12 May 2011 11:25:02 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110512-2/</guid><description>木曜日担当の三宅です。 先週は２回目だというのに更新を忘れてしまいまして。 三日坊主ならぬ、三週坊主にもなれなかった。。。 すみませんでしたm(_ _)m ロボコンが６月１２日に東京で行われる、ということで みんなで応援に行こう！！と、一年生で盛り上がっていました。 今日は一年生のリーダーこと池上君がみんなのために調べてくれました。 お疲れさまでした。 生ロボコンが見れることが今から楽しみです☆</description></item><item><title>第２回、勉強会＠吹田キャンパス</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110511-2/</link><pubDate>Wed, 11 May 2011 11:25:02 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110511-2/</guid><description>こんにちは。みぃ助です♪ イチョウ祭でツールボックスさんが作ったイライラ棒をクリアできなかったので、来年こそはと思う今日このごろ・・・。 創造工学センターでの作業、みなさまおつかれさまでした。 なぜ、「４８５」と計算したのかは、人類の永遠の謎ですね。 れーちゃん、いつか解明して論文発表やね♪♪♪ さてさて、今日、勉強会がありました。 西先輩、ありがとうございます。 今日の勉強会では、２０１０年度のNHK大学ロボコンのルールに基づいてロボットを考えてみよーということをしました。 また、２０１１年度についても、考えました。 まず、感じたことが、 世の中にどんな部品や、装置があるかということをあまり知らないので、選択の幅が狭くなっちゃうなぁということです。 たとえば、今日の驚きは、ななめに進めるタイヤがあるとは！！！ということです。　テレビで、ロボコンを見てても足回りより上部に注目しちゃいますから。 知らないと使えないからもっと知識を増やさねば！と思いました。 それと、実際はどれくらい有効かということがあまりわからなかったですね。 たとえば、磁力ってどれくらい強いかということです。 あとは、表現力をあげたいですね。 どんなのができるか考えるの好きなので勉強会、楽しかったです☆ では、また。今週は、雨に負けずにがんばりましょ。 （＾ー＾）/</description></item><item><title>モルQ</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110510-2/</link><pubDate>Tue, 10 May 2011 11:25:02 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110510-2/</guid><description>コニチワーおおもりです。 ちゃんとこっそり２回生になってます。ナメんじゃないですよー
すきな科目だけせっせと勉強していたおかげで、去年は成績が波乱万丈な感じだったので、 今年は主菜、副菜のバランスを考えて単位を摂取しようと決意しました。
その決意を胸に、連休明けのきのう、 ゆとりをもって家を出て、そのゆとりをはるかに上回るゆとりダイヤで登校したところ、 はやくもドイツ語授業の出席数がふきとびました。薫る５月の風でピューン
ただでさえ焙煎ボイスの担当講師が良質な眠りを約束している授業だといふのに。
「さすがにこれはちょっとハラハラするわ。」と、ドイツ語の単位を絶滅危惧種に登録することにしました。
そういうわけで現在、月曜４限の豊中キャンパスは、わたしの単位保護区に指定されています。 電車の時刻表はわたしの必携アイテムに、そして、わたしに対するさまざまな誘惑は持ち込み禁止になりました。
しばらくこんな感じで保護観察を続けてみます。立派な単位に育つんだよー
＃♯＃♯＃♯♯♯＃♯＃♯＃♯♯♯＃♯＃♯＃♯♯♯＃♯＃♯＃♯♯♯＃♯＃＃♯＃♯＃♯♯♯＃♯＃
最近のＲｏｂｏｈａｎ
①いっぱいメンバーふえた
めっちゃふえました。 んもー、ありがとーありがとー。うれしいよー。
ビデオ審査の撮影のとき、 みんながフィールドづくりを手伝ってくれて、すごく助かったよ。ありがとうね◎ メカガールみぃ助も！手伝ってくれてありがたふ。２人の合言葉は「485」です。
５月１４日に新歓をするので、 それが終わればここでもメンバー紹介をしましょうかねー(´ω｀)
②ビデオ審査のアレ
創造工学センターを占拠して、連休返上でロボットをガチャガチャやってました。
ロボサピ五天王すごかったです。いざとなったら超絶フルスロットル。
【五天王メンバー】 ①西せんぱい：銀河系ティンキーウィンキー ②田中せんぱい：ユイチロン・タナカ論法 ③本谷せんぱい：はらへーにょスリム ④中津せんぱい：ホームシック赤ぴくみん ⑤江草くん：こぎつねこんこん花粉症
ロボットをガチャガチャしている合間にも、 中津せんぱいが、いちゃふ祭でプレゼンテイションをしたり、 メカガールみぃ助がロンリウムに大根を植えつけたり、なんだかいろいろありました。
ビデオのナレーターを務めたわたしはお風呂が恋しくて、 中津せんぱいに「わたし…発酵しかけなんですけど…。」と愚痴ってました。きちゃないなー。
メガビタンDとかリポビタンDとか、なんだかもうビタンビタンしまくっていたGWだったけれど、 連休最後のこどもの日に、撮り終わったビデオを五天王たちと見たとき、 「やっぱりきょうは“こどもの日”だ！」と思いました(´⌒ω⌒｀)
＃♯＃♯＃♯♯♯＃♯＃♯＃♯♯♯＃♯＃♯＃♯♯♯＃♯＃♯＃♯♯♯＃♯＃＃♯＃♯＃♯♯♯＃♯＃
今年から本谷せんぱいと一緒に、火曜日担当になりました。ﾜｯﾁｮｲ
なんというか、わたしの記事は 新聞の四コマみたいな感じで読んでもらえたらいーな、と思います(´⌒ω⌒｀)ののちゃん
それでは、シィユーアゲインですー(´⌒ω⌒｀)ノ</description></item><item><title>日付が変わりましたが・・・</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110509-3/</link><pubDate>Mon, 09 May 2011 11:25:02 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110509-3/</guid><description>日曜担当の工藤です。 人生２回目のブログにして早くも期日越えという失態を犯してしまい、すみません。 次はちゃんと時間通りに更新する・・・・はずです。 さて、ＧＷ中はほとんどヤスっていた記憶しかないのですが、今週ビデオ審査映像が提出されたようですね。 先輩方は泊りがけで作業をしていたそうで、本当にお疲れ様です。 あとは通知を祈って待つだけですね。 なるべく結果発表までには、空気からいないよりマシな奴にグレードアップできるよう、作業を覚えていきたいと思います。 それでは、短文・駄文でのお目汚し失礼致しました。</description></item><item><title>ビデオ審査映像提出</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110507-2/</link><pubDate>Sat, 07 May 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110507-2/</guid><description>金曜担当1回生の高木です。 タイトルどおりNHKロボコンのビデオ審査映像を提出しました。 といっても僕は何の手伝いもしてません。先輩方お疲れ様でした。 結果はしばらく後にここでお知らせすると思います。 提出した以上あとは祈るしかできません。 アルバさん（鳥人間コンテストのサークル）の審査通過にあやかりたいものです。 では通過を祈りつつこのへんで</description></item><item><title>誰？</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110503-2/</link><pubDate>Tue, 03 May 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110503-2/</guid><description>お前誰だよ、という感じかもしれませんが・・・ toolboxに所属している冨田です。 toolboxのいちょう祭が終わって本谷さんに連れられて見学に来ました。 今日は軽い気持ちで見学に来たのですが、本日入ることになりました。 入ったまではよかったのですがブログを書けと言われたので戸惑ってます。 「ブログなんてやったことねぇよ。」と言いたいところですが、そんな事言えずに書いてます。 今日は豊中キャンパスまで移動したのですが、再履バスが無い。と思い込んでいました。阪大のホームページにはそう書いていました。（と思う。） でも、バスがあったのです。いちょう祭で臨時バスがあったようです。 帰りに気づいて良かった。本谷さんに感謝です。 では、このへんで。</description></item><item><title>明日はいちょう祭！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110502-2/</link><pubDate>Mon, 02 May 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110502-2/</guid><description>といっても僕はたぶん課外研究奨励費のパネルのところにいると思います。 最近は創造工学センターをお借りしてがんがん作業しております。 あんまり内容はいえないんですけどね。 今年は予想以上に新入生が入ってくれて、このままメンバーが成長していけば確実に強豪校の仲間入り！と勝手に妄想しております。 だからといって今年の大会にも力を注ぐことを忘れません。 ビデオ審査で落ちたとあらば常連校にすらなれませんからね。 さて、明日は遅刻するとたいへんなことになりますので、この辺で失礼します。 来週（か再来週）はもっとまともな記事書きます｡ﾟ(ﾟ´Д｀ﾟ)ﾟ｡</description></item><item><title>GINKGO FESTIVAL</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110428-3/</link><pubDate>Thu, 28 Apr 2011 11:25:02 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110428-3/</guid><description>早いものでもう4月も今週で終わりとなりました。田中です。 さて、5月頭にはいちょう祭ですね（記事タイトルは英訳、ググると「八王子いちょう祭り」公式サイトがでました）。 Robohanも例年通り展示を予定してます。 ロボットと一緒にRobohan紹介チラシも毎回置いとくんですが、前に刷った物は先日のサーオリで配りきったので 新たに刷りなおしました。けっこうギリギリで（笑）。 今日受け取りにしてたんですが昨日の（日付的には今日の）深夜1時に発送されたそうで。 そういうのもあるんですねえ。とりあえず無事受け取れました。 ちなみにいちょう祭当日は吹田キャンパスにおります。ビデオ審査がまだ終っていないので。 例年今頃には参加が確定してるのですが、今年は日程が繰り下がり5/10必着となりました。 連休頑張ります、はい。</description></item><item><title>りべっとー</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110428-2/</link><pubDate>Thu, 28 Apr 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110428-2/</guid><description>はじめまして。２回生の川上です。どれみふぁどーなっつ二人組の「ミ」の音担当です。 この間、初めてリべっターという工具に出会いました！ 片づけの途中で先輩に教えていただきました。ありがとうございます。 金属板をつなぎ合わせる鋲をリベットといってリベットを打つ道具がリべっターというそうです。つなぎ合わせることもリベットっていうみたいです。リベットって何？って思ったひとはぐぐってみてください！ 私の中では、リベットがくぎでリべっターが金づちみたいやなーって思いました。ちなみに金属板が木の板。打ち方は全然違うのでご注意を。このとめかたが衝撃的で今の私のマイブーム工具はリベッターです。 ゴルフする人がゴルファーだからリベットする工具さんがリべっターって覚えると名前を混同しにくいです♪ （意見には個人差があります。） リベットを仕分けしてて思ったのは、少し違うのに似ているから仕分けしにくい…。と思ったら色の違うのがあってこれだけはめっちゃ分類しやすかったんです。 どこかの会社でケイと適正圧によって色分けしてくれませんかね。赤とか青とか黄色とかに。（信号機？） ついでに上の丸い部分もハートとかスペードとかにしたら楽しそう♪♪（トランプ？） きっとクローバー型とか作ったら売れますよ。（生産費度外視）　幸運な方には四葉のクローバーのリベットが入ってるってことになったらいらないのに買ってくれる人がいるかも？？？ こんなこと書いてたら日付変わってました！ ではこのへんで（＾＾）/ よんでくれた方、ありがとうございます。</description></item><item><title>回路の勉強会</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110426-3/</link><pubDate>Tue, 26 Apr 2011 11:25:02 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110426-3/</guid><description>本谷です． 下で書いてある通り昨日は回路の勉強会をやりました． と言ってもゴールデンウィークに入り次回まで間が空くので，自習してもらおうということでパソコン用のC言語のプログラムを書いて実行する方法だけ教えました． これがパソコンの設定をいじったりしないと行けなかったり，コマンドラインというパソコンでネットを見たり文書作ったりするだけの人は普段ほぼ確実に使わないものをいじらないといけないのでやったことない人に説明するのは結構面倒です． 実際にやって説明したし簡単な資料も渡したので多分わかってもらえるはずです．一連の手順さえ覚えれば後はネットでも参考にして自分で勉強できるはず． 回路の勉強会なのにプログラムだけじゃ不満が出ないかなと思って，回路もマイコンとLEDをブレッドボードに載せた回路を作り，プログラムを書き込んだらLEDが点滅を始めるのを見てもらいました．パソコンの設定ミスで説明に使ってる僕のパソコンからしか書き込めませんでしたが．直しとかないと． ほんとはマイコン用のプログラムの書き方の説明もしたかったけど時間足りないのはやる前からわかってたので次回に回しました． 多少トラブルがあって余計な時間がかかったりもしたけど昨日やっておきたかったことはできたので，ゴールデンウィーク&amp;amp;ビデオ審査明けの次回に続く，ということで．</description></item><item><title>勉強会</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110426-2/</link><pubDate>Tue, 26 Apr 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110426-2/</guid><description>こんばんは。 3回生の中津です。 お久しぶりです。 月曜日担当になりました。 危うくブログを更新し損ねるところでした。 ・・・いや、手遅れ？（すでに火曜日やし・・・） 月日が経つのは早いです。 成績が下がるのも早いです。 書類の締切りも早いです。 なんでこう、書類とかって時期が重なるんでしょうか？ もう少し分散してくれると助かるんですが・・・。 さて・・・ 今日は、一回生の勉強会があったはずです。 はずというのは、僕が出席していないからなのですが。 教えてくださっているのは、4回生の本谷さんです。 僕は回路とかプログラムとかあまりわからないんですが、 そっち系の勉強会です。 軽く1回生に抜かれそうで怖いです。 負けないようにがんばります。 それでは、またいつか！！！</description></item><item><title>２０日の勉強会　後編</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110424-2/</link><pubDate>Sun, 24 Apr 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110424-2/</guid><description>はじめまして！ 日曜担当となりました、新入生の工藤です。 今日は創造工学センターでの活動がありましたね。 先輩方や手伝いに参加した１年の皆、お疲れ様でした。 忙しい時期なのに参加できなくてすみません。
－－－－－－－－－－－－－－－－－ さて、今回は予告していた通り、木曜の三宅さんに引き続いて機構系勉強会について書かせていただきます。
①自由度　②歯車　については彼女がわかりやすく説明してくれているので、今回は　③リンク機構　④マイコン　を担当します。 ブログを書くのは人生初＆頭が弱いため、色々と分かりにくいところがあると思いますがご勘弁ください。
－－－－－－－－－－－－－－－－－
まずは③リンク機構から。
リンク機構、といってもピンときませんが、マジックハンドを思い浮かべれば分かりやすいと思います。 マジックハンドは取っ手を少し開閉するだけですごい長さにまで伸び縮みしますよね。 それと同じように、ある点で加えた力を、その大きさ・向き・速度・加速度などを増幅して伝えるのがリンク機構の役割です。 リンク機構には、平行リンク・パンタグラフ機構など様々な種類があり、先に紹介したマジックハンドはパンタグラフ機構に分類されます。 平行リンクはリンク機構の最も簡単な例で、平行四辺形の各頂点に関節(ジョイント)がついたような形をとります。 たとえば、平行四辺形の向かい合う頂点にひげをつけてその片方を10cm下に引っ張ると、もう片方のひげは20cm上がる というぐあいに、力を増幅して伝えることができます。 汽車の車輪を結ぶ、シュポシュポ動いているアレですね。 また、力を遠く離れたところにまで伝えられるため、固定する所を変えるとアームの収納などにも使えます。 大きさ制限がシビアなロボコンには欠かせない機能で、よく覚えておくように、とのことです。 百聞は一見に如かず! ということで、リンク機構についてよくわかる面白い動画を見せて頂いたので、以下にリンクを貼っておきます↓
　【skeletonics】http://www.youtube.com/watch?v=IdPpWy_O09k
－－－－－－－－－－－－－－－－－ お次は④マイコン（マイクロコンピュータorコントローラ）です。 回路系は明日本谷先輩が詳しく教えてくださるのですが、 さわりだけやっといた方が理解しやすいやろ！ という西先輩の粋な計らいにより、マイコンについて少しだけ教わりました。
マイコンは、センサーやモーターなどを制御・統制する、いわば司令塔のような働きをします。 簡単に言えばOSのないパソコンで、ロボットの心臓ともいえる部分です。 ロボはんでは主にＡＶＲというマイコンを使うらしい。 あんな小っこいものにどうやってデータを入れるんっ？！と思いきや、 パソコンでＣ言語を使ってプログラムをつくり、翻訳ソフトでマイコン本体にそのプログラムを書き込んでいくそうです。 Ｃ言語については、最低限知っておいたほうがいいから各自で勉強しておくように、とのこと。 本を買うのも一手ですが、今はネットでもかなりの情報が拾えるのでそっちのほうがとっつきやすいかも。 ちなみに、本を買う場合は「Ｃ++」や「Ｃ#」ではなく、「Ｃ言語」もしくは「Ｃ/Ｃ++」を買うようにしてください。 Ｃ言語を習得する前にＣ#などを見てしまうと、何かと不都合が起こるみたいです。 …少し脱線しましたが、マイコンの話に戻ります。 マイコンの機能は大きく3つに分かれます。 ①電圧のオン・オフを切り換えるOutputと、今がオンなのかオフなのかを確認するInput Outputでは、マイコンにくっついている足の電圧を必要に応じて５Ｖ（Ｈｉｇｈ）や０Ｖ（Ｌｏｗ）に切り替えることができます。 でも５Ｖと０Ｖだけじゃ足りない時もありますよね。 そんなときに、次のTimmerの出番です。 ②Timmer 言ってみれば、マイコンの中に高性能なストップウォッチがついているようなものです。 一見ただの飾りのように思えますが、これが意外と重要な機能なのです。 例えば、マイコン足の電圧を３．５Ｖにしたい場合、Outputの機能だけでは無理があります。 そこで、５Ｖを７秒間/０Ｖを３秒間という周期で規則的に変化させると、平均を取れば 5×0.7=3.5 となり、めでたく３．５Ｖの完成です。 このようにシビアな時間でのプログラムを書くには、Timmer機能が欠かせないというわけです。 ③A/Dコンバーター その名の通り、A（アナログ）とD（デジタル）を切り替えることができます。 連続した現象を測ったアナログ値を数値化してくれるため、０と１しか知らないロボットにとっては有難い翻訳機です。 －－－－－－－－－－－－－－－－－ 以上が機構系勉強会の概要となります。
　「なにデタラメ書いてるんコイツ。」
と思った先輩方。 お手数ですが、修正してくださればありがたいです。
　「ロボはんwiki見た方がよっぽど分かりやすいわっ!」 と思った1年生。 そのとおりです。 今すぐ勉強会ページへ飛びましょう。</description></item><item><title>503 – SERVICE (TEMPORARILY) UNAVAILABLE</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110423-2/</link><pubDate>Sat, 23 Apr 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110423-2/</guid><description>こんにちは、2回生になりました 江草です。 もう気づいてる方もいるかもしれませんが、このエラーがよくこのページで起きてます。 HTTP 503 – Service (Temporarily) Unavailable 原因はコンスタントにファイルサイズが増加するシステムがこのブログの稼働しているバーチャルマシーンの格納されているHDDと同じHDDにあることなのです。 1週間ちょっとでこのHDDが一杯になるのでVM Wareが仮想マシンを止めちゃうのです。 本来なら自動で古い方はファイルを消せばいいのですがなかなかスクリプト書くのがめんどくさくて放置しているので、僕が時々消し忘れると起こります。 なのであまり心配せずにこのエラーが出ている時は暫くしてからもう一度アクセスしてみてください。 では。</description></item><item><title>ピンポン！！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110422-2/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110422-2/</guid><description>今週から金曜担当になった1回の高木です 文章書くのが下手andブログなんてやったことないんで読みにくいですがご勘弁を ケーキもどきの装飾にたこ焼き（もちろん偽物）を作ろう そのために材料としてピンポン玉がいる という事になりまして、北千里の百均へ数人で行くも 無い　(´･ω･`) 結局先輩に土日に買ってきていただくことになりました その後LCDの分解をしていて ねじが残っているにもかかわらず無理やりはがそうとしてしまいました もっとよく確認しないといけませんね 金曜なので会議 結構事務手続きが多く大変そうでした 先々で必要なので少しでも見て学んでおきたいです ではこのへんで　ノシ</description></item><item><title>２０日の勉強会　前編</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110421-2/</link><pubDate>Thu, 21 Apr 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110421-2/</guid><description>はじめまして、新入生の三宅です。 はじめに、西先輩！　昨日は勉強会、ありがとうございました。　他の先輩方もいろいろとありがとうございました。 全く知識がなくて、説明するのも噛み砕いて少しづつ教えてくれたのでとてもわかりやすかったです☆ 今日は初めて一回生で集まってお昼ごはんを食べました。 そこで、出れなかったけど昨日習ったことを知りたいっ、という子がいたので頑張って打ちます。 昨日習ったことは①自由度　②歯車　③リンク　④マイコン　です。 では早速①自由度の説明にいきます！！ 自由度を知ることは、ロボットに取り付けるモーターの数を考える上で重要です。 『モーターなんて多く乗せちゃえば、Noぷろぶれむっ☆』 なんて、私も最初はそう思ってたのだけれどどうも問題大アリらしい。。。 重さ、とかそんなのものの前に、 もしロボットが故障した時、１つのモーターにつき４つの点検をしなくてはならなくて、 その点検というのもそれぞれに最低でも数時間必要だから、、、うん、大変。 だ・か・ら、自由度はモーターの数を抑えるために必要な知識なのです。 自由度とは剛体（以下これを非対称な剛体として考える）の状態を示す独立の変数です。 そこで分かりやすくするために「状態」を「位置」と「向き」に分けて考えます。 剛体の位置を知るためにはその重心の「位置」を考えます。 ある空間（ここではxyz空間とします）において、 その重心を表すにはx、y、zの、即ち３つのパラメーターが必要です。 また、次に剛体の「向き」を知るためにはx、y、zのそれぞれを軸として何度傾いているかによって得られ、 このことから「向き」においては３つのパラメーターが必要です。 以上のことから、剛体の「状態」は６つのパラメーターで決まることが分かりました。 ではいよいよこの「６」という数字とモーターの数の関係です。 １つのパラメーターの動きをロボットにさせるには１つのモーターが必要です。 だから、もしロボットを上下だけに動かしたいなら１つで十分なのです。 では次！！　②歯車（ギア）　いきますよー☆ ここでは例をもって考えます。 まず、半径がそれぞれa、bの歯車A、Bがきちんとかみ合っているのを想像してください。 そしてそれぞれの力のモーメント（以下これをトルクとします）は順にT、T’だとします。　すると、歯車Aを回せば当然歯車Bも回ります。 このとき、歯車Aが歯車Bに及ぼす力と、歯車Bが歯車Aに及ぼされる力は等しいので T/a=T’/b が成り立ちます。即ちこれはT’=(b/a)Tが成り立つことを意味します。 このことから歯車を組み合わせることにより 回転数：減、トルク：増　もしくは回転数：増、トルク：減 をその時々に合わせて自由自在にできることが分かりました。 しかしここで、先ほどのように、 『いっぱい歯車付けて複雑に見せた方がカッコよくね！？』 みたいなのはだめだそうです。 実際には摩擦などがあるために歯車ひとつを組み合わせるごとに トルクが約１０％減ってしまうらしく、 歯車もモーター同様に必要最低限で！！を念頭に置いておくべきだそうです。 ここでさきほどから、少なく少なく、と言っているからといって１０の力で動くものを８で動かそうとしてはだめです！！ もし８か１５しかないのなら１５を選べということです。 力においては必要な力以上で、ということでした。 以上で昨日の勉強会の①②の報告を終わります。 ③④は日曜日担当の工藤さんにお願いしています。 彼女ならもっとわかりやすく説明してくれる、かな？？ 打ってる私も疲れてしまい、よく分からなくなってきました。。。 え、ここ、なんか間違ったこと書いてない！？、という先輩方、訂正お願いします。 こんな稚拙な文章で分かるか！！、という新入生の人、詳しく先輩に教えてもらってください。 それでは長々とありがとうございました。</description></item><item><title>一昨日</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110417-2/</link><pubDate>Sun, 17 Apr 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110417-2/</guid><description>こんばんは。 ３回生の中津です。 お久しぶりです。 たぶん一ヶ月ぶりくらいです。 今日は、先週金曜日に撮った写真を載せたいと思います。 先週金曜日に新歓がありました！！ ・・・お隣のAlbatrossさん（鳥人間コンテスト）の。 RobahanはAlbatrossさんに招待していただき、お邪魔しただけです。 でも、若干Robohanも新歓みたくなってました。 そこで撮った写真です。 Albatrossさん、ありがとうございました。 写真はぶれたりしてて非常に見にくいですが、前にいる（ちゃんとカメラに向かっている） のはみんなRobohanです。（全員集合ではないですが・・・） 右の４人が新入生です！！！！ 入ってくれてありがとう！！ これから宜しくお願いします！！ 左の２人は４回生の先輩です。 Robohanもにぎやかになってきました。 うれしい限りです。 まだまだRobohanは新入生歓迎中です！！ 興味のある方は是非見学に来てください！！ 連絡はinfo@robohan.netにお願いします。 気軽に連絡してください！！ それでは、またいつか！！！</description></item><item><title>豊中ちゃんぷるー</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110411-2/</link><pubDate>Mon, 11 Apr 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110411-2/</guid><description>コニチワーおおもりです。
サークルオリエンテーションの場所に C406という標高ヤバめな辺境の地を選んだのは誰かって、
わ た し ダ。
うわーん　。゜(゜^ω^゜)゜。
ごめんなさーい　。゜(゜^ω^゜)゜。
なんとか辿りついてくださった方も、 「道に迷うわ高山病になるわで辿りつけなかったわバーロー。」という方も、 吹田キャンパスの部室に、いつでも遊びに来てくださいな(´ω｀) お気軽にご連絡してくださいね◎
＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃＃♯＃♯
勧誘ちゅう、たくさんのひとが「NHKロボコン？知ってる！」と言ってくれて嬉しかったです。 さすが日本放送協会～。レッシー、ソラオ～。
みーちゃんとわたしの“どれみふぁど～なつ２人組”は外回り担当だったんですけど、
連 携 ハ ン パ な い ＜●＞＜●＞
「え？演劇部？発声法のプロ？かかってこいよ。」的な前衛スタンスで、見事に体育会系ユニットと化しました。
実際、とちゅうでフットサルサークルの法学部っ子（得意技：ボール蹴り＆メンチ切り）も巻き込んだので、 一時Robohanはホントに体育会系団体になりました。ワッチョイ
＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃＃♯＃♯ みーちゃんね、スゴいんですー。
だってね、
「お腹すいたけど、どうせC406に帰るんなら、見学希望者を連れて帰りたいよねー。」 というようなことをね、おっｓａｙましたんです。
いとあらまほしき部員。
ナポリタンについて考えていた煩悩まみれの我が脳みそを恥じましたね…(´⌒ω⌒｀)
あわてて脳内ナポリタンズを焼き払ったものの、わたしの煩悩は並大抵のものではないらしく、 Ｃ４０６に戻ったとき、『ニール・アルデン・アームストロング船長』のことを 『煮ーる・アルデンテ・アームストロング船長』だの、『剛腕スパゲティ船長』だの、 挙句の果てには『噛みごたえのあるパスタ船長』だのと言い出す始末で、どうしようもなかったです。
偉大なる船長を宇宙から食卓へ連れてくるあたり、わたしもなかなかの剛腕じゃないか。アームストロング系。
今年はなんとかして、【ずぼら・ものぐさ・低燃費】という３大わたしキーワードを脱して、 デュフフ系アームストロング女から、マダム感あふれる素敵なｕｆｕｆｕガールになるのだ～(´⌒ω⌒｀)
うんうん(´⌒ω⌒｀)！
すきなパスタはＰｉｔａｐａです。
それではまた来週～(´⌒ω⌒｀)</description></item><item><title>ギモーヴ</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110404-2/</link><pubDate>Mon, 04 Apr 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110404-2/</guid><description>ロングタイムのーしー、おおもりです。 ごぶごぶさたさた、あまり関西にいませんでしたの巻。 出先でチビッ子たちと「宇宙ごっこ」という遊びをしていて、 「コックピット」にわたしのPCを使って暴れていたら、「隕石」と衝突してわたしのPCの画面がもげました。 どどどどーしよー（ピグレット風）。 とりあえず長老ボロパソをひっぱりだしてきて、なんとかやってます。 ＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃ 花びんと毛布、それから洗濯機！ これらを購入してからというもの、わが巣の文明はあれよあれよと急成長を遂げました。アレヨー そろえるものが多すぎて戦意喪失→巣づくり放棄→巣立ち という感じで適当に暮らしていたのが、 洗濯しに帰巣→あれ？洗濯たのしくね？→家事キャッホオォ！ という流れにより、ようやくQOLの向上に目覚めたのでした。 台所なんかすでに大航海時代を迎えちゃっています。 漢方らぶのおともだちが持ってきてくれたスパイス(仮)のおかげです。 しかしそのどれもが完全にオブジェ化しているという現状。 干したタンポポの根っことか…難易度高くないですか…。 ラベルを見て唯一「Oh～。」と思ったコショウも、 ビンのふたを開けてみたら、丸い実のままの、ビフォアー状態のやつが入ってました。Oh～… ふれないコショウはただのアンチクショウなわけで、使いみちに困っています。 まあ、台所に異国情緒が出ていいかもしれない(´⌒ω⌒｀) ＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃ 【「Robohanでのわたし」報告】 ①担当している仕事：ロボットの箱づくり　②箱づくりめんばー：川井せんぱい、みーちゃん ③最近していること：箱にニスを塗ること ④新しく知ったこと：ニスはテカらすだけじゃない ＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃ そうだそうだ、文明が発達しすぎて、またもや火を見てないんです。 アイエイチとかいう噂のあの子に鎮火されてしまったもよう。 キャンプみたくマシュマロが焼けなくて、全わたしが泣きました　。゜(゜^ω^゜)゜。 それにしても文明の進歩って、すーごいです。 見えていたものが見えなくなって、大きかったものは小さくなって…もちろんその逆もですけど。 昔と今が対比構造をとるのは当たり前のことかもしれないけれど、 でもでもでも、きのうときょうで劇的なビフォーアフターは起こっていないように見えるのに！ 気づけば進んでいるなんてー。 知らない分野で、知らないだれかが舵をとってくれているんだナーと思うと、 壮大で、こまごましていて、果てしなくて、 こういうことを考えているときにわたしの頭の中に登場するのは、 「イッツ・ア・スモール・ワールド」であり、「惑星組曲」であり、それから「コペル君」なのですー。 ＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃ もう春ですねー。 タンポポの根っこをいっぱい採集できます。 春用のコートを出したら、なぜかボタンが８割がた取れていました。 針と糸がないから、あさってはボタンなしのコートで部室にゆくことになりそうです。まいっかー。 それではまた来週～(´ω｀)</description></item><item><title>雑誌付録で遊ぶ</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110323-2/</link><pubDate>Wed, 23 Mar 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110323-2/</guid><description>火曜は本谷です。 最近の電子工作系雑誌には付録がついてくることがあります。買うだけ買って放置、というパターンが結構多かったりしますが… そんなわけで土曜発売の「超小型ARMマイコン基板」 という雑誌を買ってきて、土日はバイトなので月曜にいじってました。 本に書かれてる手順だと、プログラムを転送するために、画面を凝視しながらマウスをちまちま動かさなければならず嫌なので、ネット上でソースが公開されている書き込みツールに数行足して基板に対応させました。これで使い勝手が格段に上がります。ToolBoxのサイトで公開してあります。 ToolBoxの宣伝終わり。 久々に違うものをいじっていい息抜きになったので、ロボットのプログラムを書く作業に戻ります。</description></item><item><title>箱</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110320-2/</link><pubDate>Sun, 20 Mar 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110320-2/</guid><description>お久しぶりです。 ２回生の中津です。 ご無沙汰してました。 もうかれこれ４ヶ月くらい？ブログに登場していなかったはずです。 どこかへ自分探しの旅に出ていたわけではなく、 決してRobohanから消滅していた訳でもありません。 ちゃんといました。 ところで、今現在、４回生の川井先輩が ロボットを入れる箱を製作してくださっているのですが、 雨でニスが乾かず、嘆いておられます。 雨はメンドクサイです。 それでは、またいつかブログに登場すると思うので、 良ければまた読んでやってください。</description></item><item><title>買い占め</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110318-2/</link><pubDate>Fri, 18 Mar 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110318-2/</guid><description>東北で地震があってからブログの更新が止まってしまってました。 （今現在部員が巻き込まれたという報告は受けていません。） 関西でも買い占めが起こっているようですが、ほんとに必要以上に買っている人はやめてほしいです。 水も全然無くなっているので部室で飲む用の水が買えないです。 まぁ困るのは僕ぐらいかもしれませんが・・・ 最近の作業は割と地味な作業を延々とやっていました。 もっとうまいこと設計していれば必要の無かった改造なので何ともいえないのですが・・・ おそらく部内で一番やっかいな設計ミスをするのは僕です。 とりあえず地震の影響で「ロボコン中止！」なんて事が起こらないよう祈っています。 炎もNHKさんからいただいたのでそんなことないと思いますが。 それでは！！</description></item><item><title>新歓焼き肉</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110310-2/</link><pubDate>Thu, 10 Mar 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110310-2/</guid><description>ということで北千里駅の焼き肉屋さんで新入生を歓迎した会を開きました。 ふつうの新歓にしては早すぎますが・・・ 最初になんかしゃべれと言われてしゃべりつつ思ったこと。 話なげぇよ！ 英国王のスピーチを見に行ってしゃべり方を勉強してきたいと思います。 新歓の風景でも撮影した画像でもあれば良かったのですが、あいにくそこまで頭の回るリーダーでは無かったので写真を取り忘れました。 なのでiPad2の動画でも御覧ください。 http://www.youtube.com/watch?v=ct1_r_61sk8 今日は本谷君が風邪でダウン（しんどそうに）してました。 はやく暖かくなるといいですね。僕は寒い方が好きですけど。 夏は過ごしにくいです。ずっと冬がいい。 それではコーヒーでも飲んですぐに寝ないようにして寝ます。</description></item><item><title>そうだ、京都に行こう</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110309-2/</link><pubDate>Wed, 09 Mar 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110309-2/</guid><description>火曜は本谷です。 ロボコンとはちょっと違うかもしれませんが電子工作関連で、3月27日にNT京都なるイベントがあるそうです。 調べて知ったわけではなく、バイト先の同学年の人から聞いて知りました。 電子工作のイベントとして有名なもののうち、Makeには展示側として参加したことがあるけど、こっちは行ったことがありません。 近いのでツールボックスの人を連れて創作意欲の向上を目指して見学に行こうかな、と思ったけど、土日はバイトで行けなかったりします。仕方ないので他の人で集まって見学に行ってもらう予定です。興味のある人は見学に行ってみてはどうでしょうか？ 書類審査で提出した第一次ビデオ審査の段階での目標は「機体は全て完成、制御は手動のみ」で、それはほぼ実現できました。次は自動の制御を作らないといけません。</description></item><item><title>トランジスタラジオ</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110307-2/</link><pubDate>Mon, 07 Mar 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110307-2/</guid><description>おおもりですコンニチハ。 ひとりぐらしをはじめてから、火というものを使っていないです。
おサルへともどりゆくひび(´⌒ω⌒｀) 「火つかうとかホモサピ天才。」みたいな。 だけどね、部室には、 火をつかうよりもさらにワケわかんないことやってるロボサピがいるんですよね。
どうしましょう(´⌒ω⌒｀)
♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯
【最近のＲｏｂｏｈａｎ】　【１】：部員ふえた 工学部の、みーちゃん！ みー ミ＠∀＠ミ みー ものづくり願望をもった、ミライのメカガールです。 みー ミ＠∀＠ミ みー 機械コース(？)にゆきたいそうなので、西せんぱいの後輩ですねー。 みー ミ＠∀＠ミ みー
みーちゃんが授業で作ったペーパーカー(紙版チョロＱ)を見せてもらったけど、 ドラちゃん仕様でめちゃくちゃ可愛かったです。
みー ミ＠∀＠ミ みー
【２】：ロボコンのアレ 予算をもらってる関係で、大学にポスターや書類を提出したりプレゼンをしたりと、 ロボサピはいつもバタバタと忙しそうです。ばたさぴ
部室に行っては何をやってるのか見るしかできなくてごめんなさい 。゜(゜^ω^゜)゜。
♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯
火をつかわない文明レベルにいるせいか知んないですけど、 こないだわたしが図書館のプリンターに近づいたら、 エラー発生のファンファーレがとつぜん鳴り出すという怪奇現象がね。 ポーカーフェイス保って素通りしたのに、受付のひとに見つかって、 もーほんと、「プリンターオイィイ！」みたいな。 Ｏ森　「ワタシ潔白ネ、フザケンジャナイヨ。」 受付 「なるほど。で、どこ押しました？」
箕面の山からボスザル呼んだろかと思いました。 あのプリンターは【文明ピープル以外さわるな危険】的なスタンスなんでしょうかね。
くやしいから来週までにメソポタミア文明めざす。 それではまた来週～　((。･〒･。)) うききー</description></item><item><title>大掃除</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110227-2/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110227-2/</guid><description>ご無沙汰してます、田中です。 金曜と今日で2日がかりの大掃除なうです。 1つ目のビデオ審査を終えたところで一旦整理をしようと。 金曜日はとりあえず不要物の排除、今日は必要物の整理です。 ただでさえ狭い部室を、過去のロボットをバラした材料等が長らく占拠していたので、 そいつらを追い出しただけでだいぶスッキリしました。 使いそうで使わない物の数々も捨てて、開いた場所に工具などを詰めていくと、 部室が思ったほど狭くないような気すらしてきました。 床が見えるって大事ですね。 これで新入生も堂々と迎えられるってものです。</description></item><item><title>ショベルカー</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110214-2/</link><pubDate>Mon, 14 Feb 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110214-2/</guid><description>こんばんはーおおもりです。 砂糖菓子になった阪大生をたくさん見かけました。 ゆきがいっぱいふったので。 きょうで、すべてのテストが終わりました。やぴー いちばん得意な線形代数が最後の科目でよかったです。 これがもしドイツ語だったら、後味ジンギスカンキャラメル。 ♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯ 今日の活動報告：創造工学センターで放牧気分を味わった。 ひろびろ∩´ω｀∩のびのび 広いところにいるＲｏｂｏｈａｎピープルをはじめて見たので、最初ちょっと緊張しました。 ((((なんかちがう)))) ((((社会人っぽい)))) しばらくは、創造工学センターで作業する日々が続くみたいです。 ひろびろ∩´ω｀∩のびのび
♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯
ジンギスカンの歌あるじゃないですか。 あれって、英詞だったんですね。知らなかった。 いままでずっと ♪ジン、ジン、ジンギスカーン ♪えーらいこっちゃ、やーばいこっちゃ、どえらいこっちゃ、ラッタッタッタ ♪ジン、ジン…(以下エンドレス) て歌ってました。だからてっきり日本の歌だと。 【感想】きっとじぶんには作詞センスがないんだなあと思った。 これだけあたふたした歌詞を生み出しといてアレですけど、 実際あたふたしてるときにわたしの脳内に流れるのは、トランス版のドナドナです。 じぶんで勝手にトランスにしたやつ。トランス版ガンダーラもある。 ドイツ語のテスト前は、トランス版ドナドナが脳内エンドレスリピートでした。 あれでかなりの子牛が売られてゆきました。 北海道には２回行ったけど、ジンギスカンも、そのキャラメル版も食べたことないです。 北海道的なものでわたしがおさえたのは網走刑務所と阿寒湖です。 知り合いそっくりな囚人マネキンと、尋常じゃない延命措置をほどこされている長老マリモに会いました。 つぎ北海道に行ったら、ペンギンとラッコとクリオネに会いたいです( ´υ｀)ぴちぴち それではまた来週ー</description></item><item><title>シュレーディンガーの猫って</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110211-2/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110211-2/</guid><description>ありますよね、箱開けないとなんとやら。 開けなくてもだいたい分かるものもあります。僕の量子力学の単位です。 でもまだわかんないですよね。落ち込むのはフタを開けてからです！3回の西です！ 最近ちょっと問題が発覚して、若干修正しなければならないところが出てきました。 その問題は2009年度大会に向けて設計していた時にはきっちり考えれていたのですが、今回見落としていました。 進歩していない自分に反省！ ビデオ審査に120%の力を注ぎたいところですが、試験中なので100％の力を注ぐことにします。 そんなんだから量子力学が・・・</description></item><item><title>まかろにぐらたん</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110208-2/</link><pubDate>Tue, 08 Feb 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110208-2/</guid><description>こんばんは。おおもりです( ´‐｀)oO 本谷→大森→本谷→大森 って、「えっ何そのミルフィーユ構造。」みたいな更新頻度ですね( ´‐｀)oO しかたないんだテストなんだ( ´‐｀)oO 月曜日の活動：木を切った( ´‐｀)oO やるべきことは腐るほどあるそうだけど、みんな疲弊してました( ´‐｀)oO テストの破壊力は恐ろしいなと思いました( ´‐｀)oO じぶんはまだマシなほうかなと思ってたら、 今日テストなのに寝坊して、飛び起きて手ぶらで大学いきました( ´‐｀)oO じぶん本体さえ大学つけば何とかなるだろと思って( ´‐｀)oO 両手は何も持ってなくてシンプルなのに、 寝癖は一体どこのサーカス団所属だねキミはと言いたくなるような無重力ピエロのド派手状態で、 あーもう、なんでじぶんはY染色体もってへんの、みたいな( ´‐｀)oO おんなとしてやばい気がする( ´‐｀)oO でもまあ、普段からなんでもポケットに入れちゃうので、 じつは毎日手ぶらでもオッケーですわたし( ´‐｀)oO ポケット便利でよね( ´‐｀)oO 洗濯するときチェックしないと大変なことになるけど( ´‐｀)oO １回iPod洗ったことあります( ´‐｀)oO ともだちもこないだ、 「パーカー洗濯したらポケットからポークピッツでてきた( ´‐｀)oO」 とか言ってました( ´‐｀)oO どんなライフスタイル送ってんダヨ( ´‐｀)oO あれはオブラートに包んだ脱腸報告だったのかな( ´‐｀)oO 来週でテスト終わりだがんばるぞ( ´‐｀)oO 江草君おたんじょうびおめでとう( ´‐｀)oOはぴばすで 西せんぱい＆わたしからのプレゼントは、食べさしのお菓子でした( ´‐｀)oO それではー( ´‐｀)oO</description></item><item><title>養命酒</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110131-2/</link><pubDate>Mon, 31 Jan 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110131-2/</guid><description>こんばんはーおおもりです。 こないだ、何の気なしにＲｅｄ Ｂｕｌｌとかゆうものを飲んでみました。 翼とまでは言えなくとも、羽毛ぐらいは授けてくれたような気がします。 ≡⊂( ^ω^)⊃ これに味をしめて、その晩もレッドブるってみたところ、 こんどは羽毛ではなく、鳥のさえずりを授かりました。チュンチュン 起きたらふつうに朝だった。寝てた。 。゜(゜^ω^゜)゜。 ＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃＃♯＃♯＃♯＃ Ｒｏｂｏｈａｎの近況報告ー。 ①メンバーふえた 豊中キャンパスまで、芝刈りならぬヒロシバ狩りに出かけて狩ってきました(｀ω′ ) ヒロシバくんは、わたしの将来の夢ばなしを笑ったりせずに聞いてくれて、 そういうのって、すごく素敵だと思うんだ。 基礎工＆かるた部のみなさん、 およびでないのにジャジャジャジャーン！と登場しまくって、すみませんでした…(＞＜｀) これからはひっそり暮らそう。 今回といい、Ｒｏｂｏｈａｎに来たときといい、 すぐ会いに行く癖をなおさないとダメですね、わたし。 これでもだいぶ落ち着いたほうで、 高校のときは、会いたいひとに会うために、 １人で夜行バスにのって東京に行ったりしてました。バカじゃないか(笑)。 いまは、わたしが会いたいと思うひとたちのほとんどは阪大にいるし、 再履バスもあるから、わざわざ夜行バスに乗らなくても大丈夫です。 勉強したいことも、学部生の間は阪大でなんとかなりそうだし、 阪大でよかったなー、なんて思います(´ω｀) ②ロボット絶賛製作中 わたしがアルバトロスさんの部員になりかけながら、のろのろつくった部品たちが、 田中せんぱい＆本谷せんぱいに猛スピードで組み立てられてってます。 もうひとつのロボットのほうも製作中です。 西せんぱいがカウベルを叩いたり、中津せんぱいがダウンジングをしたり、 江草くんがダースベイダー・ニシセイジに驚かされたりしています。 ＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃＃♯＃♯＃♯＃ 朝はベッドでゴロゴロして、体があったまってから起きるんですけど、 そのせいか、寝癖が大変なことになってます。 自分の寝癖は、ロールシャッハテストに使えるんじゃないのってぐらい。 今日とか起きぬけ早々、 「アタマくだもん(果物)みたいやな。」 とか言われました。 みのらせたつもりはないんですけどね。 おれのみぎすとれーとをおみまいしてやろうか って感じです。 朝すぐ起きられるよう、がんばるぞー、おー。 それではまた来週～(´⌒ω⌒｀)</description></item><item><title>配属説明会</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110126-2/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110126-2/</guid><description>本谷です。 今日基礎工電物エレでは研究室配属説明会があり、研究内容の説明を聞きました。 研究内容は大きく分けて半導体、物性、電磁波の三つ。どれも興味のある内容です。そしてどれもロボコンで身に着けた知識はほとんど役に立ちそうにない内容です。もっとまともに勉強しないとまずそう。 ロボット作成の方は、今週で三台中二台の機体はひとまず完成しそうです。</description></item><item><title>もう年度末</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110123-2/</link><pubDate>Sun, 23 Jan 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110123-2/</guid><description>お久しぶりです、１回生の江草です。 もう年度末ですね。中高のころは3月ぐらいまで年度末の実感はなかったのですが、大学入るとこの時期にいろいろと年度末を実感します。 予算とか予算とか予算とか….(中高のときは予算なんて早々に使いきってましたから) もう今週からテストも始まりますしビデオ提出まで大変ですね。 それではまた来週。</description></item><item><title>冷静に焦る！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110120-3/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2011 11:25:02 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110120-3/</guid><description>こんばんは、3.0回生の西です。 もうビデオ審査まで1ヶ月もないです。 ビデオ審査ではできるだけ完成度の高いロボットを見せることができれば審査で 注目されると思います。思ってます(；´д｀)ゞ ですが、目先のことだけにとらわれず「大会で通用する 」という目的を見失うことなく 製作、改善を進めていければなと思っています。 こんなことを書いたのは設計を見直してて「ここ、こうした方がいいんじゃね？」ってところがいくつか出てきたので、完成し次第検証してみないとな～と思ったからです。 強豪校に対抗するには工夫に工夫を凝らして製作する必要があります。 「去年まではそんなに強くなかったのに・・・！」と思ってもらう為にも精進していきたいと思います。 そろそろ動画を紹介できればいいなと思ってます。 こうご期待！</description></item><item><title>ホビーロボットの魅力</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110120-2/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110120-2/</guid><description>こんばんは、今夜も冷えますね。 テストが迫る中ビデオ審査の準備に励む今日この頃ですが、 ちょっとこんなものを見つけました。 http://deagostini.jp/rbx/ そこはかとなくダンガードAぽいこのロボット、一昨年くらいに見た気がしましたが、調べてみたら 一度発売されたものに指がついたり胸の文字が変わったりのマイナーチェンジ品みたいです。 旧版→http://www.jo-zero.com/ 動画見ると判るんですが、この指がただのお飾りかと思いきや、かなりアグレッシヴに使われてます。 金網登りとか運梯ってよくやろうと思ったもんです…習字のインパクトがかすむ… 値段計算したら790+1990*70=140,090円、まぁ妥当な値段です。 いわばローンみたいなもんですね。 買ってたマガジンが去年やっと最終巻を迎えたとこなのに…</description></item><item><title/><link>https://blog.robohan.net/post/20110119-2/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110119-2/</guid><description>火曜は本谷です。 僕は豊中に部室があるツールボックスという電子工作サークルの代表なので(僕がロボコンの活動に入り浸ってるせいで殆ど活動できてませんが)、活動日の火曜はそっちに行かないといけません。 部の人にモーターを回す方法を聞かれたので用途を聞いたら、百人一首を読み上げる機械というのがあり、それのスイッチを自動で押せるようにしたいそうです。ばらしてスイッチを直接電気的に操作するほうが早いと思ったので言ったところ、3万ぐらいするからやらせてもらえないそうです。百人一首読み上げマシーンすげえ。 最近ちょうど音声プレーヤーの解説をしたところだったのでそれ使って、とか思ったけど、そんなアホなことしなくてもよく考えたら普通にパソコンで読み上げればいいじゃん、て話になりました。家に帰って調べたらやっぱりもうそういうソフトがありました。手元の環境(windows7 64bit)に対応してるのが少なかったのでどんなのか確認できませんでしたが、3万の機械には劣るんでしょうかね？ なんていうか、ロボはんのブログに書くことじゃありませんね。来週はロボはんらしいことが書けるかもしれません。</description></item><item><title>でもケーキ食べてるっていう</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110117-2/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110117-2/</guid><description>こんばんはーおおもりです。 １５、１６日はセンター試験でしたねー。 朝刊に解答がジャーンと載ってて、「うをを。」て感じでした。 もはや１月の風物詩ですねー。 かどまつとか、かがみもちに匹敵するんじゃないかな、『朝刊にセンターの解答ジャーン』は。 ＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃＃♯＃♯＃♯＃ 去年、センター試験３日前ぐらいにくばられた『受験時の心得』みたいなプリントに、 【緊張をとくために、席についたら教室全体を見わたそう。】 と書いてあって、 「センターの会場ついたらこれやってみよ～⊂( ^ω^)⊃♪」 と思って会場についたら、 わたしの座席、いちばん前やったんです。 見わたすものが黒板と試験監督しかないシンプルな環境だったので、 すぐに見わたし終わって、友達とぶらぶら散策してました。 いちばん前で、かつ出入口の真横の席だったので、 ひっきりなしにヒトビトが出入りしていて、新鮮な空気には事欠きませんでした(´⌒ω⌒｀) だけど、わたしの座席あたりは試験監督のたまり場になってて、おだやかに困りましたねー。 お祭りのスマートボールあるじゃないですか、 あのボールみたいな感じで、会場を１周した試験監督たちは、わたしのとこに蓄積されていくんです。 たぶんいちばん不正行為の起こりにくい座席なのに、 マンツーファイブで見守られていたので、なんかもう、いろいろと最強でした(´⌒ω⌒｀) ＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃＃♯＃♯＃♯＃ 今日の活動報告ー( ´υ｀) ①会議 →いろいろ届いて、いろいろ作業中っぽいです。 ②部品づくり →田中せんぱいにボール盤の使い方を教わりました(´ω｀) ＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃＃♯＃♯＃♯＃ センター試験のことを『塗り絵』って言うひとがすごくカッコよく見えて、 そう言うことに憧れていたんですけど、わたしは結局１回も言えませんでした。 ずっと、『モンシロチョウのピータン』てゆうてました。いろいろおわってる(´⌒ω⌒｀) それではまた来週～(´⌒ω⌒｀)</description></item><item><title>塩が欲しい</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110113-2/</link><pubDate>Thu, 13 Jan 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110113-2/</guid><description>ロボットに塩は厳禁だけどね！ 一人暮らしをしていると塩気が欲しくなりますよね。そんなことないですか？ 最近ほんとに寒いです。もう聞き飽きたわ！ってぐらいみんな言ってるし、ブログにも書かれてると思いますがそれでも寒いです。 ちょっと暖かいうちにガレージに来たものの、帰るときには既に冷え切っていてもうガレージから帰るのもいやになるくらい寒いです。 最近3時ぐらいまで ガレージにいるのの7割くらいの理由はそれです。 あと、最近Android携帯買いました。ジェミノイド携帯も興味深かったのですが発売が待てませんのでスルーです。 ナビがすっごい優秀です。 うちのロボットにもAndroid載せたいです。 あんどろいどで撮った写真で今日は終わりたいと思います。
今日の晩飯</description></item><item><title>お買いもの</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110112-2/</link><pubDate>Wed, 12 Jan 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110112-2/</guid><description>本谷です。冬休みは実家に帰って、猫や姉の子供と遊んだり、プログラム書いたり、鰤食ったりしてました。 あんまり書くことないので私事です。 4日の昼に大阪駅に帰ってきて、シリコンハウスの福袋見たいなーと思ったのでそのまま日本橋へ行きました。結局福袋は買わず、荷物が重くて邪魔だったので電気屋を軽く見て回ったらすぐ帰りましたが、いろいろ買いものしました。 Checkカムって無線LANカメラが1980円で売ってたので買ってみました。パソコンをアクセスポイントにすればロボットに乗せて単純に映像写すだけ程度の用途には十分使えそうです。電源も3.3Vで動作します。セキュリティはWEPしか使えないのが残念。他にはMicroSDの変換ソケットをよく無くすので持ち運ぶために本型のSDケースストラップとか、１５ｃｍのUSBケーブルとか買いました。 もうすこし実家でゆっくりしたかったけど、休みはもう終わり。春休みは、順調にいけばありません。</description></item><item><title>キャロル</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110110-2/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110110-2/</guid><description>こんばんはーおおもりです。 さむいだめだなんだこれは。 ＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃＃♯＃♯＃♯＃ こないだの１限中、 『薩摩藩が琉球王国を征服してたとき、琉球王国に対して黒砂糖の上納を強制してたらしい。 薩摩藩かわいい。』 というメールが弟から来てました。 ハードロック的な５０代ぐらいのおじさんが グリコの甘いカフェオレを飲んでいた、いつかの電車内を思い出しました。 そこはＢＯＳＳじゃないと。 せめてルーツ飲んでゴーしないと。 白黒つけないカフェオーレのおかげで、マイルドな光景に早変わりしちゃいました。 薩摩藩も、せめて海ブドウとか上納させるべきでしたね。
薩摩藩の味方をするわけじゃないですけど、 昔って砂糖は高級品だったみたいです。 そういえば昔のごちそうって、だいたい甘いですもんね。 長崎の、しっぽく料理とか(´⌒ω⌒｀) でも西郷隆盛がプリン食べてたらめっちゃかわいい。 ＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃＃♯＃♯＃♯＃ こないだ、知り合いの航海士さんが、１年半の貨物航海から帰ってきました。 船でのごはん話、船メシばなしに、ウイスキー飯なるものが出てきて、 これは名前の通り、ごはんにウイスキーをかけて食べるっていう…(´⌒ω⌒｀) Ｂ級グルメならぬ、リ級ルグルメでしょうか。 Ｒｏｂｏｈａｎメンバーが部室で食べるごはん、Ｒｏｂｏ飯はというと… 赤福もち、クッキー、チョコレート、あめ、 バターケーキ、プリン、紅茶花伝、カルピス ちょっとコレ…、薩摩藩士じゃないですかよ。 これはアレかな、スウィ田キャンパス的な。 ＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃＃♯＃♯＃♯＃ 今日の活動報告ーφ(∵) ①会議 ｎ-ヘキサンって、わりと危険ですね。スプレーのりを眺めながら思ってました。 ②部品づくり アルミ板やアルミ管を切りました。サムカッタヨ。 ＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃＃♯＃♯＃♯＃ あまりにも寒かったので お腹と背中に貼るカイロを貼ったら、内蔵がゆであがりました。 ぜつみょうなアルデンテぐあいだ。 夜は湯冷めしないよう、ほかほかのまま寝ませふ～(´⌒ω⌒｀) それではまた来週～(´⌒ω⌒｀)ノ</description></item><item><title>年末、年明けはやはり</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110107-2/</link><pubDate>Fri, 07 Jan 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110107-2/</guid><description>いろいろとやることが多くなりますし、風邪もひきやすいですよね。 最近までずっとのどが痛かったのですが、本日よりなおってまいりました。 その代わり咳が出始めた・・・どないなっとんねん！ 本谷君が もみじまんじゅうを買ってきてくれました。
ほんたにまんじゅう
流石広島。 兵庫出身の自分は淡路のタマネギでもお土産にするべきだったでしょうか。それか三田牛？ 三田屋が下宿先の2件隣にあります＼(^ρ^)／ 寒いですが、地元より寒くないのでがんばれます。西でした。 プリンターほしいです。</description></item><item><title>明けました。</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110106-2/</link><pubDate>Thu, 06 Jan 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110106-2/</guid><description>おめでとうございます。 Robohanは5日が一応の仕事始めでした。 個人的にはいまいちお正月気分を満喫できなかった感があるんですが、うかうかしているとすぐテストやら何やらが来て、そこに間髪入れずビデオ審査な訳ですから、ここからが勝負だなという感じがしています（書類審査でもだいたいのチームは通ったそうですし）。 特に新年だから何ということもなく、引き続き精進あるのみですが、今年も皆様よろしくお願いします。 お年玉ほしいです。</description></item><item><title>電気ストーブって</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101230-2/</link><pubDate>Thu, 30 Dec 2010 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101230-2/</guid><description>消費電力高くて、何個も同時に使うとブレーカー落ちちゃいますよね。 ろぼはんのガレージではしばしば落ちることがありました。 （勿論、消費電力をきっちり気にすれば落ちませんが。） 電気周りの工事が終わり、今までよりも電力が使えるようになった分、 凍えずにデスクトップパソコンが落ちることを気にせず作業することができそうです。 この時期、やはり配達業者さんは忙しいのでしょうか、頼んでいたプーリーが午前中配達だったのにも関わらず バイトに行く前ギリギリに配達されました。お歳暮などのせいで自分も被害を被っているのですが、 年末にお忙しくなる方心中お察し致します・・・ さて、年始の活動に向けていろいろと準備を進めているところですが、最近雪が降ったりと気候の変化が著しいので メンバーが体調を崩さないか心配です。この時期に風邪をこじらせるのはなかなか厳しいものです。 皆さんも体調管理には気をつけてお過ごしくだされ！ 本日漂白剤を使ってから手がずっと漂白剤くさいので、この辺で失礼します。 自分が今年書く記事は本日で終わりだと思うので、ご挨拶を。 それでは、良いお年を！</description></item><item><title>うらなひ</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101227-2/</link><pubDate>Mon, 27 Dec 2010 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101227-2/</guid><description>こんばんはーおおもりです。
船のエンジンをつくっている知り合いがいるんです。 ちょっとその腕前ほぼ漁師じゃね的な、釣り上手の方なんです。 そのひとがこないだ、 牛 肉 をくれました。 牛が寒中水泳しているところを一本釣りでもしたんでしょうか。 とりあえず、 もちはパン屋 的なものを感じました。 たすかりますねー。 最近おもち屋さん少ないですしね。 ＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯ 理系ピープルという集合体に属しながら、 わりと雑誌の星占いとか読むのすきなんです。わたし。 バイト先の店長と一緒に、 きゃあきゃあ言いながら読んでます。仕事中に。 暇なんです( ´υ｀) それでね、雑誌ａｎ・ａｎの運勢特集によると、 わたし、来年６月に爆発するらしいです。 大躍進だって。きゃっほー( ´υ｀) でも、 ものの考えが妄想に発展しがちだから、 現実をみるために数学を勉強しなさい って書かれてました。 おいちょっとユニバースなに告げてくれてんだよって感じです。 ２０１１年の運勢の動向を表したグラフも載ってたんですけど、 店長のグラフが波乱万丈すぎて爆笑しました。 だって剣山みたくなってたもん。 それ見る直前まで、 「運勢めっちゃよかったら来年ここ寿退社やわー。どーしよー！ヒャッホウ！！」 とかって、めっちゃテンション高かったのに。てんちゃふ。 え？波乱万丈こっから？ みたいな勢いで静かになってました。見た瞬間から。 スタンダップ！シスター！ ＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯ 今日の活動報告ー( ´υ｀) ①会議 ・まとめは大人な本谷せんぱいがしてくれました。 ・大人のオンナになろうと思いました。 ・「いやだっ(｀ω′;)」じゃなくて無言で受け入れる感じ。 ②部室の片付け ・わたしはガムテープをちぎって、戦車のぬいぐるみを眺めてました。 ・田中せんぱいが力持ちでした。 ・ゴキブリが命がけでナットを運んできてくれました。 ・西せんぱいは軍手をしてイカのお菓子を食べていました。くコ:彡 ＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯ 運勢とかアホらしいかもしれないですけど、たのしくて、つい見ちゃうんです(｀ω′;) 占いもご利用は計画的に。
星が何をプロミスするんじゃい！の勢いが大事ですね。 でも、星がチカチカして何か告げてるのん想像したら、可愛いですよねー(´ω｀) わたしはいつも、いいのんだけ信じます。 ちなみに、 今回書いたのは１２星座の運勢で、わたしは牡牛座です。 ビーフ座だけど、今のところ寒中水泳はしてませんねー。 釣り針に気をつけます。 ＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯ すごーーく遅れましたが コメントのお返事しています◎ いつもありがとうございます(ｏ´ｍ｀) 照れちゃってコメントとか残せなかったんですけど、 コメントくださる方のＨＰ、実は何回かおじゃましました。 ここで報告するのかって感じですけど(笑)。 それではまた来週ー( ´υ｀)</description></item><item><title>電気工事1日目</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101226-2/</link><pubDate>Sun, 26 Dec 2010 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101226-2/</guid><description>こんばんは。 2回生の中津です。 本日は部室の電気工事でした。 明日もですけど。 極寒の中、電気工事の方々ありがとうございます。 ところで・・・ 電気工事で部室は使えないので図書館に行ってました。 たいしたことは何もしてないです。 何も書けてないですけど・・・また来週！！</description></item><item><title>少し早いクリスマス</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101223-2/</link><pubDate>Thu, 23 Dec 2010 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101223-2/</guid><description>本日バイトが若干早く終わり、ケーキを買ってガレージに赴きました。 すると中津君は本日甘い物づくしだったらしく、甘い物好きな中津君がケーキを若干お残し・・・ きっと朝ご飯になるだろうと信じております。 さてさて、冬休みにも入ったことですし、ビデオ審査に邁進していきたいところですが、年末は何かと 用事がはいるもの。 がっつり活動したいところですが、予定が合わず作業が思うように進みません。 ビデオ審査まで時間がないので、製作進度を入念にチェックしていきたいと思います。</description></item><item><title>寒い</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101222-2/</link><pubDate>Wed, 22 Dec 2010 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101222-2/</guid><description>火曜の担当は本谷です。もう水曜の昼ですが気にしない。 部室の壁の段ボールが結構前にはがれました。なんかメモが書いてあるので直すべきか悩む。 最近死ぬほど寒くなっています。寒さで寝れなかったので昨日は体調崩しましたが、寝まくったので今日は大丈夫です。 正月は実家に帰るので、それまでにこっちでしかできないことをやって、実家に持って帰って作業できるようにする必要があります。けど金曜までにレポートも出さないと 留年するのでそっちもやっとかないと。</description></item><item><title>レーザープリンタが・・・</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101219-2/</link><pubDate>Sun, 19 Dec 2010 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101219-2/</guid><description>自分の部屋のプリンタが壊れました。 ミス印刷の裏紙を使ったりしてたから壊れたんでしょうか。 まぁオークションで100円で買ったやつだそうですが・・・ しばらくはインクジェットで我慢します。 もうすぐクリスマスです。 クリスマスはバイトに限ります。 多くの人に幸せを提供するのです。 クリスマスの日の記事は江草君なので期待しましょう。</description></item><item><title>さむたい</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101213-2/</link><pubDate>Mon, 13 Dec 2010 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101213-2/</guid><description>こんばんはーおおもりです。 もう街がクリスマスの飾りでいっぱいですねー( ´υ｀) 年末のわちゃわちゃした雰囲気がすきですー。 ♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯ 今日は川井せんぱいが部室に来ていて、 みんなで会議をしたり、おやつを食べたり、会議をしたりしました。 川井せんぱいの話をきいて、 とりあえず自分の意見をしっかり言えるようにならなくちゃ！ という心構えをもちました( ´υ｀) ロボコン書類のことで、
アルバさんやＯＦＲＡＣさんからいっぱいアドバイスをもらったり、いろんなお話をしてもらって、 「こういうのを書く力って大切だなー。」 と思い始めていたところだったので、ちょうどよかった(？)です( ´υ｀) 前期に『パワポを使ってプレゼンしよう！』みたいな授業があったんですけど、 そのときのわたしのテーマが 『ビル・ゲイツになろう。』という最悪極まりないもので、
もう、完璧アレです、授業料を無駄にしました。 しかもプレゼンの内容は、お金持ちになる方法じゃなくて、 ほとんどが、お金持ち「の気分」になる方法なんです。 うろ覚えだけど、たしか、 人生ゲームのお札で扇子をつくってパタパタする、 とか、 ポケモンではお小遣いを全額叩いてスーパーボールを買う、 とか、なんかそんなんやったと思います。 お金もうけの方法として書いたのは、 新興宗教をつくって変な壺を売る、 ぐらいだったかな。 なぜかＴＡさんには好評だったので、これはこれでよかったんでしょうか。 とりあえず、 ガーッと言われちゃうと 圧倒されてしまうのをなおしたいです(´⌒ω⌒｀) ♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯ えー…と、記事を書くたびに呆れられてる気がしますが、 こんな記事を読んでくださってありがとうございます。 わたしが記事を書くのも、今回を含めて今年はあと３回です。 ２０１１年はもうちょっとちゃんとした記事を書けるようにします(｀ω′;) それではまた来週～⊂( ^ω^)⊃♪</description></item><item><title>せっかくなので</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101209-2/</link><pubDate>Thu, 09 Dec 2010 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101209-2/</guid><description>木曜日に書き忘れたので金曜日（正確には土曜日！）に記事書いてます！ごめんなさい！ ABUロボコンのルールになっている「ロイクラトン」に関して詳しく書かれているページがあったので紹介させていただきます。 http://www.thaiembassy.jp/culture/loykrathong/index.html 時期的にはもう終わってるそうで。 クラトンの流し方などをみてみると「ろうそく1本」「線香3本」などをみると、割と行事にちゃんと沿った内容みたいです。 あと、実際のクラトンを写真で撮影されてる方がいたので、是非ご覧ください。 http://www.thailanguagestation.net/cat585/loykraton.html せっかくロボコンでやるので、タイ文化に触れるのもいいですね。 もちろん、ロイクラトンだけが文化じゃないですが、いいきっかけなので興味のある方はどんどん調べてみてください。</description></item><item><title>カルセウムを摂りませふ</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101206-2/</link><pubDate>Mon, 06 Dec 2010 11:25:00 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101206-2/</guid><description>部員パパラッチ第３弾(^ω^)☆！ 今日は西せんぱい＆本谷せんぱい＆アルバトロスたくませんぱいの右後頭部です。 なんかいろいろ撮れました(笑)。 豊作～⊂(^ω^ )⊃ ＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃ こんばんは。おおもりです。 お昼はポカポカしてるけど、夜はシベリアですねー。 阪大には、いちょうの樹がたくさんあります。 いちょうの葉っぱで、道が黄色のじゅうたん敷いたみたくなってます。 たまに、コートのフードに枝からふってきた葉っぱが入ってたりします。 それが綺麗な葉っぱやと、大吉ひいた気分になります∩^ω^∩ ＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃ 中津せんぱいも書いてらしたように、 こないだの金曜日に技術部さんとの懇談会がありました。 わたしは、Ｒｏｂｏｈａｎができた時のことは知らないし、 普段どういう方たちに支えてもらってるのかも、あまりピンときてなかったんですね。 技術部さんにお会いできて、色んなお話を聞けて、 技術部の方たちと話すメンバーを見れて、嬉しかったです。 Ｒｏｂｏｈａｎには支えてくださる方がたくさんいるっていうことが、 わたしはすごく嬉しいです( ´υ｀) 夏の終わりにＲｏｂｏｈａｎに来て、客観的な目でメンバーを見てきましたけど、 なんというか、Ｒｏｂｏｈａｎのメンバーは、 Г力になれるなら、なんとかしたい。」 って思わせるひとたちです。これはほんとに思います。 Гこの人のために何かしよう。」 って思うのも、思ってもらえるのも、どっちも素敵なことですよね( ´υ｀) なんかねえ、懇談会が終わってから、嬉しくてしょうがなかったんです。 ボキャブラリーの少なさに呆れられるのを覚悟で書くと、 Гうわああ、どうしよう！すごい！嬉しい！やったー！感謝！ぎゃあああ」 みたいな感じです。 こういう意味の単語って、何なんでしょうね。 ＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃ 今日の活動報告～( ´υ｀) ①ロボコン書類用の写真撮影 →ＦＲＣと倉庫まで、本谷せんぱいと行きました。 ＦＲＣさんも、Ｒｏｂｏｈａｎを支えてくださってるところです(^ω^) ②ドリルとリベットのやり方を覚えた →どう考えても本谷せんぱいを頼りすぎました。すみません。゜(゜^ω^゜)゜。 ③回転焼きをあっためた →どう考えてもあっためすぎました。 ＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃ 落ち葉は滑りやすいので、帰り道とか、気をつけてくださいね！ とくに、階段に落ちてあるやつは要注意です。 よそ見して踏んだらめっちゃ滑ります。 それではまた来週～( ´υ｀)♪</description></item><item><title>今日の活動~第5弾~</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101205-2/</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2010 11:25:00 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101205-2/</guid><description>こんばんは。 2回生の中津です。
紅葉
先週も載せましたが、今週も載せます。 今週は枯れている木も多く見受けられました。 もう冬だと実感させられます。（前から思ってましたけど・・・。） ところで、先週金曜日（12月3日）は、応援してくださっている技術部さん方との食事会でした。貴重なお話やアドバイスを多く頂きました。 技術部の皆様、今後ともよろしくお願い致します。 さて、今日の活動内容ですが、僕はずっと書類を書いてました。 他の人に見てもらって、マイナーチェンジを繰り返しています。 どうか書類審査合格しますように・・・！！！！！ と、祈りつつ・・・。 ではまた来週！！</description></item><item><title/><link>https://blog.robohan.net/post/20101201-2/</link><pubDate>Wed, 01 Dec 2010 11:25:00 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101201-2/</guid><description>今日は大勢います。書類の期限が近いので ねむい</description></item><item><title>今日の活動~第4弾~</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101128-2/</link><pubDate>Sun, 28 Nov 2010 11:25:09 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101128-2/</guid><description>こんにちは。 2回生の中津です。 紅葉の時期ですね。 阪急北千里駅~大学に来るまでの間にもきれいな景色が広がっています。
紅葉
それでは・・・ 今日の活動報告~。 CADで自動ロボットの設計。なんか以前の設計に比べて大幅に変更しました。 書類製作。やばいです。 以上です。 僕の気持ちとしては、早く書類を書いてしまって、試作とかもしていきたいです。 それでは、また来週！！</description></item><item><title>ナチョナル</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101122-2/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2010 11:25:07 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101122-2/</guid><description>( ´ー｀)
↑ わたしの思う、どや顔。 ♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯ こんばんはー。おおもりです( ´ー｀) 中国のスパコンの何かが世界一になったとか、 いや、でもスパコンのすごさランク上位50位に、アメリカのスパコンは何個も入ってるんだぜ？とか、 おいおい日本やばくね？とか。
なんかねえ、英語の先生が言ってたんですけど、 これからは、声の大きい者が勝っていくそうです。 中国もインドも、みんな声が大きいんですって。声というか、主張かな。 “雄弁はカネゴン、沈黙は鉄くず”、という時代になっていくんでしょうかネー。 わたしは、強いものが勝っていくんじゃなくて、本物が生き残っていくんだと思うんですけどネ。。。 本物をつくるには、きっと時間がかかるはずだよねー、 時間をかけるべきときには、時間かけていいんじゃなーい？、って思います。 “なんちゃって的なもの”で勝負するのだけは、ダメですー（´⌒ω⌒｀）
…わかんないですけど( ´ー｀)☆←ここで使うどや顔
「よーし、本物になってやんよ！」 と思って、 Ⅰセメの数学で、実数の切断にはじまり、集合論の勉強とかをやってたら、 テスト範囲まで終わらなかったわたしが言うので、説得力皆無です( ´ー｀) ♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯ ロボハンでも大活躍しているＣＮＣですが、 いまは、義歯をつくるときも、ＣＡＤで設計すれば、 ＣＮＣ的なやつがつくってくれる時代だそうです。
歯科技工士どうすんの…（´⌒ω⌒｀） 授業で聞いた話なんですけど、 義歯をつくる歯科技工士さんは、「忠実に元の歯を再現するぞ！」っていうこだわりがあるから、 細部までリアルなつくりにしようとするんですね。 だから自然な歯の色に近づけようとするんだけど、 患者さんは、「できるだけ真っ白な義歯にしたーい。」、と思う方が多いそうなんです。 「おい、そこまでリアルな色した義歯望んでねーよ。」というわけです。 そうなると、せっかくの歯科技工士の技も、お蔵入りなわけで、 「じゃあ機械のつくった単一ホワイティな偽ティースつけてろよ。もう知らん。」 と、なっちゃ…うんですかね。 なんかもう、グダグダすぎて、よくわかんないですけど(笑)。 なんかね、 機械がつくったものは無機的で、野暮で、冷たい感じがする、だなんてわりと言われますけど。 近代批判ピープルに顕著なように。 わたしは、手編みのマフラーも、ロボットがつくる回転すしのごはんもすきですけどね(´⌒ω⌒｀) いや、もうほんとうに、グダグダでごめんなさい(笑)。 ♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯ っていうか、こんな、お喋りしてる感じの記事でいいんですかね＞＜；？ つくづく思うんですけど、 こんな迷走しまくった記事を読んでくださる方がいてくださって、 ほんとうにありがたいです(´д｀)＜嬉 コメントあるの見たらいっつもルンルンです(´д｀)
友だちと話す感じでのんびり書いてますが、 「もっとビシッとした記事書いてよ！」的なご意見があれば言ってくださいね(^ω^)◎ 反映されるかは微妙ですが( ´ー｀)
それではまた来週～∩^ω^∩</description></item><item><title>木製ギア</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101121-2/</link><pubDate>Sun, 21 Nov 2010 11:25:07 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101121-2/</guid><description>こんばんは、1回の江草です。 周りは書類用のCADやらを設計しているなか、西さんが「木でギア作ってみたら」と口にした木製ギアをちょっと作ってみました。
木製ギア
ギア比は１：２とやってはだめなギア比になっているのですが、そこはおいておいて、予想より実用的な出来栄えとなりました。見た目もいいですし。 しかも体積は取りますが質量はかなり軽いという性質ももっています。どこかで使う機会があればいいなぁ。 それでは失礼します。</description></item><item><title>今日、いつもと同じ一日が忘れられない一日に</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101117-2/</link><pubDate>Wed, 17 Nov 2010 11:25:07 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101117-2/</guid><description>べつになりませんでした。本谷です。 今日も活動中です。先週困っていたレポートは、まだできていません。困った。 本日の様子。レポートばっかやってたわけじゃありませんよ？クッキーおいしかったです。</description></item><item><title>ニポポ</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101115-2/</link><pubDate>Mon, 15 Nov 2010 11:25:07 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101115-2/</guid><description>部員パパラッチ第二段( ´υ｀)☆ 今日は中津せんぱいです。 無理やり掲載許可もらいました。 勢いって大切( ´υ｀)☆
＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯♯＃♯＃♯＃♯ こんばんはー。おおもりです。 さーーーむいですね。 真冬に備えて 今のうちに出席数を貯金しとかないと…(´⌒ω⌒｀) わたしは真冬になると、 ・ うにくろのフリース ・ うにくろのヒートテック ・ フリースの上から着る毛糸のセーター、 ・ 毛糸のくつした、 ・ 毛布(かぶって活動。)
これらをすべて身にまとって、もこもこ活動するんですけど、 なんか…
お洒落っぽさ＆女の子らしさの欠片もないですね(｀ω′;) とりあえず真冬はフルスロットルのフルモッコです。 ＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯♯＃♯＃♯＃♯ さいきん新聞で、 音声を文字にしてくれる機器についての記事を見つけましたー( ´υ｀) 病院のカルテとかに使えそうで、べんりだなーと思います。 これがあったら、 患者さんの話を「聞く」ことに専念できそうですよね、 「記録する」ことよりも( ´υ｀)☆
他には、記者さんとかだと、 インタビューの文字おこしとかも楽チンになって助かりそうです。 でもこれ、 話す側が漢字の読み間違いをした場合、どうするんでしょうね？ わたし、漢字めっちゃ弱いからちょっと心配です(∵｀) いつだったか、 元・サッカー選手の中田英寿のことをわたし、ずっと『なかた ひでじゅ』って読んでて、 そのことを江草くんに言ったら 「それはないな…(´_ゝ｀)」 的なこと言われました。 。゜(゜^ω^゜)゜。 手記(しゅき)も、 ずっと『てき』て読んでたんですよね…(∵｀)ダメだわ まあ、お医者さんがこんな読み間違いをすることはないでしょうけど、 じゃあもし、機械の側が聞き間違いをしたらどうするんでしょう？ 空耳アワー的な。 例）「五里霧中」→「ご臨終」、「火事」→「家事」、「廃棄」→「ハイキング」 お芝居とかで、 最初は聞き取れなかった台詞でも、 芝居が進行するにつれて、話の流れが助けてくれてわかってくる ということがあるじゃないですか。 「この状況でハイキングはナイだろ…。」 とかって、機械もそういうこと判断ができるんでしょうかねー。 ＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯♯＃♯＃♯＃♯ また関係ないことばっかり書いてしまいました(｀ω′;)
はい！ いちばん書かなダメやつ！ 今日の活動報告～( ´υ｀)☆ ①会議をした …ナッツを摂取した西せんぱいが、ビッグバンを起こしてました。 ②部室にボール盤をお迎えした …ボール盤て、球なのか板なのかどっち？て思ってたら なんか、ボールっぽさ皆無の、機械みたいなやつでした。 おわり。みじかっ。 他には、江草君がMacBook Airを 「えーあろー（えーやろー）。」 て言ってました　。゜(゜^ω^゜)゜。 ただでさえ部室さむいのに　。゜(゜^ω^゜)゜。</description></item><item><title>今日の活動~第３弾~</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101114-2/</link><pubDate>Sun, 14 Nov 2010 11:25:07 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101114-2/</guid><description>こんばんは。 ２回生の中津です。 今日は比較的暖かいような気がします。 今日は、作業の方は１つもやっていません。 なぜなら、部室にいないからです。 理由は・・・停電です。 何か、工学部の電気工事があるとかで何処もかしこも停電らしいです。(僕は行ってないのであんまり知りませんが・・・) 図書館も停電だったので行き場が無くなって・・・。 と、いうわけで今日は西さんの家で活動しています。 部室よりも居心地がイイです。 今日、僕はNHKの書類についてずっと考えていました。 何を書くのか、どんな体裁にすればいいのか等、みんなに意見を出してもらいながら決めていってます。 NHKのエントリーシートの書き方が例年と傾向が違い、ちょっと困ってます。 Please help us.です。 次書くときには、書類について良い報告が出来ればいいと思っています。 それでは、また来週！！</description></item><item><title>散々な週末</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101113-2/</link><pubDate>Sat, 13 Nov 2010 11:25:07 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101113-2/</guid><description>こんばんは、1回の江草です。 散々な週末というのは、今日が朝から光ファイバー接続切り替え工事によるネットワーク停止(さきほど復旧)。しかも午後に3時間TOEICのテストがあるし… さらに明日は停電。 明日は図書館で書類作成になるかもしれません。 で、久しぶりに写真をアップします。
アルミにカーボン積層 アルミにカーボン積層
アルミ角管にカーボンを直接積層して効果があるか実験してました。</description></item><item><title>寒くなってきましたね。</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101110-3/</link><pubDate>Wed, 10 Nov 2010 11:25:08 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101110-3/</guid><description>江草君に家の布団をとられて夏用掛け毛布にくるまって机の下で寝ていた西です。 さすがにもう布団か寝袋がないとつらいです。 今日は田中君のピンチヒッターです。 本日は実はバイトで結構抜けてるのであんまり作業していません。 していたとしても中津君のような記事（○○を設計していたのですが××がだめだったので・・・等） になってしまいますけどね。 とりあえず、今年は課題に対していいアプローチができていると思います。 おなかが減ったのでこの辺で。 また来週！</description></item><item><title>久々に</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101110-2/</link><pubDate>Wed, 10 Nov 2010 11:25:07 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101110-2/</guid><description>火曜の本谷です。ぼーっとしてたらまた日をまたぎました。先週はいろいろあって動けず、6日ぶりに部室に行きました。 NHKロボコンに使う機構のの試作ができていたので見せてもらいました。いい感じです。 みんな着々と作業を進めています。僕のほうの現在の作業は○○○○ができたようなので次は○○を○○して○○できるようにすれば完了、長引いてるからいい加減仕上げないと。 今日は無線持ってきたけど木曜までのレポートがぁ</description></item><item><title>ペルリ</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101108-2/</link><pubDate>Mon, 08 Nov 2010 11:25:07 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101108-2/</guid><description>『開国は、イヤでござんす、ペリーさん。』 ペリーの乗った黒船が浦賀に来航したのが１８５３年だから、 日本人が大砲にびっくりしてから、まだ１６０年ほどしか経っていないんですねー。 それで今やロボットや人工衛星を作ってるんだから、人間って…(∵｀)ゴイスー 昔のひとびとが敷いてくれたレールは、簡単に辿ることができます。 いつの時代にも、レール敷きをしているひとびとがいるから、 ニンゲンはここまでこれたんですねー。 ♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯ えーと、こんばんは。おおもりれいです。 ３日～８日は学際期間だったので、授業はおやすみでした。 大学行事＆学部行事への参加率ほぼゼロなわたしは、自分事でバタバタしていました。 いまのところ参加した大学行事って、入学式だけです(笑)。 その入学式ですら爆睡して、前のめりに倒れていったという…(´_ゝ｀) ＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝ ※わたしは今日、部室に顔を出していないので、 今回は「活動」日誌ではないです＞＜； ＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝ えーと、 １６０年もあればロボットは演劇をして、ロケットは宇宙に行くのなら、 これからの１６０年、 わたしがロボットに期待することを書いてみます(´^ω^｀) ♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯ ① 話せるロボットに会いたい チンパンジーにそっくりな、チンパンジー語を話せるロボットに会いたいです。 歯学部の授業で、 発音には歯と舌が必要だ、って習ったんです。 話せる…というか、発声できるロボットができたら、 チンパンジーの歯と舌でも発音できる言語をつくって、チンパンジーのロボットにインプット（？）して、 本物のチンパンジーの前で話してみてほしいです∩^ω^∩ チンパンジーは話すようになるのか気になります。 ヒトの真似をして絵を描くチンパンジーもいるのに、 どうして話をするチンパンジーがいないのか不思議なんです。 だって、チンパンジーには歯も舌もあるのに！喋ってもいいはずなのに！ チンパンジーが、「じぶんとヒトは別ものだ。」って思っているから話さないのなら、 じぶんにそっくりなチンパンジーロボットが話しているのを見たら 話すのかもしれないなー、とか…(´^ω^｀) 「そもそも脳の機能がちがうんだぜバーカ。」、とか言われればそれまでです(笑)。 おサルとか脳とか言語の研究って、楽しそうです( ^ω^ ) ♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯ ②踊ったり、ピアノを弾けるロボットに会いたい わたしがなんでロボットに興味を持ったかって、 ロボット…というか、アンドロイドと話してるのを想像してみたことがはじまりなんです(‘A`)(笑)。 わたし、想像では、ロボットを怖がったりしないで、普通に仲良く話せたんです。 じぶんが一方的に喋っていただけですけど。。。 ヒトは自分の気持ちをロボットに押し付けることができるし、 ロボットの気持ちを勝手に想像したりできますよね。 日本人は、｢はやぶさ｣にも｢おかえりー。｣ って言ってたし！ よく、「ぶきみの谷」なんて言いますけど、 もっとロボットと一緒にいれば、｢ぶきみの谷｣なんて、なくなっちゃうんじゃないのー？慣れの問題じゃない？ と思うんです。 だから、踊ったり、ピアノを弾いたり、ミュージカルに出られるようなロボットができて、 ヒトと共演してほしいなーて思うんです。 ヒトがロボットと楽しそうにしてたら、 ｢あれ？ロボットって、ぶきみじゃないジャン！｣って思ってくれるはず(^ω^ )！ 人間と一緒に楽しそうにできるロボットがいてくれたらいいんだけどな。 べつに、｢ぶきみの谷｣をなくしたいわけじゃなくて、 ただミュージカルロボットと共演したいだけなんですけどね(´^ω^｀)(笑)。 ♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯ うーん、じぶんの学部を考えたら、 もっと医療系ロボットを期待するべきなのかもしれないんですけど、 わたしがロボットに期待するのは、この２つです( ^ω^ ) １６０年あればできるかなあ( ^ω^ ) ロボット界にいるレール敷きのひとびとに期待しています(´^ω^｀) ♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯ いまさらだけど、わたしのアタマ（…というか、考え方）は、 全く、論理的とか現実的でなくて、とっちらかっています。 ブログってどう書くのかよく分からなくて、毎回ナゾめいた記事を書いて本当にすみません＞＜； ピー回路がピーでした的なまともな記事は他のロボハンズにお任せします…(∵｀) ♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯ コメントのお返事しています◎ いつもありがとうございます∩^ω^∩ 風がびゅーびゅーふいてて寒いですね＞＜； わたしは朝とか毛布と一体化して活動していますが、みなさんもあったかくして過ごしてくださいね( ~っ~)/ それではまた来週―∩^ω^∩</description></item><item><title>今日の活動　~第2弾~</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101107-2/</link><pubDate>Sun, 07 Nov 2010 11:25:07 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101107-2/</guid><description>こんばんは。 2回生の中津です。 タイトルは「今日の活動~第2弾~」となっているのですが、今日活動したことを書きたくても書けることがありません。早くも”今日の活動シリーズ”は行き詰まっています。 というわけで、今日の活動内容を伏字を使って言うと、 江草くんはピーの回路を作ったけどうまくいかず現在調査中。 西さんは・・・わからないですが、もうどこかにいってしまいました。 僕はピーのピーをピーに付け替えたところ、ピーでもうまくいくことがわかりました。 てな感じになります。 ・・・誰も何をしたのかわからないですね。 でも、これで今日の活動を報告できたことにします。 それでは、また来週！！</description></item><item><title>メタリカ学習帳</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101101-3/</link><pubDate>Mon, 01 Nov 2010 11:25:07 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101101-3/</guid><description>部員パパラッチ(^ω^)☆！ 今回は江草くんです。 ペットボトルに見まもられながら晩ごはんを食べています。 前回はアホっぽい記事でごめんなさい(∵｀) なんかねえ、もうちょっとロボロボ＆メカメカした記事を わたしが書けたらいいんですけどね。。。 わたしからしたら、 Ｒｏｂｏｈａｎのひとびとは 機械界のメタリカ的なアレなんです。 ヘビメタです。 今のわたしは ただのドーレーミーって感じだけど、 ジャンルで言ったら いつかジブリの曲ぐらいになれたらいいな(^q^) とりあえず、機械界のポニョを目指してみます(^q^) とか言って 機械の本やってない。 きょう収穫したメカ単語は 「バリ取り」と「六角レンチ」です。 工具えらびをしたんです◎ 検索して一番上に出てきたやつ 選んだだけですけど…(´⌒ω⌒｀) 「バリ取り」って、 なんかバリバリはがす作業のことだと思ってて、 お好み焼きのヘラみたいな工具やと思ってたんですけど、 なんか全然ちゃいました。
もっとシュッてしてました。 「六角レンチ」は クランチチョコみたいだなーと思って ちょっと親近感もってたんですけど、 これもシュッてしてました。 近寄りがたい雰囲気でした。親近感崩壊。
もおおおおお！！！！ どれもこれもシュッてしすぎ(｀ω′; )！ ボリューミー…っていうか、 ふくよか(？)なポニョ工具を見つけたら また紹介したいと思います◎ 今日した他の活動は ①ゴミ捨て …おやつのゴミがヘビメタでした。 ②接着剤つけた …おおもりは接着剤界のヘビメタなんだぜ。 ③会議 …寒さヘビメタでした。 なんかもう、 ヘビメタって言っときゃいいと思ってるやろ って感じですみませんッ＞＜；
こないだの記事、 コメントありがとうございました◎ こんなアカン感じのする記事を読んでくださって すごーく嬉しかったです。゜(゜^ω^゜)゜。 遅くなったけど お返事しています(´⌒ω⌒｀) 寒くなってきたので 風をひかないようにしてくださいね！ 歯学部なので、 いちおう手洗い＆うがいをおすすめしておきます。 それではまた来週ー∩^ω^∩</description></item><item><title>ニポポ</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101101-2/</link><pubDate>Mon, 01 Nov 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101101-2/</guid><description>部員パパラッチ第二段( ´υ｀)☆ 今日は中津せんぱいです。 無理やり掲載許可もらいました。 勢いって大切( ´υ｀)☆ ＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯ こんばんはー。おおもりです。 さーーーむいですね。 真冬に備えて 今のうちに出席数を貯金しとかないと…(´⌒ω⌒｀) わたしは真冬になると、家では ・ うにくろのフリース ・ うにくろのヒートテック ・ フリースの上から着るセーター ・ 毛糸のくつした ・ 毛布(かぶって活動。) これらをすべて身にまとって活動するんですけど、 なんか… お洒落っぽさ＆女の子らしさの欠片もないですね(｀ω′；) とりあえず真冬はフルスロットルのフルモッコです。 ＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯ さいきん新聞で、 音声を文字にしてくれる機器についての記事を見つけましたー( ´υ｀) 病院のカルテとかに使えそうで、べんりだなーと思います。 これがあったら、 患者さんの話を「聞く」ことに専念できそうですよね、 「記録する」ことよりも( ´υ｀)☆ 他には、記者さんとかだと、 インタビューの文字おこしとかも楽チンになって助かりそうです。 でもこれ、 話す側が漢字の読み間違いをした場合、どうするんでしょうね？ わたし、漢字めっちゃ弱いからちょっと心配です(∵｀) なんかねえ、 元・サッカー選手の中田英寿のことを わたし、ずっと『なかた ひでじゅ』て読んでて、 いつだったか、そのことを江草くんに言ったら 「それはないな…(´_ゝ｀)」 的なこと言われました。 。゜(゜^ω^゜)゜。 手記(しゅき)も、 ずっと『てき』て読んでたんですよね…(∵｀)ダメだわ まあ、お医者さんがこんな読み間違いをすることはないでしょうけど、 じゃあもし、機械の側が聞き間違いをしたらどうするんでしょう？ 空耳アワー的な。 例）「五里霧中」→「ご臨終」、「火事」→「家事」、「廃棄」→「ハイキング」 お芝居とかで、 最初は聞き取れなかった台詞でも、 芝居が進行するにつれて、話の流れからわかってくる ということがあるじゃないですか。 「この状況でハイキングはナイだろ…。」 とかって、機械もそういうこと判断ができるんでしょうかねー。 ＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯ また関係ないことばっかり書いてしまいました(｀ω′；) はい！いちばん書かなダメやつ！ 今日の活動報告～( ´υ｀)☆ ①会議をした …ナッツを摂取した西せんぱいが、ビッグバンを起こしてました。 ②部室にボール盤をお迎えした …ボール盤て、球なのか板なのかどっち？て思ってたら なんか、ボールっぽさ皆無の、機械みたいなやつでした。 おわり。みじかっ。 あとは、えーと、 江草君が西せんぱいのMacBook Airを 「えーあろー（えーやろー）。」 とか言ってました　。゜(゜^ω^゜)゜。 ひどいよ江草君ただでさえ部室さむいのに　。゜(゜^ω^゜)゜。 ＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯＃♯ みなさんも冬は フルモッコで過ごしませふ～( ´υ｀) コメントお返事しています。 いつもありがとうございます(´д｀) またわたしもいろんなブログを 訪問したいなーて思ってます◎ それではまた来週ー⊂( ^ω^)⊃</description></item><item><title>今日の活動　~第一弾~</title><link>https://blog.robohan.net/post/20101031-2/</link><pubDate>Sun, 31 Oct 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20101031-2/</guid><description>こんばんは。 日曜日担当、2回生の中津です。 この前の金曜日、足立くんと変わったので本当は書くはずじゃなかったのにブログを書いている今日この頃です。 今日は設計をして、干渉している事に気づき、設計しなおして、使う部品が変更になって、また設計し直し、結局今日し終えたかった設計が何も進まないという結果に終わりました。 悲しいです・・・。 また今度頑張ります。 ところで、今日は雨ですね。 こんなに降るとは知らなかったです。 昨日は台風が来るとか言われてましたが、結局曇に落ち着くという奇跡が起きてましたが・・・。 今から雨に濡れながら帰ると思うとちょっとだるいです。 それではまた来週！！！！</description></item><item><title>次年度大会に向けて</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100924-2/</link><pubDate>Fri, 24 Sep 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100924-2/</guid><description>ルール翻訳主任の西です。（Robohanの日本語訳がめちゃくちゃだったら僕のせいです・・・） 早速翻訳も終わりロボットのコンセプトを考えつつ、全体会での反省を生かしフィールドや小道具の製作にも取りかかる準備に入りました。 とりあえず私たちは新入生が結構入ってくれたとはいえ未だ一桁か二桁か、といった人数です。なので外注できる作業は外注してしまおうということで小道具の発泡スチロールは去年お世話になった業者さんなどを利用して時間短縮を図ろうと思います。 ただ、フィールドを作るのだけはどうしても外注というわけにもいかないので・・・ （外注できるという情報があったら是非教えていただきたいです。） それとはまた別に、本日「鳥人間コンテスト」が放映されました。 日頃仲良くさせていただいているalbatrossさんがわざわざ放映会を開いてくださり、 その上料理まで振る舞っていただきました。 ありがとうございました！ 放映化の後も若干会議し、どんどんタスクが増えていきます。 本当に今年は仕事の量が多そうです。ですが、同時にいい結果を残せそうな気がします！ それでは、失礼します。</description></item><item><title>合同ロボコン2010</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100916-2/</link><pubDate>Thu, 16 Sep 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100916-2/</guid><description>先週の土曜日に、これまでにもブログでお話してきた6大学（立命館・京都工繊・京都・同志社・徳島文理・大阪）合同ロボコンが行われました。競技はライントレースロボットに規定のコースを走らせ、タイムを競うものです。 会場には京都教育文化センターという所で広めの部屋をお借りしたのですが、観戦も含むと50名以上と去年の倍ほどの参加者になったので、終始かなり賑やかな様子で行われました。 参加ロボットも43台と豪華で、初心者・経験者入り交じりつつ、個性豊かなロボットが多数登場しました。 しかしライントレースといえどもなかなか手強く、ラインを読み違えて逆走したり、高速で曲がりきれずコースアウトしたりで、無事完走したロボットは半数以下でした。Robohanメンバーも最後まで調整しながら健闘したのですが、無念の完走ならず！ 特に中津君制作のロボット「NSRTM」はゴール時の停止位置が少々早くて失敗してしまったものの、そのまま通過していれば３位のタイムでした。残念！来年に期待です。 競技の後は揃って打ち上げをしました。今回のトレーサー作成での苦労話や、普段の活動の様子などをお互い聞くことが出来、かなり有意義な時間が過ごせました。 さて、合同ロボコンという一大イベントが過ぎると、いよいよNHK大学ロボコン2011のルール発表がやって来ます。次の1年に向けて、いよいよ本格始動です！</description></item><item><title>まだまだメンバーが欲しい！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100827-2/</link><pubDate>Fri, 27 Aug 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100827-2/</guid><description>3回生田中です。 まだまだ暑いですが、気がつけば8月も残りわずか。次のロボコンや休み明けに向けた活動に励むRobohanです。 さしあたり、ルール発表までに見ておきたい試作品の設計や、11月のまちかね祭で配布するRobohan宣伝ビラの制作をしています。 今のところこんな感じです…</description></item><item><title>旋盤でタイヤを。</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100825-2/</link><pubDate>Wed, 25 Aug 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100825-2/</guid><description>最近更新してなくて申し訳ありません、3.0回生のNishiです。 Robohanでは今まであまり使っていなかった旋盤を使ってライントレーサーのタイヤを加工しました。 工学部機械コースなのに旋盤の使い方が分かっておらず、その場にいたOFRACさんには多大な迷惑を・・・ お忙しい中助けて頂きありがとうございました！ 苦労の末できたタイヤがこちら。
このライントレーサーについてるタイヤが加工したものです。
やっぱり旋盤で削るとっぽくなりますね。 若干適当にやってしまった部分もありましたが、十分使い物にはなるものができました。 と、江草くんのトレーサーを解説しました。はよ自分のつくらないといけないですね。</description></item><item><title>ようやく切り出しかと思いきや・・・</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100810-2/</link><pubDate>Tue, 10 Aug 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100810-2/</guid><description>こんばんは、3回の西です。 他の人よりも機構にこだわっていたので、ようやく自分も設計が終わり、本体の切り出しを行い始めました。 しかし、ここで想定外のことが。
小さすぎて所々曲げにくい部分が出てきてしまいました・・・
所々曲がりにくい場所が出てきてしまいました。 せっかくベンダーブラックがあるので、そやつで板を曲げたデザインを取り入れたのですが、軽量化する際に加工する際にかかる力を考慮していませんでした。 板の加工が今年からの試みなので、新発見だらけです。 設計を変更せざるを得ないかもしれませんが、気合いで乗り切ります。</description></item><item><title>ガレージにドアが・・・</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100727-2/</link><pubDate>Tue, 27 Jul 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100727-2/</guid><description>7月28日に取り付けられるようです！ なんせRobohanの部室のシャッター（OFRACさんのシャッターも）は鍵がとても開きにくいand閉めにくいとメンバー内でささやかれていました。 原因は、シャッターに取り付けられた鍵がなぜかどんどんささりにくくなるという現象が起こっていたからです。
ここにドアがつくようです
またドアがついたら報告します。 3回生の西でした！</description></item><item><title>鳥人間コンテスト2010</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100725-2/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100725-2/</guid><description>今週の土曜日はお隣さんで、同じFRCのプロジェクトである大阪大学鳥人間チーム Albatrossの大会本番でした。 そこで、Robohanも応援に琵琶湖・彦根に行ってきました。 大会の様子は2010年9月24日午後7時、読売テレビにて放送予定です！ぜひご覧ください。
待機中
どこかで見たことのあるようなブロックもテレビで見られるかも。 Albatross離陸！</description></item><item><title>自動でキャリブレーションするかもしれないデジタルラインセンサー</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100722-2/</link><pubDate>Thu, 22 Jul 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100722-2/</guid><description>をつくろうかな、と言うことで試作回路を設計していました。3回生の西です。 これは合同ロボコンで実際に使用してみて問題なさそうだったらNHKロボコンでも使いたいです。 上の回路図はその試験用回路です。 しかしうまくいくのかどうかはちょっと謎。 時には歩く前に走ることが必要なんだ！ということでばりばり作っていこうと思います。 テスト期間で活動がいつもに比べるとしにくい状況ですが、合同ロボコンでは全体のレベルアップのため準備を怠らずにこつこつと進めていこうと思います。</description></item><item><title>パソコン到着</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100721-2/</link><pubDate>Wed, 21 Jul 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100721-2/</guid><description>こんばんは、電子情報工学科1回の江草です。 部室でも快適にCADができるようにパソコンを注文していました。 今日納品されたのでOfficeをインストールしたりAutodesk Inventorをインストールしたりしました。
パソコン
Corei3 3.07GHz に 4GB のメモリなのでAutoCADもかなり快適に動作します。 パソコンスペック表 となりのアルバ 今週末が大阪大学 鳥人間チーム Albatrossの大会本番なので最終準備という感じでした。 となりの田中先輩はうちの部室で名刺を刷っていました。インク返してくださいね〜。</description></item><item><title>改めて基板試作</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100720-2/</link><pubDate>Tue, 20 Jul 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100720-2/</guid><description>こんばんは、三田市出身三回生の西です。 今日は川井さんが基板をCNCで作りたいということで、初めて0.8mmのドリルを使って基板の穴開けをしてみました。 カタカタカタッ！タンッ！ 本日ほった基板は川井さんが持ってきたアンプの基板です。ロボット作りには関係ないかもしれませんが、基板の試作としてはちょうど良い感じです。 やっぱり0.8mmのドリルだと良い感じに穴が開いてちゃんとランドらしく銅箔が残ってくれます。 以前よりもきれいにほれてる様に見えるのはパターンの形だけではなく、穴の大きさも関係していると思います。 抵抗の種類が無くて動作チェックとまでは行きませんでしたが、これは確実に動作しそうです。 あとはフラックスなんかも使ってきれいに仕上げたいと思いますがフラックスを買うのを忘れてました・・・ テストが終わればいよいよロボコンに使用する試作機を製作していきたいと思います。</description></item><item><title>合同ロボコン顔合わせ</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100719-2/</link><pubDate>Mon, 19 Jul 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100719-2/</guid><description>この夏、Robohanは京都の数大学と技術交流を目的とした合同ロボコンを行うのですが、7/17(土)にそれに向けた顔合わせに行ってきました。 場所は京都大学さんのキャンパス、祇園祭最終日ということで混雑が心配でしたが、時間がずれていたので案外すんなり集合できました。 主催の京都大学機械研究会さんと阪大のRobohanに加え、京都工芸繊維大学さんと同志社大学さんが集まり、この日は来られませんでしたが徳島文理大学さんも大会に参加されます。 去年から始まった企画なのですが、前回は日程がタイトすぎた等の問題があったので、この顔合わせではそういったスケジュール面やルールの変更等を話し合いました。 重要事項の確認が終わると、京大機械研さんのロボットをいくつか見せてもらえました。 中でも、レスキューロボットコンテストで使用されたマスタースレーブ式のコントローラーは装着までさせて頂き（写真）、その滑らかな動きに感動しました。 ほかの大学さんとも色々な話をさせてもらいました。他チームの活動状況を聞いていると自分たちの活動を見直すきっかけにもなり、やはり交流は大事だなぁと感じました。 この合同ロボコンは9/11に開催予定です。これから1ヶ月ちょっと、テストとも戦いながら頑張ります！</description></item><item><title>2009年度報告会</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100716-2/</link><pubDate>Fri, 16 Jul 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100716-2/</guid><description>こんばんは、電子情報工学科1回の江草です。 本日はバーベキューという形でいつもお世話になっている大阪大学の工学部の先生方と技術部の方に今年度の活動報告を行ないました。 先生方には温かい声援、ご意見を頂き大変参考になり、また次こそはと思うことができました。スライドにもありましたように本当に今年度は躍進できると確信しておりますので今後もどうか宜しくお願い致します。 残念ながら写真もなく短くなっていしまい申し訳ありませんが本日はこれにて失礼いたします。</description></item><item><title>ものすごい大雨</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100715-2/</link><pubDate>Thu, 15 Jul 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100715-2/</guid><description>今日は昨日書いていたようにBender Black 30の写真をアップします。 アルミ板を曲げている映像とかがあればいいのですが、曲げるアルミ板がまだないのでご容赦ください。また何か曲げるときには撮影してアップロードします。
Bender Black 30
後ろにはこれから重宝することになる蚊取り線香の束が写っています。
となりのアルバさん で、今日はタイトルの通りものすごい大雨でした。せっかく撮影したので公開します。外から見るとアルバさんは開店休業中といった感じです。大会直前なのにこんな雨ではほんとに困ります。 土日は全組があるので晴れてくれるといいのですが…</description></item><item><title>BENDER BLACK 30 組立！＋合同ロボコンアイディア課題</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100714-2/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100714-2/</guid><description>こんばんは、3回の西です。 今日は昨日届いたBender Blackを組み立てたのですが、最後の方でどたばたしてしまい画像がとれず・・・ 明日には画像か動画でアップロードできたらいいです！ 今日は合同ロボコンに向け、新入生には自分の製作するマシンの概要を決定してもらう課題の提出日でした。 ある一回生はわざわざ21時以降にきてくれてうれしい限りです。 やはり傾向としては以前アップロードしたマシンのような動輪２つを制御するようなマシンが多いですね。 僕としては4足歩行とかもおもしろいと思ったのですが、完走を目指す傾向にあるようです。 トルク計算も課題として出していたのですが、どうもこちらは難しく（力学Ⅱの知識が必要）、ちょっとよく分かりませんでしたという意見が多いです。自分もちゃんと勉強して全体に向けた勉強会でも計算方法をしっかり教えていきたいと思います。ちなみに自分は4輪のマシンでチャレンジしようと考えております。 新入生のマシンのポンチ絵なんかもできてきたらアップロードしたいですね。 こうご期待！</description></item><item><title>BENDER BLACK 30 は…未開封</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100713-2/</link><pubDate>Tue, 13 Jul 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100713-2/</guid><description>こんばんは、電子情報工学科の江草です。 今日、オリジナルマインドからBender Black 30がRobohanに到着しました。が、まだ組み立てはしていません。 昨日書いた電子部品の引き出しを設置したため追い出された電子部品が散乱しているので、組み立てるのを我慢して、今日はそっちの片付けをしていました。 当初の予定ではひとつの引き出しを３つに仕切る予定だったのですが、あんまり狭いので片付け大臣の中津君の提案で２つに仕切ることにしました。部屋の数が足りなければあと５個ラックをふやせばいいや！ 残念ながら写真はありません。明日には組み立てができるようにがんばります。
となりのアルバ 今日はAlbatrossのパイロットであるたくまさんがRobohanの部室で鉛蓄電池の充電器を作っていました。もうなんといっていいのか、すばらしいケースに充電回路が収められています。 これを使えば電源の無い場所でもPC等が使えるようになります。 明日に写真をアップできればいいですね。</description></item><item><title>電子部品の整理ができる…単なる引き出し</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100712-2/</link><pubDate>Mon, 12 Jul 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100712-2/</guid><description>こんばんは、電子情報工学科1回兼Robohan会計の江草です。 今日は発注していた引き出しが届きました。
電子部品ラック
ラックひとつに24個の引き出しがあり、このラックを10個買いました。各引き出しを3つに仕切って電子部品を入れるので最大720種類の電子部品を分類して収納できます。こんなに引き出しがあると何がどこにあるかわからないので在庫数を管理し、どの引き出しに入っているのか検索できる在庫管理システムを開発する予定です。
となりのアルバ 勝手に始める新コーナー「となりのアルバ」です。内容は読んで字のごとく、お隣さんである大阪大学 鳥人間チーム Albatrossについて不定期に書くコーナーです。 今日はこんがり焼いたカーボンをアルミの型から外していました。が、なぜか途中から抜けず、困っている様子でした。近いうちにアルバのブログに写真が載るかな？ 最近の僕がやったアルバ関係の仕事は… 土曜日にアルバが全組(航空機の完全組立チェック)だったので、金曜日は夜4時までロガーおよび計器の配線をアルバの担当者と製作。 土曜日は全組後に実際に航空機に載せてみる。ここで一部につかっていたLANケーブルが好評だったので残りもLANケーブルに置換することが決定。 その後はロガーを自転車に載せて動作チェック。 で、今日は、反響のよかったLANコネクタに残りの配線を全部交換していました。明日には全部配線できるはずです。</description></item><item><title>半田ごてを頂きました！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100709-2-/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100709-2-/</guid><description>学生のロボット制作を支援されている、有名半田ごてメーカーのHAKKOさんより、高級半田ごてFX-888(http://www.hakko.com/japan/products/hakko_fx888.html)を無償提供していただきました！ HAKKOの橋本様が暑い中吹田キャンパスまで持ってきて下さり、使用法・メンテ等の説明までしていただきました。 RobohanはかねてよりHAKKOさんの半田ごてを使っていましたが、温調器付きの上位モデルは無かったので、とっても嬉しいです。 今大会は半田不良で苦労しましたが、FX-888なら綺麗にうまくはんだづけができるので、次回はその点は安心できそうです。 あとはメンバーが使いこなすスキルを身につけるのみ！精進します。 HAKKOの皆様、橋本様、本当にありがとうございます。
FX-888</description></item><item><title>(極限まで)軽量LINUX</title><link>https://blog.robohan.net/post/20140313/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20140313/</guid><description>二回生の鈴木です。 ロボットのことが書けないので拾ってきたお話をひとつ この世に「軽量Linux」と呼ばれるものは数あれどここまで軽いものはないと思います 小さいLinux環境の作り方 from fadis なんと1CD Linuxならぬ1FDD Linux！ GUIは当然ありません dmesgもありません ヘルプコマンドもありません それでもSSHできてネットにはつながりますし、pingを打つことも出来ます。 実機で動かしたかったのですが、フロッピーディスクはあってもドライブが見当たらず、VMで試したのですが感動しました。</description></item><item><title>半田ごてを頂きました！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100709/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100709/</guid><description>学生のロボット制作を支援されている、有名半田ごてメーカーのHAKKOさんより、高級半田ごてFX-888(http://www.hakko.com/japan/products/hakko_fx888.html)を無償提供していただきました！ HAKKOの橋本様が暑い中吹田キャンパスまで持ってきて下さり、使用法・メンテ等の説明までしていただきました。 RobohanはかねてよりHAKKOさんの半田ごてを使っていましたが、温調器付きの上位モデルは無かったので、とっても嬉しいです。 今大会は半田不良で苦労しましたが、FX-888なら綺麗にうまくはんだづけができるので、次回はその点は安心できそうです。 あとはメンバーが使いこなすスキルを身につけるのみ！精進します。 HAKKOの皆様、橋本様、本当にありがとうございます。
FX-888</description></item><item><title>春休み、のはずだけど</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100709-copy-10/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100709-copy-10/</guid><description>学生のロボット制作を支援されている、有名半田ごてメーカーのHAKKOさんより、高級半田ごてFX-888(http://www.hakko.com/japan/products/hakko_fx888.html)を無償提供していただきました！ HAKKOの橋本様が暑い中吹田キャンパスまで持ってきて下さり、使用法・メンテ等の説明までしていただきました。 RobohanはかねてよりHAKKOさんの半田ごてを使っていましたが、温調器付きの上位モデルは無かったので、とっても嬉しいです。 今大会は半田不良で苦労しましたが、FX-888なら綺麗にうまくはんだづけができるので、次回はその点は安心できそうです。 あとはメンバーが使いこなすスキルを身につけるのみ！精進します。 HAKKOの皆様、橋本様、本当にありがとうございます。</description></item><item><title>第4回ジャンピングマシーンコンテスト</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100708-2-/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100708-2-/</guid><description>日頃お世話になっている創造工学センターさんで８月２日(月)〜８月５日(木)にかけて第４回ジャンピングマシーンコンテストが開催されます。これは体験型のものづくりセミナーで、チームでジャンピングマシーンを制作し、最終的にマシーンの跳ねる高さを競います。優勝チームには豪華賞品もあるそうです。参加費は無料なので、興味のある方はぜひご参加ください。
ジャンピングマシンコンテスト
詳しくは下記URLを参照してください。 http://creatio.eng.osaka-u.ac.jp/events.html</description></item><item><title>第4回ジャンピングマシーンコンテスト</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100708/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100708/</guid><description>日頃お世話になっている創造工学センターさんで８月２日(月)〜８月５日(木)にかけて第４回ジャンピングマシーンコンテストが開催されます。これは体験型のものづくりセミナーで、チームでジャンピングマシーンを制作し、最終的にマシーンの跳ねる高さを競います。優勝チームには豪華賞品もあるそうです。参加費は無料なので、興味のある方はぜひご参加ください。
詳しくは下記URLを参照してください。 http://creatio.eng.osaka-u.ac.jp/events.html</description></item><item><title>勉強会の課題</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100707-2/</link><pubDate>Wed, 07 Jul 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100707-2/</guid><description>そろそろ試験始まるのにやめてくれよ！と心の声が聞こえてきますが、現在やっている勉強会では 新入生に宿題を出しています。といっても活動中などにも手伝ったりするつもりなので鬼じゃないです。 宿題の内容としては、アイディアをまとめる＋若干計算って感じです。 計算はマシンが動くかどうかのトルク計算等々です。実際去年の出場の際にも計算してたんですが、やってて良かったと思ったので全員に体験してもらいましょう。 ちなみに、去年参加した際のマシンの写真がブログにあっぷされてなかったのでこの場を借りて紹介したいと思います。 二紙参号 僕の作ったロボットです。今思うと不満な点がいっぱいあるので、前回にできなかったことを今回やり遂げたいですね。 実験用ロボット1号 本谷君の実験用ロボットです。基板やコネクタの大きさから見てもらえれば分かりやすいと思うのですが、さっきの奴よりだいぶコンパクトです。すばらしい。 今年はどんなロボットが揃うのか楽しみですp（＾ヮ＾）q</description></item><item><title>勉強会の課題</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100707/</link><pubDate>Wed, 07 Jul 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100707/</guid><description>そろそろ試験始まるのにやめてくれよ！と心の声が聞こえてきますが、現在やっている勉強会では 新入生に宿題を出しています。といっても活動中などにも手伝ったりするつもりなので鬼じゃないです。 宿題の内容としては、アイディアをまとめる＋若干計算って感じです。 計算はマシンが動くかどうかのトルク計算等々です。実際去年の出場の際にも計算してたんですが、やってて良かったと思ったので全員に体験してもらいましょう。 ちなみに、去年参加した際のマシンの写真がブログにあっぷされてなかったのでこの場を借りて紹介したいと思います。
僕の作ったロボットです。今思うと不満な点がいっぱいあるので、前回にできなかったことを今回やり遂げたいですね。
本谷君の実験用ロボットです。基板やコネクタの大きさから見てもらえれば分かりやすいと思うのですが、さっきの奴よりだいぶコンパクトです。すばらしい。 今年はどんなロボットが揃うのか楽しみですp（＾ヮ＾）q</description></item><item><title>ALBATROSSのフライトレコーダ</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100706/</link><pubDate>Tue, 06 Jul 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100706/</guid><description>Robohanでは電子回路等の技術を他のプロジェクトにも応用しています。また逆に構造設計等の技術を教えてもらったりもしています。 そのうちの一つが大阪大学鳥人間チームのAlbatrossの航空機に搭載するフライトレコーダです。簡単にいうと、GPSにより飛行中の現在地、航空機の加速度、ジャイロで航空機の回転速度及び航空機に対する相対風速を記録するシステムです。現在のシステムは毎秒10回のデータを取得できています。 7月24日が鳥人間コンテストの大会当日なのでこの日までに完成することは当然なのですが、今週末には梱包をするということなのでそれまでに2009年度のプロトタイプを完成させないといけません。 今日はいままでセンサーの試験等を行ってきた回路にすべての機能を搭載し必要最低限の動作をする回路＋プログラムを完成させました。
Albatrossフライトレコーダ(2009プロトタイプ)
現在のこのシステムでは毎秒10回のデータを記録できています。 来年度(2010年度)はAlbatrossの機体も長距離を飛ぶことになるのでフルカラー液晶画面が搭載され、計器の機能もついた完全版をつくることもRobohanの一つのプロジェクトです。 Robohanではこのようなこともやっているので電子回路に興味がある人は見学や質問にはいつでも応じますのでどんどんご連絡ください。</description></item><item><title>第一回合同ロボコン勉強会（説明会）</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100705/</link><pubDate>Mon, 05 Jul 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100705/</guid><description>今日は合同ロボコンの説明などを新入生に行っていました。 合同ロボコンとは、京都大学さんや他の関西圏の大学さんが出場予定で、新入生がロボットの製作を経験するために始まった大会です。 昨年度は良い結果が残せなかったので、今年度は早々と対策を立て始めました。 動画じゃなくてすみません；-； 目指すは、大阪大学で表彰台を独占です！！ ※この勉強会は今週中はやってますので、もし「ロボットとか作ったこと無いけど、ライントレーサー作りたい！」って方がいたら是非聞きに来てください。</description></item><item><title>初アルミ切削</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100704/</link><pubDate>Sun, 04 Jul 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100704/</guid><description>今日は月曜日提出期限の「電気物理学」の宿題をやりました。 内容はクリップモーターの製作。 ということで。普通につくるだけでは面白く無いのでCNCを使ってみようと思いました。 そんなものCNC使って作らなくてもという感じもしますが切削試験も兼ねてるいることにしてください。</description></item><item><title>CNCフライスを導入</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100703/</link><pubDate>Sat, 03 Jul 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100703/</guid><description>こんばんは、工学部一回の江草です。 これからはRobohanでも小さな事でも細かくブログに載せていこうと思います。 と言いながら今回は小さなことではありません。 先日注文していたCNCフライスが到着しました。 CNCとはComputer Numerical Controlの略でCNCはコンピュータで制御できるフライス盤のことです。 これを利用するとコンピュータ上で設計した通りにを部材から自動で削り出し目的のパーツを製作することができます。 またパーツだけではなく、生基板を切削することによりプリント基板も製作できます。まだまだ部材の固定方法に問題があったり、細いドリルが入手できていないなど完璧とは言えませんが試しに操作方法の習得も兼ねてプリント基板を切削してみました。映像を載せておくのでぜひ御覧ください。 設計から製作、制御まで少しでも興味があればRobohanまで見学に来て下さい。コメントいただければ対応いたします。 追記… NHKロボコン2010のために利用されていたブロックは鳥人間サークル Albatrossの航空機のフェアリングに生まれ変わりました。(大阪大学 Albatross) フェアリングとは航空機の後ろについていたり、風力発電のプロペラの後ろについていたりする流線型パーツのことです。これにより前から後ろに流れる風の流れを整え抵抗を小さくするためのパーツです。
ブロックのBefore ブロックのAfter(フェアリングに)</description></item><item><title>いちょう祭2010</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100502/</link><pubDate>Sun, 02 May 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100502/</guid><description>早いもので、気がつくと4月も終わり。いちょう祭の季節が来ました。 今年も例年通り、Robohanは電子技術研究会・サイエンスクラブと合同で館内展示を行いました。 ただ、去年までと違うのは、約1ヶ月後に本戦出場を控えているという事。 出場決定を告知する看板と共に、ロボット1台と動作映像等を公開したので、Robohanの認知度アップが出来たんじゃないかと思っています。
まだまだメンバー不足なので、この展示をきっかけに新たな参加者が来る事を期待します。 （興味のある方、いつでも連絡お待ちしてます！）
出場決定の看板を見て応援してくださった方々、期待に応えるために精一杯頑張ってきます！ テレビでの放映につきましては、詳細がわかり次第、当ホームページにて情報を掲載しますので、お待ちください。
大会まで残り約1ヶ月。最後まで全力で頑張ります！</description></item><item><title>ビデオ審査の結果</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100414-2/</link><pubDate>Wed, 14 Apr 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100414-2/</guid><description>ビデオ審査の結果が昨日の夜に伝えられました。
最初電話が掛かってきたとき、電波が悪い場所（部室）にいたので 録音メッセージとなってしまったのですが、結果が録音されていました。
「～ビデオ選考の結果なのですが、通過、というご連絡を・・・」
いやっほぉーう！となる前に、一応先輩に確認してもらいました。 確かに通過と言ってるそうです！いやっほぉーう！
ということで出場となりました。 せっかく出場させて頂けることになったので、本番で動かなくてガッカリ大学やん！と言われないよう今から本番に向けて詰め込めるだけ詰め込もうと思います。
応援して頂ける方は応援宜しく御願い致します！</description></item><item><title>ビデオ審査の結果</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100414/</link><pubDate>Wed, 14 Apr 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100414/</guid><description>ビデオ審査の結果が昨日の夜に伝えられました。
最初電話が掛かってきたとき、電波が悪い場所（部室）にいたので 録音メッセージとなってしまったのですが、結果が録音されていました。
「～ビデオ選考の結果なのですが、通過、というご連絡を・・・」
いやっほぉーう！となる前に、一応先輩に確認してもらいました。 確かに通過と言ってるそうです！いやっほぉーう！
ということで出場となりました。 せっかく出場させて頂けることになったので、本番で動かなくてガッカリ大学やん！と言われないよう今から本番に向けて詰め込めるだけ詰め込もうと思います。
応援して頂ける方は応援宜しく御願い致します！</description></item><item><title>ビデオ審査提出</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100409-3/</link><pubDate>Fri, 09 Apr 2010 11:25:06 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100409-3/</guid><description>とうとう私たちrobohanもビデオ審査映像を提出しました！ 期限ぎりぎりになってしまった点は反省すべきところではあります・・・
ビデオ審査の映像は創造工学センターをお借りして撮影しました。 突然の申し出なのに快くお貸しいただき、ありがとうございました！
ビデオ審査の結果は分かり次第、HPとブログでお知らせしたいと思います。</description></item><item><title>ロボはん支援チーム様との意見交換会</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100409-2/</link><pubDate>Fri, 09 Apr 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100409-2/</guid><description>やや更新が遅れてしまいましたが、3月30日にお世話になっている方々に現状の出来を見ていただきました。 日々自分たちでもいろいろと意見を交わしているのですが、やはり専門の方の意見や第三者の面からの視点での意見などは、非常に参考になると改めて思い知りました。 支援していただける方々に面目が立つようビデオ審査は通って欲しいところです。。。</description></item><item><title>高知県へ出張！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20090225-2/</link><pubDate>Thu, 25 Feb 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20090225-2/</guid><description>今月の22日(月)23日(火)、高知県高岡郡佐川町にて、小学生対象の工作教室を行いました。
阪大の学生フォーミュラチーム「OFRAC」とRobohanの共同チーム、「OSCAR(Osaka univ. Student’s Car and Robot)」で様々な体験を企画し、Robohanメンバーとしてはライントレースやマスタースレーブの実演、綿あめや電気パンの製作等を担当しました。
　NHKロボコンの出場準備と並行しての準備は大変でしたが、努力の甲斐あって子供らの反応は上々でした。
　無事に帰ってきて、報告書を書き上げればいよいよロボコン一筋です。結構スケジュールが押していて厳しい状況ですが、全力で打ち込める環境も整ってきたので、頑張りたいと思います。</description></item><item><title>ロボはん支援チーム様との対面式</title><link>https://blog.robohan.net/post/20100224-2/</link><pubDate>Wed, 24 Feb 2010 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20100224-2/</guid><description>お久しぶりです、ロボはんの西です。
2月17日(水)に術的な面でアドバイスをしていただける方々と対面式（全員の顔合わせ）を行わせていただけました。 アドバイスだけでなく、部屋を使わせていただいたり、工作機械を使わせていただいているので、環境的には他のチームとほぼ変わらないような状況になってきました。ありがとうございます！
あとはやるかやらないかの問題なので、悔いが残らないようなロボットを作っていきます！</description></item><item><title>書類審査通過！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20091225-2/</link><pubDate>Fri, 25 Dec 2009 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20091225-2/</guid><description>先日、書類審査の結果がFAXと郵送にて送られて来ました。 今年はいつにもまして気合いを入れていたので通ったのは素直に嬉しいです！
アイディア（書類）だけ良かったなんてことのないよう、やるからには優勝を目指してロボット制作に取り組みたいと思っています。
目指せ！ロボファラオ！</description></item><item><title>まちかね祭にて</title><link>https://blog.robohan.net/post/20091105-2/</link><pubDate>Thu, 05 Nov 2009 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20091105-2/</guid><description>11月1～3日は大阪大学の学園祭である「まちかね祭」にて、電子技術研究会さんとサイエンスクラブさんの展示スペースをお借りしてロボットなどの展示をしていました。 大勢の方に足を運んでもらえました。 ロボビーも、まちかね祭で働いてくれました。 作成していた旅人ロボットの移動機構だけの展示 （上の部分は安全性の面から外しました） 見に来ていただけた方、ほんとうにありがとうございました！</description></item><item><title>ABUロボコン2009観戦</title><link>https://blog.robohan.net/post/20091104-2/</link><pubDate>Wed, 04 Nov 2009 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20091104-2/</guid><description>結構日がたってしまいましたが、ABUロボコンの観戦について書いておきたいと思います。
8月22日（土）東京の駒沢オリンピック公園総合運動場 体育館にて2009年度のABUロボコンが開催されました。 今回はOBの方と現役の方とで併せて4人でいって参りました。 （現地で京都大学のAさんとも合流しました^^）
常陸乃国ふるさと太鼓会の皆様による演奏 開会式の様子 大会の様子 やはり世界大会ともあり、会場は熱気に包まれていました。 特にベトナムと中国は応援が熱かった！
結果としては、国内大会で優勝の豊橋技術科学大学は準決勝で敗れ、国内大会準優勝の金沢工業大学は準々決勝で敗れました。優勝はできなかったのですが、頻繁にベスト8に入れるこの２校の実力は計り知れないものだと思いました。
この世界大会の中で次回のルールが発表されました。 （詳しくは大学ロボコンのHPをご覧ください） ABUロボコンも終わり、とうとう自分たちが本格的に動く時期になって参りました。 今年こそはNHK大学ロボコンに参加し、優勝を狙いにいきたいと思います！</description></item><item><title>合同ロボコン2009（関西圏の大学の交流戦）</title><link>https://blog.robohan.net/post/20090811-2/</link><pubDate>Tue, 11 Aug 2009 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20090811-2/</guid><description>先日は、京都大学の機械研究会さん主催の合同ライントレースカー競技会が行われ、Robohanからは２回生２人が出場しました。 京大・阪大以外には、立命館大学と京都工芸繊維大学が参加して、計４大学、ロボットは計14台という、なかなか大掛かりなイベントです。 開催がこの時期のため、製作はテスト期間に重なり、どこも苦労した様子。 13時30分に開始の予定でしたが、どのチームも最終調整が終わらず、急遽30分繰り下げとなりました。
次々と繰り出されてゆく各大学のロボットたち！
しかし、今回の大会には魔物が住んでいたのか、昨日まで順調に動いていたはずのマシンたちが次々とリタイアしていく結果に・・・ （後で話を聞いてみると、多くの大学さんが「前日の夜まではマシンの機嫌が良かったのに・・・」と仰ってました。） 阪大の出場者もトラブルが発生し、うまく走行せず残念な結果に・・・
若干残念な結果にはなったものの、ほんとに良い経験になりました。 実際、このマシンを作ってるときは楽しかったですし、一人一台作ることの 大変さや、逆にここは分担しない方が良いという点なども分かってきたような気がしました。
大会が終わった後には、お食事会的な交流会もありました。 （製作裏話はほとんどここで聞きました。） 色々な方といろいろなお話をさせていただいたのは本当に参考になりました。 大学の横のつながりが強くなった！と感じた交流会でした。
来年もやりたいと多くの大学（すべての大学？）が仰っていたので、来年もまた 合同ロボコンがありそうです＾＾ 来年までは時間があるのでロボットの完成度を高めることができそうです。 色々と刺激を受けてモチベーションを上げることができた一日なのでした。
Author: Tanaka &amp;amp; Nishi</description></item><item><title>NHK大学ロボコン2009観戦</title><link>https://blog.robohan.net/post/20090612-2/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2009 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20090612-2/</guid><description>6/7(日)、東京・渋谷区にある国立オリンピック記念青少年総合センターにて、2009年度のNHK大学ロボコンが行われました。 Robohanは出場できませんでしたが、5名が代表して観戦に行ってきました。
夜行バスで土曜夜に大阪発、日曜朝に新宿着です。 開場は昼なので、それまではお台場観光… その後、早めに会場に行って場所取りです。今年はいい席を押さえられました。 今年は何かとイレギュラーな競技でしたが、試合は大いに盛り上がりました。 特に、決勝トーナメントの熱気は凄かったです（こういう事も生ならでは）。
結果、優勝は豊橋技術科学大学、準優勝は金沢工業大学となりました。 2大学は8月のABUロボコンで、日本代表として戦うことになります！
大会終了後は恒例のレセプションが行われました。大会の参加に関わらず、大学ロボコンに携わる全国の学生が集い、語り合います。 大会に劣らず、このレセプションも重要な場で、他大学のロボコン事情を聞いたりネットワークを広げたりするには絶好の機会です。 今年も色んな話が聞けました。
それが終わると再び夜行バスで大阪へ。到着は月曜朝です。
今年もなかなか実りある観戦ができたと思います。 2010年度大会には出場者側で出られるよう、頑張らなくては！</description></item><item><title>部室の掃除＆整理</title><link>https://blog.robohan.net/post/20090216-2/</link><pubDate>Mon, 16 Feb 2009 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20090216-2/</guid><description>公費発注していた品物が届きました。ひとまず全部部室に入れたときの写真です。 ６人がかりで１日かけて部室を掃除・整理しました。技術部の方の協力で、棚や机・椅子などを頂いたり貸していただいたりして、下の写真のようにスッキリと整理することができました。また、ネット環境まで整えてもらい、技術部の方には本当にお世話になっています。 明日から本格的にマシンの詳細設計・製作に移る予定です。</description></item><item><title>活動場所見学ツアー</title><link>https://blog.robohan.net/post/20081123/</link><pubDate>Sun, 23 Nov 2008 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20081123/</guid><description>活動場所が確保できたので、その下見に行ってきました。 部屋は１２㎡でミーティングとかをするには十分な広さでした。
さらにうれしいことにエアコンまでついていて、寒い冬でもあたたく過ごせます。</description></item><item><title>書類作成</title><link>https://blog.robohan.net/post/20081111-2/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2008 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20081111-2/</guid><description>最近はメンバー一同書類審査用の書類作成に日々努力しています。
一回生の自分も書類作成に加わることでCADソフトの使い方などを
覚えられていい勉強になっています。まだ使いこなせてませんが(;^_^A
やっぱりこういうソフトは実際に使ってなれるべきですね。
下の写真は実際に自分が作った書類です。
（仮の書類なのでこの内容が含まれるかどうかは分かりません）
他大学の方も書類作成の方、がんばってください！！
Author:Nishi</description></item><item><title>まちかね祭レポ(2)</title><link>https://blog.robohan.net/post/20081103-2/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2008 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20081103-2/</guid><description>大盛況ですた。ヽ(´ー`)ﾉ　[Nakagawa]</description></item><item><title>まちかね祭レポ（その１）</title><link>https://blog.robohan.net/post/20081101-1/</link><pubDate>Sat, 01 Nov 2008 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20081101-1/</guid><description>まちかね祭で一般の方にロボットを触ってもらっている様子です。</description></item><item><title>年末</title><link>https://blog.robohan.net/post/20111230/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20111230/</guid><description>3回の中津です。 お久しぶりです。 実に10日ぶりです。（多分） 最近更新されてなかったので担当の月曜日じゃないのに出てきました。 今はRobohanは休業中です。年末ですし。 と、言う訳で、活動とかのことはあまり書けないです。 あえていうと・・・、 自動ロボットでアルミ棒がねじ切れました。 ・・・年末ですしね。 みんな荒ぶってるんですよ。きっと。 ＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊ 年末と正月は基本的に動かないですよね。 でも、食べますよね。 で、太りますよね。 皆さん気をつけてください。 気づいたら５kg太ってるとかいうことの無いように・・・。 大晦日は何chを見ようか今から考えています。 紅白なのか、K-1なのか、はたまた妹にジャニーズの年越しライブで乗っ取られるのか・・・ それでは！良いお年を〜！！</description></item><item><title>忙しい時にはいろいろかぶる・・・</title><link>https://blog.robohan.net/post/20111031/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20111031/</guid><description>3回の中津です。 お久しぶりです。 3週間ぶりくらいでしょうか・・・ すいません。 書類審査そろそろですねぇ。 ・・・・・・やばいですねぇ。 頑張らないと・・・・・・ ところで、今回は書類審査はメールでの提出OKということで少し助かっています。 書類提出は期限が早くなったも同然ですし。 阪大は待ちかね祭なんです。 11月4日〜11月6日まで待ちかね祭で展示してます。 「ToolBox」に場所を一部譲ってもらっての出展です。 「ToolBox」の方、ありがとうございます。 で、書類審査にもろかぶりなんですよね〜。 いろいろかぶりますよね。忙しい時って。 これは私事なんですが、レポート提出もかぶってるんですよね。 (どうでもいいですけど) ていうか、他の人達はもっとレポート多いんでそんなこと言ってられないんですけど・・・ みんな書類審査に向けて頑張ってます。 Robohan頑張れ！！ まずは書類審査通過だーー！！！</description></item></channel></rss>