<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>サークルオリエンテーション on Robohan Blog</title><link>https://blog.robohan.net/tags/%E3%82%B5%E3%83%BC%E3%82%AF%E3%83%AB%E3%82%AA%E3%83%AA%E3%82%A8%E3%83%B3%E3%83%86%E3%83%BC%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%B3/</link><description>Recent content in サークルオリエンテーション on Robohan Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Fri, 06 Apr 2018 11:25:05 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.robohan.net/tags/%E3%82%B5%E3%83%BC%E3%82%AF%E3%83%AB%E3%82%AA%E3%83%AA%E3%82%A8%E3%83%B3%E3%83%86%E3%83%BC%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ROBOHAN活動紹介2018　その3(制御班について)</title><link>https://blog.robohan.net/post/20180406/</link><pubDate>Fri, 06 Apr 2018 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20180406/</guid><description>３回目は制御班について紹介していこうと思います 制御班では機構班が加工組立てをし、回路班が基板設置や配線をしたロボットが思い通りに動くようにプログラムを書いていきます 主にC言語やC++言語というプログラム言語を用いてロボットに搭載してあるマイコンという小さなICにプログラムを書き込みます プログラムの様子 Robohanで初めてプログラミングに触る人も多くいるので「やったことなーい」って人でも大丈夫です C/C++言語は講義でも扱う学部があるので授業の先どりができるかも！ また機構班と違いwindows以外のパソコン例えばMacでも制御班はできます(詳しくは推奨PCについて-&amp;gt;こちら)</description></item><item><title>ROBOHAN活動紹介2018　その２(回路班について)</title><link>https://blog.robohan.net/post/20180402/</link><pubDate>Mon, 02 Apr 2018 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20180402/</guid><description>前回の機構班の紹介につづいて、今回は回路班について紹介します。 機構班が作ったロボットの機体を動かすためには、 モーターなどを制御するための基板や配線を行うことが必要です！！ その基板はパソコンを使って設計・製造します。 下の写真のようなソフトを使って基板を設計してます。 製造した基板に部品をハンダ付けするのも主に回路班の仕事です。 そして…その基板を使えるようにプログラムを書いたりもします！！！ 今まで電子工作とかもやったことが無いと言う人でも大丈夫。 新入生向けの勉強会があるので未経験者でも大歓迎です！ 次回は、制御班の紹介です！</description></item><item><title>ROBOHAN新入生募集!!＆活動紹介その１(機構班)</title><link>https://blog.robohan.net/post/20180330/</link><pubDate>Fri, 30 Mar 2018 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20180330/</guid><description>ちょっと遅れましたが、大阪大学に合格された皆さんおめでとうございます！！ ちょうど今桜が満開でお花見の季節ですが、皆さんは入学前の準備で色々とお忙しいと思いますが、頑張ってください。 さて、今回からロボットに興味がある新入生の方(もちろん新入生じゃない方でも!!) にRobohanで具体的に何をしてるかをご紹介します。 早速、一回目の今回は機構班について紹介します。 機構班はロボット本体の作成をします。 具体的には設計・加工・組み立ての3種類の作業を行います。 Robohanでは、パソコンでautodeskの3D CADを用いて設計します。3D CADはRobohanの現環境ではWindowsかつそこそこのスペックのパソコンを要求します。(推奨PCについて-&amp;gt;こちら) ↓設計の様子 そして、次にCADで設計したデータを基に部品の加工です。 加工は主に創造工学センターの工作室を利用させてもらっており、ボール盤や帯鋸盤などの工作機械はもちろん、レーザーカッ ターや3Dプリンターといったものも用いています。 ↓加工の様子 最後に加工された部品を組み立ててロボット本体の完成です。 今まで触れたことがない工具や機械を使いこなし、実際に自分が設計した部品を自分の手で形にし、組立て機体を作り上げます。ロボットが自分の構想通りの動作をした時には「やったー!!」という喜びや達成感を得られます。 未経験の私も一年経った今では一通りの作業をこなせるようになりましたし、未経験者の方でもまったく心配いりません！ 以上機構班についてのご紹介でした。 次回、二回目は回路班のご紹介をします。 最後までお読みいただきありがとうございました。 次回もよろしくお願いします。</description></item><item><title>ROBOHAN紹介3回目(制御班について)</title><link>https://blog.robohan.net/post/20170415-2/</link><pubDate>Sat, 15 Apr 2017 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20170415-2/</guid><description>３回目は制御班について紹介していこうと思います 制御班では機構班が加工組立てをし、回路班が基板設置や配線をしたロボットが思い通りに動くようにプログラムを書いていきます 主にC言語やC++言語というプログラム言語を用いてロボットに搭載してあるマイコンという小さなICにプログラムを書き込みます プログラムの様子 Robohanで初めてプログラミングに触る人もいるので「やったことなーい」って人でも大丈夫です C/C++言語は講義でも扱う学部があるので授業の先どりができるかも！ また機構班と違いwindows以外のパソコン例えばMacでも制御班はできます(詳しくは推奨PCについて-&amp;gt;こちら)</description></item><item><title>新歓情報</title><link>https://blog.robohan.net/post/20170415/</link><pubDate>Sat, 15 Apr 2017 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20170415/</guid><description>こんにちは サーオリが終わり新入生の皆さんはだいたいどのサークルに入ろうか決めた人もでてきたところでしょうか。 Robohanはサーオリ開催の後、4/12に豊中キャンパスにて合同新歓を行いました。吹田キャンパスで主に活動しているものづくり系サークル3団体（albatross, OFRAC, Robohan）が合同で開催した新歓です。 参加して下さった皆さんありがとうございました！私が知る限り初めての試みということで不安もありましたが、新入生の皆さんが真剣にプレゼンを聞いて下さり、ビンゴ大会も楽しんでくださったようでなによりです。 会場の様子 さて、Robohan単体での新歓は4/16(日)の15時から、活動場所の吹田キャンパス創造工学センター（21世紀プラザ）にて行います。 サーオリや合同新歓ではお見せできなかった今年度のロボットの機体が見られます！ 詳しい日程はこちらです-&amp;gt;新歓</description></item><item><title>ROBOHAN紹介2回目(回路班について)</title><link>https://blog.robohan.net/post/20170404/</link><pubDate>Tue, 04 Apr 2017 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20170404/</guid><description>前回の機構班の紹介につづいて、今回は回路班について紹介します。 機構班が作ったロボットの機体を動かすためには、 モーターなどを制御するための基板や配線を行うことが必要です！！ その基板はパソコンを使って設計・製造します。 下の写真のようなソフトを使って基板を設計してます。 製造した基板に部品をハンダ付けするのも主に回路班の仕事です。 今まで電子工作とかもやったことが無いと言う人でも大丈夫。 新入生向けの勉強会があるので未経験者でも大歓迎です！ 次回は、制御班の紹介です！。</description></item><item><title>ROBOHAN紹介1回目(機構班について)</title><link>https://blog.robohan.net/post/20170402/</link><pubDate>Sun, 02 Apr 2017 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20170402/</guid><description>Robohan活動紹介の1回目は機構班についてです。 機構班はロボット本体の作成をします。 具体的には設計・加工・組み立ての3種類の作業を行います。 robohanでは、パソコンでautodeskの3d CADを用いて設計します。ただ、3dCADはRobohanの現環境ではwindowsかつそこそこのスペックのパソコンを要求します。(推奨PCについて-&amp;gt;こちら) 設計の様子 そして、次にCADで設計したデータを基に部品の加工です。 加工には主に創造工学センターの工作室を利用させてもらっており、ボール盤や帯鋸盤などの工作機械はもちろん、レーザーカッ ターや3Dプリンターといったものも用いています。 加工の様子 最後に加工された部品を組み立ててロボット本体の完成です。 右も左もわからなかった私も一年たった今では一通りの作業をこなせるようになりましたし、未経験者の方でもまったく心配いりません！</description></item><item><title>サーオリ＆新歓のお知らせ</title><link>https://blog.robohan.net/post/20150331/</link><pubDate>Tue, 31 Mar 2015 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20150331/</guid><description>こんにちは。Robohanの田中です。 阪急電車の窓から見える桜が春の訪れを告げています。花粉がなければ最高の季節ですよね．．． 4月といえば新入生、新入生といえばサーオリです。阪大では、4月の4日にサーオリ（サークルオリエンテーション）という、阪大のさまざまなサークルや部活が展示や紹介を行う行事があります。Robohanの展示は共通教育棟という建物のA２０３です。ロボットの展示や、動画を流す予定なので、ぜひ足を運んでみてください。 それと、以前少し告知していた新歓BBQの詳細が以下のように決定しました。もっと詳しい内容が知りたい方や、参加希望の方はRobohan公式サイトのメールアドレスに連絡してください。学年・学部・男女問わずたくさんの参加をお待ちしています！ ＜Robohan新歓BBQ＞ 【日程】　4月11日　15時半から20時半まで 【集合場所】　阪急北千里駅改札口(15時半) 【参加費】　750円 【内容】　前半は阪大の吹田キャンパスで、ロボットの見学や部室の紹介などを行い、後半は万博記念公園に移動して、BBQを楽しんでもらう予定です。</description></item><item><title>サークルオリエンテーション</title><link>https://blog.robohan.net/post/20140328/</link><pubDate>Fri, 28 Mar 2014 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20140328/</guid><description>一回生の細谷です。 最近暖かくなり一層春らしくなってきました。 新入生の皆さんはもう入学の準備を進めているころでしょうか。 入学式をすませた後の土曜日、四月五日はサークルオリエンテーションがあり、一回生での大半の授業を受けることになる共通教育棟にてサークルの紹介を行います。 RobohanはA２０３教室にてNHK大学ロボコンに向けて製作したロボットを展示する予定です。 下にいる先輩がとても面白いことをするらしいので一度来てみてください。 また、前回の繰り返しとなりますがサーオリと同時期から一ヶ月間、学内にいくつもあるO+PUSにてサークルのCMが流れます。 Robohanも参加しており、Youtubeにも上がるので是非見てください。</description></item><item><title>【新入生向け】まともに(紹介を)始めなさいよ！</title><link>https://blog.robohan.net/post/20130312/</link><pubDate>Tue, 12 Mar 2013 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20130312/</guid><description>1回の鈴木です。 というわけでまともな案内をしたいと思います。 4月6日(土曜日)に行われる新入生向けのサークルオリエンテーション、要はサークルの集まって宣伝する場なんですが、これに我々Robohanも参加しております。 部屋は共通教育棟A棟203号室にてロボットを展示しています。 そしてもう一つ、銀杏祭にも参加する予定です。こちらは共通教育棟A棟214にて展示します。 入りたいけど迷っている方、直接質問できるので是非いらしてください。そうでなくても、ちょっとでも興味があるなら覗きに来ていただけると嬉しいです。きっとロボットを作ることの魅力に取り憑かれて入りたくなるでしょうから。 他にも生協のサークル紹介冊子に載せていただいたり、チラシを配る予定ですが、ここを見ていただけてるなら関係ないですよね。 質問に関してはメールだけでなく@robohan_にリプライを送ってくれても構いませんよ、つぶやきは少ないですがリプライはメールとして届くようになってますのでお気軽にどうぞ それとFacebookのページもありますのでこちらも 近況としては二次審査に向けて忙しくしております。ロボットのアレを設計したり。って前のと同じですね、ほとんど あと、新年度が近いのでチラシを作ったり、サークルオリエンテーションの書類を作ったりとかしております。 ではでは～</description></item><item><title>【お知らせ】ご連絡頂いている方へ</title><link>https://blog.robohan.net/post/20120412/</link><pubDate>Thu, 12 Apr 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20120412/</guid><description>江草です。お久しぶりです。 前回の投稿以降、多くの方からご連絡を頂いております。 現段階でメールを頂いた方には返信させて頂いているつもりですが、1日たっても連絡が返って来てないという方が居られましたら、再度ご連絡頂けますようお願いいたします。 こちらから送信する際にも@robohan.netドメインから送信しております。携帯電話のメールアドレスの場合、できるだけドメイン指定受信でrobohan.netを指定して頂けるとより確実です。 まだ前回の記事をご覧頂いてない方は是非こちらをご覧ください。</description></item><item><title>【お知らせ】今後の予定について</title><link>https://blog.robohan.net/post/20120408/</link><pubDate>Sun, 08 Apr 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20120408/</guid><description>新入生のみなさんや、2回生になって、吹田キャンパスに来たぞ〜というみなさんなどへ。 こんばんは、工学部電子情報工学科3回の江草です。 本日はサークルオリエンテーションにて、たくさんの方に来ていただき、誠にありがとうございます。少しでもRobohanの活動を知っていただくことができれば幸いです。こちらから連絡先を聞くということをせず、ブログ等で案内すると言いましたので、今後の予定についてここに告知します。 新入生向けの勉強会や活動をする上で、どの日程が都合が良いのか確認したいので、各曜日の下記の時間帯について、参加可能かどうかをメールで教えてください。 まだ確実にRobohanに入りたい、というのではなく、検討しているというのであっても、入ろうかどうか迷ってます、と書いていただければいいので連絡ください。 勉強会等については、豊中で行うか、吹田で行うかまだ未定です。豊中の場合Toolboxと一緒にやるかもしれません。その場合は活動は明道館Box22で放課後に行い，吹田及び箕面方面への学内バス最終便19:50までに終わるようにします。 また、これらの活動とは別に、部室・活動の見学希望や質問がありましたらそちらについてもメールいただければ対応します。
記
15:00から16:30 16:30から18:00 18:00から19:30 19:30以降 以上の時間帯について、月曜日から金曜日までの各曜日で参加可能な時間帯を教えて下さい。豊中なら可能であるなど、備考についても記載していただければ考慮します。 あと、参考として、土日の活動の可否も一緒に教えていただけると嬉しいです。 メールアドレスはこちら。info [at] robohan.net 4/14(土)の12:00までにご連絡いただければ、第1回目に間に合うようにしますので、よろしくおねがいします。(もちろんそれ以降でも構いません)
追伸：新入生歓迎会ですが、4月から5月上旬のどこかでやろうと思っています。 (他団体にくらべて遅くなってすいません)</description></item><item><title>サークルオリエンテーション 2012</title><link>https://blog.robohan.net/post/20120405/</link><pubDate>Thu, 05 Apr 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20120405/</guid><description>お久しぶりです、3回生になりました、江草です。 新入生のみなさん、ご入学おめでとうございます。 Robohanでは来る2012年4月7日に豊中キャンパスで開催されるサークルオリエンテーションにて、ロボットの展示を行います。 場所は共通教育A棟212号室です。 ロボットやものづくりに興味があれば、ぜひ遊びにきてください。もちろん質問等も受け付けますので、ぜひこの機会に見学にきてください。 では、もうすぐ提出する第二次ビデオ審査の資料作成やります。</description></item><item><title>さあおり</title><link>https://blog.robohan.net/post/20120202/</link><pubDate>Thu, 02 Feb 2012 11:25:05 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20120202/</guid><description>1回の高木です。一応生きてます。ひらがな4文字は偶然です。 センター試験も終わってもう入試受かった気でいる受験生もいるかと思いますが僕らは今試験期間です。 まぁ試験勉強が嫌でブログなんて書いてる訳ですが。よく”大学生は暇”とかいいますがあんなのは大嘘です。 高校の時は学校の試験なんて赤点でもなんの問題も無いわけですが、大学でそれやるダブるんですよね。 愚痴はこの辺にしておいて本題です。 来る4月に行われるサークルオリエンテーションの場所が決まりました。 サークルオリエンテーションが何かはグーグル先生に聞いてください。きっとそれっぽい答えを返してくれます。 場所は共通教育棟A212で、鳥人間コンテストのアルバトロスさん、学生フォーミュラーのOFRACさんと同じ部屋です。 詳しいことはそのうち追って書きます。</description></item><item><title>サークルオリエンテーション</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110409-2/</link><pubDate>Sat, 09 Apr 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110409-2/</guid><description>お久しぶりです。2回の江草です。 本日は豊中キャンパスでサークルオリエンテーションという大学のイベントが開催されました。 サークルオリエンテーションとは様々なサークルや団体が新入生に向けてオリエンテーションをするというイベントです。 今年はフロンティア研究センターのモノづくり団体(Robohan、OFRAC、アルバトロス、iGEM)とToolBox、サイエンスクラブが集まってC棟406で活動していました。 C棟の4階という分かりにくく行きづらい場所にも関わらず予想以上の人に来ていただけました。 吹田キャンパスの部室を見学したい、Robohanに入部したいという人、サークルオリエンテーションではRobohanを見つけられなかったけど興味があるという人もぜひメールでご連絡ください。公式Twitterアカウント @Robohan_ 宛にDMを送っていただいても結構です。 メール送ったのになかなか帰ってこないということがありましたら配送されていないなども考えられますので、もしそのようなことがあればこのブログにコメントいただけるとありがたいです。</description></item><item><title>パネル</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110405-2/</link><pubDate>Tue, 05 Apr 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110405-2/</guid><description>田中です。トータル・リコール、カットしすぎで残念でしたね。 さて、A1サイズの2枚のパネルが先ほど完成いたしました。でかいです。 今週土曜のサークルオリエンテーションにて活躍予定ですが、いかがでしょう？？ サイズを活かして情報多めの1枚と、あえて書かないインパクト重視の1枚。 両極端の2パターンです。 貼りつけるのが意外と手間だったので、役立ってくれると嬉しいです。 以前の記事にもありますが、サーオリではロボットの展示もします。 ロボットやモノづくりにちょっとでも興味のある方、覗いてみる価値はありますよ。 お待ちしてます。</description></item><item><title>意外と優秀なコーナンストーブ</title><link>https://blog.robohan.net/post/20110403-2/</link><pubDate>Sun, 03 Apr 2011 11:25:01 -0400</pubDate><guid>https://blog.robohan.net/post/20110403-2/</guid><description>暖かいです。 さて、先日本谷君によって宣伝されているのですが、サークルオリエンテーションまではしつこく告知します！ 4月9日土曜日に共通教育棟C406教室にてロボットの展示や、活動の説明などしております。 新入生の方はこぞってご参加ください！ さて、前もってある程度の疑問点について返答しておきたいと思います。
活動場所はどこですか？ 当日のポスターにも書いていますが、大阪大学吹田キャンパスの 生協裏にあるガレージ（http://blog.robohan.net/index.php/robohan/）で活動しております。 お金とかってかかるんですか？ 現在は払ってもらってます。月3000円です。ですが工作機械などを購入するために集めたものだったので、工作機械を買った後は下がるかもしれません。 無くなることはたぶん無いと思います。 週どのくらい活動してますか？ 人によってまちまちな部分もあるのですが、週３～４日はきてほしいです。 特に新入生には新しいことをどんどん覚えていってほしいのでいっぱいきてくれるとうれしいですよ！ バイトとかしても怒られませんか？ 大丈夫ですが、バイトのしすぎで自然消滅した部員が何名かいたのでしすぎには要注意です。 パソコンとか使えないとダメですか？ ダメじゃないです。全く使ったことのなかった人も何人かいます。 兼部（他の部活やサークルに所属）ってダメですか？ 大丈夫です。実のところ兼部してるメンバーは意外と多いです。 他にもいろいろ聞きたい事があると思います。そういう方はRobohanの掲示板（http://blog.robohan.net/bbs/）かメール（info@robohan.net）までご連絡いただければ回答します！！！ どんな些細なことでも質問ください。マイコンなに使ってますか？といったちょっと技術的なことから、リーダーの好きなケーキは何ですか？といったプライベートなことまで ご回答します！ それでは、宜しくお願いします　ミ☆</description></item></channel></rss>